<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-08-09T00:03:43+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/08/kak-ia-proviol-8-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-08T10:55:02+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/08/kak-ia-proviol-8-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра небо в мелких облачках, проглядывает солнце, дождя нет. Проснулись около девяти, мне почему-то снилось, что я в костюме Буратино развлекаю гостей в каком-то клубе.</p>

<p>Завтракали кашей из мультиварки (мне не досталось) и блинчиками с тем самым кабачком, который нам подарила хозяйка. К этому времени облака как будто бы стали плотнее, но мы все равно пошли на море, на этот раз чуть другой дорогой, не мимо помойки. На самом деле то же самое.</p>

<p>На море изрядные волны, почти такие же, как вчера в Зеленоградске, дует ветерок. Народу на пляже немного. Мы расположились, и Поля сразу потащила нас купаться. В отличие от Зеленоградска тут вдоль берега в воде тянется полоса камней, по ним крайне неудобно идти, почти как на Родосе. И самое досадное, что эти камни летят вместе с волнами и больно бьют по ногам.</p>

<p>Мы отошли сильно вправо, там камней почти нет, а дно мягкое, как будто глинистое, отец утверждает, что это торф. На берег кое-где выбрасывает большие черные куски торфа. И в целом мы с Полей искупались не хуже, чем вчера, хотя и менее экстремально. Потом мы даже вытащили в море Юлю, чтобы она тоже попробовала местного развлечения. От двух заплывов я порядочно устал, а Поле всё было мало. Из моря очень трудно выходить, волны сначала толкают к берегу, потом ещё сильнее тащат назад, на камнях трудно удержаться на ногах.</p>

<p>К этому времени облака ушли и небо стало совершенно ясным и синим, каким но и должно было быть, собственно, именно так я себе представлял то море, на которое мы ехали, то есть цель достигнута, можно поставить плюсик. Волны начали заметно утихать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160808_134416_800.jpg"></p>

<p>На берегу много вынесенного морем валежника, куски торфа, а также огромное количество дохлых майских жуков, сначала можно подумать, что это жёлуди. Поля с Ульяной нашли в песке каких-то &ldquo;рачков&rdquo;, такие мелкие полупрозрачные трари, похожие на очень маленьких раков без клешней, они живут в нижнем влажном слое песка и питаются предположительно торфом, потому что больше тут ничего нет.</p>

<p>Около половины второго на солнце опять затянуло облаками, волны стали интенсивнее, а мы собрались уходить на обед. Когда мы уходили, я повнимательнее посмотрел на вершину дюны - там осталось немного характерной для дюн растительности: такая высокая трава, похожая на осоку, я припоминаю, что раньше на дюнах её было много. Сейчас остались только небольшие отдельные островки, со стороны леса вплотную к полосе валежника подступила обычная лесная растительность.</p>

<p>На обед ели суп из куриных желудков с рисом и печенье со сгущенкой, очень скромно, я наверняка похудею.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160808_154258_800.jpg"></p>

<p>После обеда мы с отцом опять пошли в магазин, истратили ещё 700 рублей, взяли две бутыли воды и все остальное по Юлиному списку. Я ещё взял Доширак, Юля вроде бы просила лапшу для супа. Потом делать было нечего, отец стал смотреть олимпиаду, я некоторое время строчил в унылый (надеюсь, кто-нибудь будет его читать), а потом мы с Юлей пошли на прогулку, Юля все предлагала пойти на другую сторону шоссе. Юля взяла с собйо куртку, а я взял зонт. Мы зашли в первый попавшися поворот, возле детский площадки, и пошли вглубь. Домики как домики, некоторые участки ухоженные, некоторые не особенно. Можно заметить, что много домиков построено по более-менее одному образцу, видимо, это как раз остатки немецкого Заркау. Нигде нет дурацких глухих заборов из профнастила, заборчики у всех невысокие и, как правило, прозрачные. Тут мы уже не раз видели относительно ажурные бетонные невысокие заборы, почему-то они очень нравятся Юле. Регулярно встречаются таблички &ldquo;Сдаётся&rdquo;.</p>

<p>В конце мы пришли к воротам пансионата &ldquo;Балтийские пески&rdquo; (не к тем, у которых мы были в один из предыдущих дней), ворота были открыты настежь. Мы непринужденно направились внутрь, как будто так и надо, но бдительный охранник нас выставил обратно. Мы спросили у него, как пройти к заливу, он сказал, что возле храма. Действительно, вдали виднелась церковь, вполне православного вида, не переделанная из кирхи. Так что мы прошли к церкви, там <strong>очень красивый</strong> вид.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160808_181602_800.jpg"></p>

<p>Напротив церкви строится роскошный, очень большой дом, возможно, это отель. Мы сначала прошли мимо церкви и вышли на какую-то постапокалиптическую помойку.</p>

<p>Потом мы вернулись к церкви, прошли к заливу - там <strong>очень красивое</strong> место, именно в таком предвечернем свете, к сожалению, я не взял с собой фотик, так что телефонофото.</p>

<p>Залив всё же изрядно цветёт, вода зеленоватая, тёмная и непрозрачная. Какой-то мальчик с бабушкой собрался ловить рыбу на тесто, а я заметил на перилах баночку с червями, видимо, кто-то оставил, и предложил мальчику воспользоваться, и сделал, таким образом, богоугодное дело.</p>

<p>Потом мы ещё раз прошлись вдоль недостроенного роскошного дома, там очень странно, территория дома заканчивается раньше, чем сам дом, потом начинается другая ограда, и в этой части дома уже кто-то живет, я даже не знаю, какое объяснение тут можно придумать.</p>

<p>Ну и тут мы снова вышли на Центральную улицу, почти там же, где и зашли.</p>

<p>К этому времени облака с неба окончательно сдуло, опять светило солнце и стало жарко. Мы с Юлей и Полей пошли на море, отец сказал, что он сгорел и не пойдёт, тётя Ира тоже отказалась. Так что мы пошли втроем, дошли вполне ОК, на пляже народу немного, но все же есть. Поля сразу побежала в воду, вода, как нам показалось, стала холоднее. Мы с Полей искупались как следует один раз. Волны были уже не высокие, не особенно интересно. Берег выглядит гораздо лучше, когда солнце светит с моря, но у меня не только не было с собой фотика, но ещё и телефон разрядился. Мне пришло в голову, что валежник на вершине дюны свален для того, чтобы дюну не сдувало ветром. Юля начала развивать теорию о том, что мы могли бы увидеться с дедом, вполне возможно, что нам это удастся, если поговориь с тётей Ирой. Я сказал, что поговорю.</p>

<p>В начале восьмого солнце опять заползло за какие-то облачка, и мы бодро потащились обратно. Перед ужином я снова набрал мисочку алычи, удобно, ведь теперь точно известно, что она не гнилая, всю гнилую мы уже собрали и отсортировали раньше. Сливы падают с веток каждую минуту. Ужинали варёной картошкой с селёдкой и помидорами. Потом ещё грызли арахис и ели печенье с маслом и вареньем, я, так и быть, пожертвовал немного. После ужина я выбрал момент, чтобы поговорить с тётей Ирой, она сказала, что перед нашим приходом с моря разговаривала с дедом, он сказал &ldquo;нет&rdquo; - потому что &ldquo;плохо себя чувствует&rdquo;. В целом я примерно так и предполагал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/07/kak-ia-proviol-7-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-07T10:50:26+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/07/kak-ia-proviol-7-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня воскресенье, как раз тот день, когда прогноз обещал нам +27 и солнце. На самом деле на улице +15 и дождь. Юля с отцом сказали, что мы поедем в Зеленоградск покупать мне курточку.</p>

<p>Завтракали ленивыми варениками с клубникой и бутербродами с колбасой местного производства, производитель ООО &ldquo;Калининградские деликатесы&rdquo;, колбаса ОК. В доме появились новые жильцы, семья с девочкой <del>лет семи</del> шести лет, так что у Поли появилась новая компания. У этой девочки очень кстати с собой была настольная игра &ldquo;Свинтусы&rdquo;, знакомая Поле по Воронежу (см. фотоархив за 12.06.2016).</p>

<p>Мы решили, что раз погода отстойная, то поедем погулять в Зеленоградск, и заказали такси-микроавтобус на час. У нас ещё оставалось время, и я решил, что настала пора воплотить свой план относительно алычи, так что я полез в кусты и набрал целый ковшик алычи, а потом ещё одну или две миски. На самом деле её там осталось ещё полно. Мимо проходила хозяйка, мы спросили, модно ли собирать алычу, она сказала, что не возражает и даже предложила подарить нам кабачок. Заодно мы спросили у неё, что за белые цветы растут перед домом, и что это за растение около веранды. Перед домой растёт цветок под названием &ldquo;невеста&rdquo;, а возле веранды - лаконос.</p>

<p>Тут выяснилось, что у нас мало сахара и надо тащиться в магазин за сахаром, а также за водой  и зубной пастой. Опять пришлось преодолевать лужи и следить, чтобы не окатило проезжающей машиной. Эта дорожка к магазину - как раз то, что мне нравится меньше всего во всей этой поездке. К этому времени на небо уже вылезло солнце, все опять моментально просохло и стало довольно тепло.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160807_132035_800.jpg"></p>

<p>Истратили более 700 рублей.</p>

<p>Варенье проварили разок, потом Юля ещё поставила вариться в мультиварке суп. Мультиварка обещает стать самой нужной вещью в этой поездке после зонтов и Полиного дождевика.</p>

<p>В час приехал желтый довольно старый микроавтобус Фольксваген, мы все погрузились и поехали в Зеленоградск. Приехали опять к вокзалу и пошли в сторону моря, для разнообразия на этот раз по другой улице.</p>

<p>В Зеленоградске играют в &ldquo;Мафию&rdquo;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160807_142316_800.jpg"></p>

<p>Также заслуживают внимание объявления о продаже недвижимости, мало ли, пригодится.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160807_142339_800.jpg"></p>

<p>Мы вышли к набережной, там дул такой ветрищще, что я его могу сравнить только с ураганом на Родосе, когда у меня с тарелки унесло ужин. Чтобы поснимать что-то телефоном, надо было держать его руками изо всех сил, чтобы его не выдрало. Птицы то и дело зависали в воздухе. В море были волны в пару метров высотой, тем не менее, несколько человек купалось в море. Мы с Юлей подошли к левому концу набережной, а все остальные пошли вправо, так что мы сразу отстали.</p>

<p>Мы прошли к этому вынесенному в море пирсу, в такую погоду просто нельзя было пройти мимо. Я снял небольшое видео, и даже нашел некоего перца, который со словами &ldquo;у меня есть зеркалка&rdquo; сделал нам с Юлей общую фоточку. К этому времени мы с Юлей твердо решили, что на пенсии переедем в Калининградскую область, купим тут небольшой домик с участком неподалёку от моря и будем наслаждаться здоровым морским климатом, потому что в Москве он становится невыносимым.</p>

<p>Потом Юля ещё зашла в сувернирный ларек, ясное дело, там все было из янтаря. Я хотел купить магнитик на работу, там были магнитики по 100 рублей, просто картонная фотография, оклеенная по краю янтарной крошкой. Внутри продавались всякого рода бусы, браслеты и украшения, как мне показалось, часть из них - откровенная имитация, у &ldquo;янтаря&rdquo; внутри были залили блестки. Юля ничего не купила, потому что мы записались на экскурсию в Янтарный на янтарный комбинат.</p>

<p>Потом мы дошли до конца пляжа и догнали всех остальных, там есть небольшая детская площадка с качелями и батутом (50 р).</p>

<p>Тут на пляж вышли два серфёра, парень с девушкой, в гидрокостюмах и с досками. Они очень бодро выбежали на песок и очень эффектно, прямо как в кино, забежали в воду. Дальше, правда, дело пошло не так хорошо, им все никак не удавалось выгрести против волно достаточно далеко, вдобавок, море их сносило вбок и грозило ударить об волнорез. По-видимому, не один я никогда не видел живых сёрферов, так что на берегу скопились зеваки. Потом той девушке все же удалось немного проехаться на доске у самого берега. Любопытно, что доска пристёгивается шнуром к ноге, так доску нельзя потерять, но зато появляется шанс получить своей же доской по голове.</p>

<p>Мы некоторое время бестолково толклись перед пляжем, Поля ела попкорн, потом прыгала на батуте, потом Ульяна прыгала на батуте, а я меня возникла решимость искупаться, потому что раз уж мы раз в год приехали на море за тысячу километров, то надо купаться, а в воде было не так уж мало народу, несмотря на волны. Наконец, все наелись и напрыгались, и мы с Полей пошли в воду. Плавать там было, конечно, нельзя, но зато можно было прыгать в волнах. Занятие это на практике оказалось не таким безобидным, как можно подумать - потому что Поля болталась в воде, как поплавок, я едва мог удержать её за руку, чтобы её вообще не унесло, но примерно каждая десятая волна сбивала с ног и меня, так что Поля уходила под воду. Вдобавок нас тоже быстро сносило вбок к волнорезу. Нам дважды приходилось возвращаться по берегу назад. В такой воде вообще трудно держать равновесие - сначала волна сшибает в одну сторону, потом откатывающейся волной тащит в другую, и постоянно дует сильнейший ветер. Замечу, что Поля была единственным ребёнком в воде. В конце концов, нас опять снесло к самому волнорезу, и две большие волны подряд сбили нас так, что Поля ударилась об меня ногой и расплакалась, и мы вышли на берег, впрочем, мы и так собирались выходить.</p>

<p>На берегу мы оба заметили, что у нас кружится голова, я хотел на ходу сфотографировать Полю с отцом и упал на песок. К тому же я устал, как будто возил тачку. Но все равно, отличное развлечение, пожалуй, самое лучшее за всю эту поездку.</p>

<p>Парк
Прыжки
Велосипед</p>

<p>И потом мы побежали на встречу с такси, я ещё успел щёлкнуть гостиницу &ldquo;Королева Луиза&rdquo;, дабы потом сравнить со старинным фото.</p>

<p>В семь часов позвонил Эрик, к счастью, я вовремя нашёл Полины наушники, и отлично с ним поговорил, по-моему, интернет здесь лучше, чем у нас дома. Очень удачно, что мимо как раз прошли все жильцы нашего домика, отчего я смог искупнуться в лучах тщеславия. У Эрика, в общем, ничего нового, в основном говорил я, всё же в этот раз у меня есть что рассказать.</p>

<p>Отец с тётей Ирой и дети пошли на залив. Юля внесла идею, которая мне как-то не пришла в голову: деревья с участка нависают над территорией &ldquo;Балтики&rdquo;, так что много слив падает туда, и их там можно набрать. Так что я сходил на разведку, набрал слив, а потом мы с Юлей сходили вдвоём и за пару минут набрали большую миску алычи - и для гламурности вытащили из них косточки, чтобы на этот раз варенье было без косточек. И сразу поставили вариться, потому что пока я разговаривал с Эриком, Юля раздобыла у хозяйки две банки.</p>

<p>Дети ужинали остатками макарон от обеда, я съел бутерброд и ещё поел слив, весь мой ужин. Потом Юля разговаривала с Катей по Скайпу, они ездили в Москву, чтобы купить фонарик для аквариума. Ещё они повесили шторы в Машину комнату.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/06/kak-ia-proviol-6-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-06T23:37:20+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/06/kak-ia-proviol-6-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра небо опять затянуто тучами, дождя, правда, не было, зато все решили, что на улице холодно, посему гости к нам не приедут, а мы сами поедем к ним в Калининград. Так что мы позавтракали манной кашей и омлетом с помидорами, оказывается, отец с тётей Ирой с утра успели сходить в магазин за молоком, но там молока не оказалось, потому они купили сливок. Также они узнали расписание автобусов до Зеленоградска, так что в 11-45 нам надо было быть на остановке. Я сразу вспомнил, как мы когда-то простояли на остановке несколько часов, ожилая автобуса, чтобы уехать из Лесного в Калининград, а автобус не пришел, потому что утром в нём камешком разбило стекло. В конечном итоге нам прислали автобус ПАЗ (или какой-то ещё, с передней частью от ГАЗ-53) вместо обычного ЛАЗ, доехали в небывалым даже по тем временам дискомфортом.</p>

<p>Тем не менее, в этот раз автобус пришёл даже чуть раньше расписания, все сидячие места уже были заняты. На следующей остановке Поле удалось занят освободившееся место, и она всю дорогу играла в Майнкрафт, а заодно познакомилась с сидевшей рядом девочкой, и она научила Полю, как кататься на свинье - надо на неё сесть и махать у ней перед носом морковкой.</p>

<p>Доехали минут за 15-20, как я думаю, в целом нормально. Вышли возле вокзала, я его помню плохо, но, по-моему, там все изменилось. Где-то здесь нас должен был встретить дядя Серёжа, но тут же родилась идея пойти в сторону моря, посмотреть, что там. Зеленоградск, также как и Лесной, сразу наводит на мысль выискивать повсюду немецкие здания, как мне кажется, в Зеленоградске их очень много.</p>

<p>Мы вышли к променаду, насколько я могу судить, раньше он выглядел иначе. Я сразу посмотрел, что там с пляжем - все лучше, чем я думал, метров двадцать пляжа там всё же есть.</p>

<p>(дальше по фото)</p>

<p>На набережной стоят плакаты с видами Зеленоградска, тогда ещё называвшегося Кранц, в начале ХХ века.</p>

<p>В общем, набережная выглядит благоустроенной и в целом там приятно находиться, хотя эти два недостроя изрядно портят весь вид набережной. Но дальше, где высокая набережная заканчивается, и начинается пляж, все обустроено даже лучше - там маленькие, очень нарядные кафешки, очень фотогеничные, такие не стыдно будет показать своим заграничным корреспондентам.</p>

<p>Потом мы свернули с набережной в парк, парк тоже достаточно благоустроенный, Юля высказала идею, что надо было ехать не в Лесной, а прямо в Зеленоградск. Не помню, рассматривал ли я такой вариант, вроде бы да, только мест не было уже в начале марта.</p>

<p>Евроспар</p>

<p>Встреча была лишена какой-либо торжественности, хотя мы не виделись 24 года.</p>

<p>Потом мы завезли домой Катю с мужем и малышом, заодно зашли к ним в гости посмотреть, ка кони живут. Живут они в девятиэтажке в новом районе. Отмечу, что новостройки тут пытаются стилизовать &ldquo;под Европу&rdquo;, т.е. повсюду островерхие крыши с &ldquo;черепицей&rdquo;.</p>

<p>Катя всё время носит малыша на слинге, т.е. она наматывает на себя полосу ткани приблизительно в 100500 км длиной, завязывает снизу на узелок, а внутрь засовывает малыша. Оказывается, если даже курсы по выращиванию детей в слингах.</p>

<p>По дороге заехали ещё на Тенистую Аллею, там сейчас живёт тётя Ира, а раньше жил отей Сергея Геннадьевича. Я там был один раз очень давно, помню, что дом выглядел полной развалюхой. На самом деле это не так, это довольно представительный немецкий дом, 1914 года постройки, другое дело, что он весь облезлый и облупленный, с ободранной дверью и темным подъездом, а перед ним гигантская лужа. Но если все это привести в божеский вид, то это будет великолепный особняк, безо всяких скидок. Внутри там несколько гнилых деревянных ступенек, на этаже две квартиры. Зато внутри три весьма просторные комнаты, высокие потолки, достаточно большие окна. Если вложиться во внешний вид здания, то оно могло бы стать роскошным жильём. Вообще, как сказала тётя Ира, этот район раньше был богатым и престижным, это видно, при этом он не особенно пострадал от бомбёжек во время войны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160806_181003_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160806_180955_800.jpg"></p>

<p>Приехали к дому в половине девятого, погода как будто бы начала улучшаться, над морем было немного ясного неба. Мы вытащили покупки на кухню, и тут пошел дождь, довольно сильный, минут на пять. Покупки запихнули в холодильник, отец разделал курицу на завтра. Я так устал от впечатлений, что уже почти ничего не соображал. Потом мы все пили чай с булочками, Юля ела солёную камбалу, я тоже поел.</p>

<p>Перед сном я взял ноут и пошёл на веранду у кухни. Юля там смотрела фоточки, а Поля играла с улитками. Я уже прямо настроился, что завтра будет хорошая погода и тут полил такой тропический ливень, что Юле пришлось бежать за зонтом, чтобы мы могли добраться от веранды до дома.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/05/kak-ia-proviol-5-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-05T15:46:11+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/05/kak-ia-proviol-5-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спали хорошо, правда, кровать при каждом движении изрядно скрипит. Рано утром где-то под окном лаяли и выли собаки.</p>

<p>Проснулись в 9-50, по-видимому, по Москве, похоже, что смартфон не переводился на местное время. С утра небо заятнуто облаками. Отец уже успел сходить к морю, по его словам в лесу за ночь все изрыли кабаны, видимо, потому собаки и лаяли. Мы тоже решили сразу идти к морю, то есть я, Поля и отец + тётя Ира с Ульяной. Юля сказала, что будет готовить завтрак. Когда мы выходили, вроде бы начал моросить дождь, но вскоре закончился, мы решили, что это хороший знак.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_100718_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_104007_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_101303_800.jpg"></p>

<p>На дороге через лес мы много раз видели следы кабанов, прямо на дорожке метрах в ста от дома. На море никого вообще, совершенно пустой пляж, Поля сразу побежала в воду и потащила с собой меня. Вода, как мне показалось, стала холоднее, чем вчера, но через пару минут я уже вполне привык, более того, мне уже казалось, что в воде теплее, чем на воздухе. Пробыли на море минут, наверное, пятнадцать, когда вошли в лес - опять начался дождь прямо как вчера, довольно сильный, а у меня даже не было при себе зонта, и мы опять дошли до навеса для машин, чтобы там переждать. Я решил, что все равно собирался купаться, так или иначе, пришёл к дому весь мокрый. Но, к счастью, я, как обычно, взял с собой избыточное количество одежды, на этот раз она мне, похоже, вся пригодится, к тому же у нас есть фен и на первом этаже утюг. Так что я повесил рубашку и плавки сушиться, и надел вчерашнее поло, слегка подсушив его феном, там, где оно со вчера не просохло.</p>

<p>Юля успела нам приготовить кашу, правда, ей пришлось снова сходить за молоком, потому что вчерашнее оказалось кислым. Завтракали кашей, горячими бутербродами с ветчиной и сыром и еще потом ели сливы и пили кофе, отличный завтрак на свежем воздухе.</p>

<p>Потом мы опять пошли в сторону магазина, опять надо было что-то прикупить, а потом мы хотели дойти до маяка. Я сам в магазин в этот раз не заходил, пришлось очень долго ждать на улице среди луж. Весь этот посёлок являет собой один сплошной контраст - некоторые участки более чем ухожены, некоторые не ухожены вовсе, некоторые домики выглядят нарядно, некоторые как будто обещают развалиться со дня на день. Больше всего портят впечатление прилегающие дороги, главное шоссе хотя покрыто каким-никаким асфальтом, а боковые - просто грунтовки, засыпанные шлаком и покрытые грязными лужами. Если сделать там нормальные дорожки с тротуарами, то вид всей местности сразу изменился бы. Пока я ждал, опять проезжали велосипедисты-иностранцы, один из них спросил у какого-то мужичка, где ресторан &ldquo;Маяковский&rdquo;, тот показал в сторону моря, то есть нам тоже надо было идти туда. В той стороне вскоре показался комплекс таунхаусов, гостевой дом &ldquo;Терраса&rdquo;, и местность приобрела тот самый приличный вид, которого не хватало на шоссе. Видимо, Маша Репина угадала с местом отдыха лучше, чем мы.</p>

<p>Мы дошли до маяка и до моря, там над самым пляжем довольно приличное кафе Los Promenadoz, все зачем-то пошли туда, оказывается, детей необходимо накормить мороженым, а я заодно воспользовался туалетом, это не так-то просто, сначала надо взять в баре ключ, привязанный к палке от швабры, потом пойти в сторону стоянки, там слева домик, и в нём туалет, без острой необходимости пользоваться не станешь.</p>

<p>Я попытался пофотографировать на набережной Ульяну, и тут ко мне обратился пожилой старичок, он меня принял за пляжного фотографа (что, без сомнения, исключительно позорно). Тем не менее, я согласился сфотографировать всю их компанию из четырёх человек, а он мне даже предложил за это заплатить. Я сделал несколько кадров и заработал 200 рублей, хоть и отказывался. Женщины как-то так сказали &ldquo;Лучше слать не на Украину, а в Новороссию&rdquo;, я не стал их расспрашивать подробнее, потому что как-то не пришлось к слову, а тот старичок записал мне свой Калининградский адрес и сказал, что живёт в частном доме и, если что, я всего смогу найти у него там пристанище. Мне даже стало несколько неловко, в конце концов, я всего лишь сделал несколько ординарных кадров без особой идеи.</p>

<p>Потом мы пошли по пляжу в нашу сторону, людей на пляже крайне немного. Валежник вдоль дюны сложен в штабель, не знаю, зачем. Поля с Ульяной собирали камешки. Я попробовал влезть на дюну, чтобы посмотреть, что там с другой стороны. Возможно, что там когда-то были те самые &ldquo;сковородки&rdquo;, сейчас почти все заросло подлеском, песок уходит прямо в лес. Но вообще интересный контраст между песчаным характерно морским берегом и обычным зелёным лесом.</p>

<p>Постепенно дошли до нашей лесенки, вошли в лес и тут же пошёл дождь, я, кажется, уже начинаю понимать, как это работает. К счастью, на этот раз я подготовился, у меня имелся при себе зонт, так что мы благополучно дошли до навеса для машина, который стал нам уже почти родным домом, и там переждали. До &ldquo;комплексного обеда&rdquo; ещё оставалось время, дети играли с улитками, и тут случилось нечто необычное - вылезло солнце. Моментально стало жарко, и все дорожки очень быстро высохли. Я побежал за 50-мм объективом и сделал целую серию чрезвычайно ценных кадров.</p>

<p>Без пятнадцати три настало время узнать, что это за &ldquo;комплексные обеды&rdquo;, мы проследовали в <del>соседний дом</del> гостевой дом &ldquo;Понарт&rdquo;, там обнаружилась обычная на вид столовка. Мы сели за четырёхместный стол вшестером и получили свои четыре комплексных обеда: салат из резаных помидоров, борщ, картофельное пюре с куриной котлетой и компот, все очень вкусное, в целом стоит своих 300 рублей. Поля почти ничего не ела, только похлебала борща, и все время вредничала, Ульяна что-то поела.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_155006_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_154745_800.jpg"></p>

<p>Потом мы снова пошли на море, дошли вполне благополучно. По дороге я успел найти одно отличие местного леса от нашего - повсеместно растёт боярышник, при этом он иногда вырастает в целое дерево. На море было несколько человек, кто-то даже купался. Вода оказалась такой же, как и вчера, но при этом дул довольно холодный ветер, так что Юля сразу объявила, что холодно и надела куртку. Поля сразу побежала купаться, и я пошёл с ней, однако, когда мы зашли в воду, Поля купаться передумала, и мы вышли на берег. На самом деле это было малодушно, в воде наверняка было бы теплее, чем на берегу, а так получилось, что мы мы зря пришли на пляж, потому что Юля немедленно Полю переодела, и надо было уходить, было совершенно очевидно, что сейчас должен пойти дождь, но он не пошел.</p>

<p>Отец предложил пойти на залив, мы прошли по нашей тропинке, не сворачивая налево к дому, и вышли к Центральной улице. Там стоял микроавтобус-магазин с надписью &ldquo;Копчёная рыба&rdquo;, он был присоединён к спрятанному в кустах генератору. Рядом был проход к дому отдыха &ldquo;Балтийские пески&rdquo;, мы туда прошли, но проход там был закрыт, а охранник сказал нам, что на заливе не купаются, потому что он цветет. Так что мы пошли к дому - предварительно купив копчёной рыбы в микроавтобусе с генератором.</p>

<p>Батут</p>

<p>У дороги стоит вот такой знак-памятник:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_173202_800.jpg"></p>

<p>В шесть часов делать было нечего, мы все сидели внизу в холле, я уже собрался строчить в унылый и даже притащил ноутбук, но тут вдруг кое-что вспомнил, сбегал за планшетом и позвонил наугад в Жашков той соседке тёте Лиде - и угадал, она ответила. Так что мы отлично поговорили, она нам пригласила Татьяну Александровну, а Татьяна Александровна привела Игорька и Машу. Игорек, такое впечатление, ничего не понял. На Украине 30 градусов, очень жарко, они сегодня даже не грели воду для бассейна. Разительный контраст с Калининградом, да уж. Игорёк поправился до 19.4 кг.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160805_194234_800.jpg"></p>

<p>Мы даже вышли с планшетом на улицу и показали прилегающую территорию, с цветами и всеми красотами - чтобы не удариь в грязь лицом окончательно, как это вышло с погодой.</p>

<p>Потом у планшета села батарейка, 55% заряда хватило на примерно 15 минут разговора. Так что я отнес планшет наверх и уже совсем собрался строчить в унылый, как внизу завязалась беседа с хозяином дома, как раз об обустройстве территории. Как он нам рассказал, подпорные стены на участке облицованы обломками немецкой брусчатки, гранитные бордюры на дорожках - тоже от немецких дорог, их он раздобывал в разных местах по случаю. Большие гранитые валуны - тоже дорожный материал. Я спросил, откуда тут гранит, если в этом регионе нет залежей гранита, он сказал, что тут есть ледниковые валуны, которые немцам удавалось колоть на бруски. Потом я ещё поинтересовался методом постройки дорожек, методика такая: копается &ldquo;корыто&rdquo;, заполняется битым камнем, потом выравнивается асфальтовой крошкой, потом устанавливается арматурная решетка 6 мм, заливается по опалубке бетон, на 70 мм, а потом ещё на 30 мм смесь 1:3 <strong>крупного</strong> речного песка с цементом, сверху выравнивается <del>правилом</del> &ldquo;лизуном&rdquo;. После этого на следующее утро надо полить поверхность водой и натереть жёсткой щеткой. Существует также название &ldquo;чёсаный бетон&rdquo;, получется довольно гладкая, но все же не скользкая поверхность. В стыки между отдельными заливками заложен сложенный вдвое рубероид.</p>

<p>Ступени лестницы изготовлены похожим способом, в каждую ступень залит сначала просто бетон с арматурой, потом смесь пескоцемента с мраморной крошкой, потом шлифуется. КМК, мне это вполне по силам, надо будет где-нибудь попробовать. Металлоконструкцию изготовил местный сварщик, он же выковал каминную решётку.</p>

<p>Винтовая колонна сложена из клинкерного кирпича на цементном растворе, в середине колонны арматура и этот же раствор. Летняя кухня сложена из б/у немецкого кирпича, добытого при разборке бараков возле Черняховска, на кирпичах сохранилось клеймо Cadinen, сейчас это польский город Кадыни.</p>

<p>Мы с Юлей ещё выпросили у хозяина рулетку и измерили окна в холле, окна 2000х1900. То есть если мы сделаем сверху в окне глухую фрамугу, то можно тоже делить окна на три части, со средней открывающейся. Боковые окна в эркере можно делить на две части, обе открывающиеся. Да, потолок в холле 2930 мм, то есть почти как у нас. На первом этаже батарей нет, только теплый пол, на втором тёплый пол только в санузлах, под окнами батареи.</p>

<p>Потом я все-таки выбрался сквозь дождь под навес у кухни и принялся строчить, пока всё не забылось, так что эти строчки я пищу на свежем воздухе под навесом среди винограда. Когда-нибудь я смогу провернуть такой же номер и у нас на участке, я в этом уверен.</p>

<p>Отец с тётей Ирой жарили в кухне блинчики (из того молока, которое оказалось кислым), и, припомнив мне мои слова про бесплатное варенье из алычи, отправили меня за алычой к ближайшему дереву. Так что я пошел и набрал осыпавшейся алычи, к слову, это не так и просто, то есть алычи там валяется полно, но собирать её приходится в стеснённом пространстве, к тому же меня больно кололи в бок какие-то мелкие розы, которых раньше я вообще не замечал. Тем не менее, я довольно быстро набрал под дождём полную мисочку, не добравшись даже до основных залежей.</p>

<p>Новость-молния, прямой репортаж: в 20-08 по местному времени сверкнула молния.</p>

<p>Потом мы ели блинчики с вареньем, тут опять зашёл хозяин, показал эти пресловутые &ldquo;лизуны&rdquo;, один покупной, другой самодельный из ручки от мастерка и полотна от ножовки. Напоминает очень длинный мастерок. Дождь к этому времени превратился в грозу, надо сказать, что в такую погоду очень хорошо сидеть в летнем домике и пить чай с блинчиками, обязательно надо будет сделать в доме веранду, а потом и правда построим барбекюшную, или как это правильно назвать. Тётя Ира позвонила в Калининград, там такая же погода, как и у нас, то есть гости к нам завтра то ли приедут, то ли не приедут. К слову, прогноз, который нам бодро обещал +27 в воскресенье, теперь обещает +19 и небольшой дождь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/04/kak-ia-proviol-4-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-04T11:07:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/04/kak-ia-proviol-4-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись, когда ещё не было шести, мама сразу же уехала домой, потому что всю ночь не спала. Вообще это довольно странно, потому что на этой кровати все отлично спят и всегда её хвалят. Мы начали допаковывать чемоданы, в частности, я погладил постиранные и посушенные за ночь вещи. Я почему-то очень волновался, во-первых, я боюсь что-нибудь забыть, во-вторых, я боюсь летать, в-третьих, я не знаю, как мы там устроимся, но потом я вспомнил, как хорошие парни готовились к высадке на Пелелиу и несколько успокоился. Завтракали горячими бутербродами, надо было доедать колбасу и сыр - вот досада, редкий случай, когда в холодильнике полно колбасы и сыра, и тут приходится уезжать. В семь часов Юля вызвала Яндекс-такси, осталось только выбросить мусор и выйти из дома.</p>

<p>Машина пришла Киа Сид, универсал, почему-то не в фирменной раскраске. Доехали хорошо, но на Юбилейном около круга и на Ленинградке до ЖД пробка, ехали полчаса, 600 рублей. Водитель сказал, что он сам крымчанин, а жена у него из Калининграда, он там был месяц назад, море холодное, купаться было нельзя. На самом деле он просто ничего не понимает в купании на Балтике.</p>

<p>В аэропорту нам встретились терминалы для саморегистрации, я всё же решил попытать счастья - и вполне это дело превзошел, сам распечатал посадочные талоны. Потом сдали багаж, самый тяжелый чемодан весит 18.9 кг, это хороший признак. Потом перед контролем пришлось выпить пакет кефира на всех, потом некоторое время, минут сорок ждали в зале ожидания. Поля играла Майнкрафт, Юля рассказывала отцу, как будет устроена кровля, а я, чтобы отвлечься, тоже стал раздумывать про стройку. Мне пришло в голову, что нужно было сделать на задней стене дома эркер, в котором разместить тамбур для задней двери, а на втором этаже на эркере сделать балкон, заодно и задний фасад выглядел бы поинтереснее. Я ещё позвонил Ольге Сергеевне и попросил её забрать из холодильника помидоры и перцы.</p>

<p>Потом настала пора идти на посадку, мы ещё довольно долго ждали в автобусе, потом нас долго везли, и мы приехали к небольшому самолёту с надписью &ldquo;Добролёт&rdquo; на носу, что бы это ни значило. Взлетели, как я полагаю, с опозданием минут десять-пятнадцать. Как нам объявили, наш самолёт называется в честь первой советской авиакомпании, но меня больше заинтересовал капитан корабля - он говорил по-русски с сильным акцентом, и звали его вроде &ldquo;Рахеневе&rdquo; или как-то так. Видимо, это и есть те самые пилоты-иностранцы, согласно новому закону (сейчас уже не очено новому). Лететь нам предстояло полтора часа, в этом преимущество перед Испанией и Египтом.</p>

<p>Думаю, не надо пояснять, что этот пост я пишу прямо в воздухе.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160804_101833_800.jpg"></p>

<p>В полете нас покормили, но очень скромно, предложили воду/чай/кофе и треугольный сэндвич, к слову, довольно вкусный, три куска черного хлеба, между ними сёмга, соленый огурец и майонез, надо будет дома делать такие.</p>

<p>Сели в половине двенадцатого по Москве, от самолёта до аэропорта гламурно дошли пешком, безо всяких автобусов. В Калининграде не теплее и не холоднее, чем в Москве, но очень влажно, это все сразу отметили.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160804_114045_800.jpg"></p>

<p>Нас прямо там встретили тётя Ира, дядя Серёжа и Ульяна. У них теперь большая машина, Мерседес Вито, внутри очень удобно, семь мест, все сидят с комфортом и не толкаются. Нам тоже нужна такая машина. Аэропорт, как я узнал из карты, находится вблизи Зеленоградска, что нам очень на руку. От аэропорта ведёт очень хорошая дорога, её построил бывший губернатор Калининградской области Георгий Боос.</p>

<p>Мы проехали через Зеленоградск, потом дорога сразу стало хуже. Там надо проехать некий КПП, где с каждого проезжающего берут плату за проезд на территорию природного заповедника. Мы ещё некоторое время ехали, дорога там узкая, идёт через лес, и, пожалуй, она не отличалась от любой аналогичной дороги в Подмосковье, разве что по краям там везде стоят белые столбики.</p>

<p>До Лесного мы доехали, но тут никто не знал, как найти эту &ldquo;Парму&rdquo;, у неё адрес Центральная улица, д 4а, но мы нашли только дом 6, завернули куда-то в переулок и через некоторое время уткнулись в тупик. Я отыскал в инете телефон &ldquo;Пармы&rdquo; (кстати, мобильный инет от Йоты работает отлично, прямо как на участке), мы туда позвонили, там якобы объяснили, как проехать, мы проехали и ничего не нашли. Попробовали позвонить ещё раз, оказывается, мы проскочили, и с этого раза нас уже встретил некий мужичок, типа владелец всей этой &ldquo;Пармы&rdquo;.</p>

<p>Заселение
Территория</p>

<p>Тётя Ира сказала, что раньше в Рыбачьем был хороший рыбный ресторан, и мы можем туда поехать, пока есть машина. Лесной находиться на 11 километре косы, тогда как Рыбачий - на 34-м. Дорога идёт все время через лес. В самом начале на дороге есть некая развилка - как мн  показалось, это и есть то самое место, где мы когда-то жили в Лесном, надо будет туда сходить попозже. Ещё по дороге видели целую колонну велосипедистов, я сразу понял, что это иностранцы.</p>

<p>Рыбный ресторан
Батут</p>

<p>Как раз когда мы собирались уходить, до ресторана доехала та самая колонна велосипедистов, действительно, это оказались немцы. Тётя Ира говорит, что немцы очень часто приезжают в Калининградскую область, зачастую это потомки жителей Восточной Пруссии. Иногда они даже находят свои бывшие дома и каким-то образом помогают их новым владельцам.</p>

<p>Танцующий лес</p>

<p>Потом возникла идея поехать на дюну Эфа, но во-первых, мы не знали, как туда проехать, во-вторых, тётя Ира сказала, что там надо очень долго подниматься и дети не выдержат. Так что мы поехали назад в Лесной, я вообще уже начал уставать.</p>

<p>В номере переоделись и мужественно пошли на море, потому что дети просили непременно купаться. На море внятной дороги нет, надо идти по каким-то дорожкам и тропинкам через лес. В лесу напротив крайних домиков некто построил себе навес на три машины. Пейзаж, на самом деле, напоминает дачную местность в Подмосковье - деревянные домики, заборы, плохая дорога, смешанный довольно запущенный лес, никак не скажешь, что в двух шагах песчаные дюны и море. Но, тем не менее, мы вышли к деревянной десенке, и, поднявшись на неё, действительно увидели перед собой море.</p>

<p>Я, кстати, напрочь не помню, какая была дорога к морю, когда бывал в Лесном в конце 80-х. Мне почему-то казалось, что там сухая песчаная земля и редкий хвойный (или смешанный) лес, таких зелёных зарослей я совершенно не припоминаю. Заросли подходят прямо к пляжу и отделены от него полосой валежника.</p>

<p>Дождь навес</p>

<p>Надо было сходить в магазин, прикупить еды. Магазин находин находится чуть дальше по шоссе, точнее, по улице Центральной. Вдоль шоссе есть тротуар из плитки, но на этом плюсы и заканчиваются - он меньше метра шириной, плитка выбитая, на дороге полно луж и машина может окатить грязной водой. В одном месте тротуар вообще уходит под воду. На самом деле это срам, если Лесной позиционируется, как курортный городок для туристов, тут все должно быть обустроено для пешеходов, и дорожка к морю должна быть не из утоптанной грязи со шлаком, а с нормальным покрытием.</p>

<p>Коль скоро мы находимся в бывшей Восточной Пруссии, волей-неволей, хочется выискать вокруг что-нибудь довоенное и немецкое. На самом деле сейчас уже трудно различить, что довоенное, что просто старое, а что имитация. Некоторые домики под красными черепичными крышами выглядят достаточно пожилыми, чтобы помиить войну.</p>

<p>Магазин довольно приличный, размером с половину нашего &ldquo;Дикси&rdquo;, народу много. Я хотел непременно найти продукты местного производства, нашел только Калининградский кетчуп. Молоко и все остальное - тех же марок, что и в Москве, хотя тётя Ира говорит, что у них есть свои производители, по меньшей мере два.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160807_132706_800.jpg"></p>

<p>И ещё несколько сортов пива: калининградское Konigsberg и &ldquo;Остмарк&rdquo;, литовское &ldquo;Lietuviskas&rdquo; и польское Ziwiec. Я зачем-то взял сразу четыре банки литовского, две светлого и две тёмного.</p>

<p>Тут, вообще говоря, настало время ложиться спать, но вместо этого все почему-то пошли в кафе, которое находится в этой самой &ldquo;Балтике&rdquo;, так что мы с Юлей тоже потащились туда, по дороге видели на дороге огромную улитку. &ldquo;Балтика&rdquo; изнутри являет собой трэшовый советский пансионат, с полами из битого мрамора, мраморной лестницей, деревянными перилами и пиленым ракушечником на стенах, на вид начало-середина 80-х. Наверху там есть балкончик, где работает кафе, Поля там ела сырники, а Ульяна - картошку фри. Я сказал Поле, что мы по дороге в магазин видели на дорожке большую улитку, мы тут же пошли её искать и нашли. Поля сказала, что хочет взять улитку с собой в Москву.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/03/kak-ia-proviol-3-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-03T11:06:21+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/03/kak-ia-proviol-3-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись без десяти восемь, а в восемь уже надо было ехать с Ольгой Сергеевной на Ленинский проспект в больницу. Выехали в начале девятого, излишне пояснять, что в самые пробки. С некоторым трудом пробились к Ленинградке, на Ленинградке заправился на заправке &ldquo; &#8220;Шелл&rdquo;, которая раньше была ТНК, что-то я к ним зачастил. 92-го бензина там нет, только 95-й. Потом была пробка от Водного Стадиона до &ldquo;Войковской&rdquo;, потом пробка у Беговой при повороте на ТТК, тут пошёл довольно сильный дождь, потом на самом ТТК перед Лужниками, тут Ольга Сергеевна сказала, что если бы она знала, что так будет тяжело ехать, она бы уже давно доехала на метро - что я и говорил с самого начала. Потом ещё надо было развернуться на площади Гагарина, потом ещё раз возле больницы - тут я Ольгу Сергеевну высадил, а самому мне было деться некуда. Я рассчитывал на платную парковку, но там не было вообще никакой. Более того, нельзя было даже заехать во двор - там везде сплошные заборы и шлагбаумы. Уже на полдороге я заехал в какой-то боковой проезд, он весь был заставлен машинами, несмотря на знаки, а в конце я уперся в ворота, по-видимому, Нескучного сада. Я вернулся назад и где-то в боковом проезде нашёл &ldquo;место&rdquo; - заехал одним колесом на склон. Я даже не знаю, что это за угол, какие-то задворки в прямом смысле.</p>

<p>Потом Ольга Сергеевна позвонила и сказала, чтобы я её не ждал, так что я поехал домой, доехал гораздо лучше. На Ленинградку с Беговой въехать по-прежнему невозможно, проехал через улицу Расковой. Приехал домой около 11. Нам надо было ехать на участок, а также каким-то образом полить цветы в Дмитрове. Так что мне ничего не осталось, кроме как оставить Юлю с Полей на участке, а самому мужественно ехать в Дмитров. Мы ещё успели все вместе слазить наверх - рабочие закончили стропила и начинали раскатывать по ним пароизоляцию и крепить её брусками. Поля попросилась на самый верх, я ей разрешил залезть на леса и выглянуть на крышу.</p>

<p>До Дмитрова доехал ОК, конечно же, по Рогачевке и через Яхрому. Код к подъезду, конечно же, не подошел, но тут очень вовремя кто-то выходил. Полил цветы и поехал назад, прихватив с собой с кухни пакет крендельков.</p>

<p>Обратно доехал просто через Дмитровку, в очередной раз убедившись, что с бетонки на Дмитровку ездят только те у кого много свободного времени. И таких бездельников у нас, товарищи, полно, потому что пробка там была длиной около 2 км. Добрался ОК, хотя и несколько устал.</p>

<p>Как всегда, дел на участке полно, но как только появилось время, чтобы их делать, нам приходится уезжать. Я первым делом вывалил в горшок весь будущий компост, чтобы он квасился, пока мы отдыхаем на Балтийском взморье. Потом кое-как распилил доски и сделал Юле рамку для роз, потом ещё отпилил пару плит 50*50, всё же когда-нибудь я их уложу. Тут приехал прораб, вместе с Сашей, мне тут пришло в голову, что Саша не умеет водить машину, поэтому он просто падает Сергею на хвост, чтобы ездить по своим объектам. Юля очень долго препиралась с Сергеем насчёт обрезки края стропил - лишь для того, чтобы через полчаса споров прийти к выводу, что край будет обрезаться при устнановке подшивки, т.е. в следующем году. Тем не менее, мы узнали немало нового, в частности, слово &ldquo;J-планка&rdquo;. Также я напомнил об окне в котельной и ещё завел разговор о зашивке окон плёнкой после окончания строительства. Ещё мы решили крайне важный и насущный вопрос установки водосточных труб, самое интересное, что во внутренние углы по бокам, куда я хотел определить трубы. их установить не получилось. Сергей нам показал эти пресловутые крюки для водосточного желоба, я хоть увидел, на что они похожи.</p>

<p>Сергей уехал, а мы установили рамки на место, попили чаю и тоже поехали домой. Вот как назло, можно было бы сделать столько полезных дел, и тут мы уезжаем. Я прямо с грустью запирал ворота, как знать, когда мы ещё вернёмся на участок, и что там увидим.</p>

<p>К нашему отъезду рабочие уже затянули пароизоляцией весь задний скат и начали даже прибивать поперечную обрешетку. То есть, если так пойдёт и дальше, то к нашему приезду крыша будет готова. С одной стороны, это не очень хорошо, что мы не контролируем каждый шаг, с другой стороны, мы все равно ничего в этом не понимаем, и мне, к примеру, наверх лазить страшно.</p>

<p>Обратно доехали хорошо, через Поярково. Машину я поставил на территории вдоль забора, по пути у нас почти кончился бензин, так что если кто-то захочет украсть машину в наше отсутствие, далеко он не уедет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/02/kak-ia-proviol-2-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-02T19:57:36+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/02/kak-ia-proviol-2-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Парус
Ателье
Тигран</p>

<p>Юлю мы с Полей отвезли на &ldquo;Планерную&rdquo;, а сами поехали в Тушинский парк.</p>

<p>Дракончик
Виртуальная подводная лодка
Осьминог
Кукуруза квас
Набережная
Пляж</p>

<p>К Паше
К родителям
К Юле</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 августа]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/01/kak-ia-proviol-1-avgusta-2016/"/>
    <updated>2016-08-01T13:44:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/08/01/kak-ia-proviol-1-avgusta-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали в начале девятого, я неплохо выспался, но вчера я изрядно сгорел и вообще устал, даже болит спина. Вышли в начале десятого, я отвёз Юлю на Планерную, а сам поехал в Леруа Мерлен на шопинг. Лошка отлично подловили на улице Строителей в Химках, я там проторчал больше, чем провёл в Л-М. Надо было ехать по шоссе и поворачивать к кругу, а я лошара.</p>

<p>В Мерлене народу немного, я приобрёл две банки краски, зажимы для 16-й гофры, штепсель, соединитель для шланга и новую рулетку, потому что у нас было две рулетки, мы одну сломали, другую потеряли. Истратил 690 рублей, одни расходы. Я ещё хотел поехать на &ldquo;Водный стадион&rdquo; посмотреть кроссовки, но что-то мне сообще расхотелось что-то покупать и вообще куда-то ездить. Я хочу побыть дома.</p>

<p><img class="center" src="images/2016/IMG_20160801_104043-PANO_800.jpg"></p>

<p>Дома я сразу взялся строчить в унылый бложик и писать письма, но почему-то вместо этого начал чатиться со своим голландским другом с Interpals. В целом я провел целых три или четыре часа, ничего особенно не делая, редчайшиее стечение обстоятельств, на самом деле. В три часа пора было ехать за Юлей, а потом вместе с ней за Полей.</p>

<p>До Юли доехали без особых приключений, правда, изрядно простоял на въезде на Минское шоссе с МКАДа, там нарисовали автобусную полосу, на мой взгляд, не особенно удачно - то есть автобусная полоса, это, без сомнения, хорошо, но для машин осталось всего две полосы, отчего возникло резкое сужение. Хотя ширина дороги позволяет разметить три полосы для машин и одну для автобуса.</p>

<p>Вот этот реконструируемый переход, похоже, что там строят не новую полосу, а боковую дорожку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160801_154613_800.jpg"></p>

<p>После развилки слева расчищено огромное поля и там что-то строят, я к сожалению, не успел сделать фоточку. Юлю пришлось ждать на жаре, тем не менее, я поразвлёкся чтением статьи некоего американского тревел-колумниста о посещении Москвы, он описал Москву весьма лестно, что неудивительно - проживая в номере за $20000 за ночь.</p>

<p>Между Юлиной работой и шоссе строится магазин &ldquo;Зельгрос&rdquo;, правда, пока там ничего нет и поставлены две опоры для ЛЭП.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160801_162210_800.jpg"></p>

<p>Потом я заехал на территорию, мы погрузили 10 кг хвостов и ещё рибай, и поехали к родителям за Полей - через Союзную улицу, чтобы не стоять в Мамоново. Такое впечатление, что возле станции начали строить перемычку между Минским и Можайским шоссе, то есть шоссе возле нашего Одинцовского дома скоро уже не будет тупиковым. Я, к сожалению, не успел сделать нормальное фото.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160801_170636_800.jpg"></p>

<h2>Юлю я высадил около &ldquo;Пронто&rdquo;, Юля пошла на встречу, а я поехал к родителям и вручил им, помимо прочего, тот самый рибай. У родителей по дороге на дачу что-то случилось с машиной: загорелся чек &ldquo;Неисправность системы ОГ&rdquo;, при этом передачи не переключаются вовремя, либо слишком поздно, либо слишком рано, и двигатель сильно дымит. Они записались в сервис на завтра по гарантии. Юля подошла через некоторое время, мы собрали Полю, собрали Полиного зайца и поехали домой, доехали вроде бы нормально, хотя Поля к концу уже начала ныть.</h2>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 31 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/31/kak-ia-proviol-31-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-31T09:25:52+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/31/kak-ia-proviol-31-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Прямо с утра (в десять часов) потащились на участок. На улице как обычно, то есть жарко и душно прямо с утра. Сначала ещё заехали на рынок - я мощно купил 20 метров кабеля (38 рублей метр, довольно дорого, но все равно сильно дешевле, чем покупать его в мотках в Леруа Мерлен), влагозащищённую розетку, штепсель и ящичек для наружной установки. Всего 1700 рублей. Потом ещё купил бур на 18 за 300 рублей. Юля заинтересовала арендой газонного катка, стоит 500 рублей в день или 4000 насовсем.</p>

<p>На участке жарко, Юля сразу обратила внимание, что крыша над эркером и над лестницей разной высоты, что вообще логично, раз уж мы выдерживаем постоянный угол наклона. Тем не менее, Юля полезла на крышу, причем по этой безумной постройке из <del>говна, палок, клея и желудей</del> лесов, досок и пенопласта. И сколько бы я ни объяснял ей, что охрана труда по-узбекски никакой безопасности не гарантирует, Юля меня не слушала.</p>

<p>Потом надо было браться за работу, я привлёк одного из рабочих к просверливанию стенки колодца своим благоприобретенным буром за 300 рублей, ему это вполне удалось всего за несколько секунд. Я отрезал от провода насоса вилку, просунул провод в дырку и возрадовался. Самое трудное дело удалось очень легко, осталась ерунда - пробурить скважину, поставить столб и протянуть кабель. Так что я притащил буо и начал бурить. Мне почти сразу встретился камень, потом я наткнулся сразу на две железки. Одну я выдернул, другую в виде длинной проволоки пришлось просто отогнуть. Потом была деревяшка, а потом я натнулся на сплошной слой мятого железа в окружении камней. Так что пришлось бросить это дело и начать бурить чуть дальше от колодца, призвав притом на помощь Юлю. Я к этому времени уже конкретно угорел, потому что жарко было, как в микроволновке, едва можно было дышать, а солнце пекло, как сковородка. Но и тут мы сантиметров через тридцать наткнулись на железо, даже не знаю, что это - блестящая гладкая поверхность с круглым отверстием. Так что ничего не осталось, кроме как раскапывать всё лопатой. На первой железке сверху оказалась откидная ручка, как на огнетушителе. Мы провозились, как я думаю, больше получаса, раскопали огромную яму, и все же выдрали из земли первую железку, что-то вроде смятого колёсного диска с рукояткой посередине, такие бывают на грузовиках. То есть все было рассчитано заранее - выбрав для бурения совершенно рандомное место, я попал точно в центр кругой железки, прямо в десяточку. Наверное случайность, дадада. Я пробурил уже с полсотни дыр по всему участку и никогда ничего подобного не видел.</p>

<p>Ниже нашлась ещё шаровая опора. Дальше пробурили ОК, на 90 см, бурить с удлинителем не было сил. Столб я сделал длиной 3900, с расчётом, что надземная часть будет три метра.</p>

<p>Совместными усилиями мы установили столб и засыпали гравием, Юля настояла, что сверху на гравий надо насыпать земли для красоты, я решил, что это все равно. В данном случае столб ставится не на века.</p>

<p>Потом я выпилил из Велокса аккуратную дощечку, прикрутил её на столб, к ней приделал ящичек, провод от насоса без усилия засунул в гофру. Гофра та же самая 16-я, с которой я так невероятно намучился в бытовке, до сих пор не могу понять, почему. Гофра нормально пролезла через дырку внутрь колодца, вообще отлично. Потом приделал на провод штепсель, вообще это идиотизм, в 21 веке возиться с тремя проводками и микроскопическими винтиками. Уже изобрели коннекторы типа WAGO и прочих, на штепселе должны три отверстия, помеченных тремя цветами, и зажимы, все, отпадает куча ненужной возни. Потом ещё вкрутил пару крючков, на все остальное сил не осталось.</p>

<p>Для порядка слазил с фотоаппаратом на крышу, оттуда отличные виды. Хотя, конечно, нет никакой радости лазить на такую высоту повсяким шатким мосткам и лесенкам.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/30/kak-ia-proviol-30-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-30T09:25:25+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/30/kak-ia-proviol-30-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра мы решили следовать плану - поскольку на улице жарко, то мы с утра занимаемся всякими делами, а на участок едем после обеда. Поэтому мы позавтракали сырниками и принялись за уборку. В частности, я помыл туалеты, прибрался на кухне, погладил часть белья и натёр часть мебели средством &ldquo;Пронто&rdquo;. Юля всё это время пыталась доказать, что я ничего не делаю.</p>

<p>Потом мы поехали в &ldquo;Дочки-сыночки&rdquo; в &ldquo;Парус&rdquo; прикупить подарков детям в Калининград. Юля сразу скрылась где-то в рядах, а я стал читать новости на телефоне, в частности, iDnes.cz. В последнее время в чешских новостях (и, по-видимому, в некоторых других европейских тоже) какая-то истерия на тему &ldquo;российской пропаганды&rdquo; и противостояния ей. Недавно я прочел, что, <a href="http://zpravy.idnes.cz/prezident-zeman-hraje-roli-trojskeho-kone-ruska-tvrdi-think-tank-pye-/domaci.aspx?c=A160728_112705_domaci_kop">по мнению некоего &ldquo;мозгового центра&rdquo; президент Чехии Милош Земан - троянский конь Путина</a>. Сегодня же я прочел, что в пробках, которые ежегодно возникают на дорогах Чехии, Хорватии, Словении, Германии и Австрии из-за едущих к морю отпускников, виноват визит Путина в Словению, тк из-за него перекрывают некий туннель. В комментариях немало острот вроде &ldquo;<em>chudák Putin za co všechno on nemůže&hellip;</em>&rdquo;, &ldquo;<em>Rozlil sem rano kakao, urcite za to muze Putin!</em>&rdquo;, &ldquo;<em>Dnes jsem se špatně vyspal, jistě za to může Putin :-)</em>&rdquo;, &ldquo;<em>jsem měl minulej tejden tři dny průjem, že by Putin</em>&rdquo;, &ldquo;<em>Boze, boze tohle je bulvar. Me uz zacina byt toho Putina lito. Za co jeste muze Putin? ze prsi? ze sviti slunicko a je teplo?&rdquo;, &ldquo;Putin je všude a páchá všechno zlo, od neúspěchů evropské integrační politiky, přes americké volby, neúspěchy umírněných islamistů v Sýrii, selhání vojenského převratu v Turecku, průjmy v Egyptě, nárůst imigračního toku z Lybie, nedostatek srážek v Afghánistánu a ucpané cesty na dovolenou. Jak to všechno světové zlo stíhá? To prostě musí být Satan sám!</em>&rdquo;, &ldquo;<em>Jestli to není jedna z forem boje Ruska proti zbytku světa. Putin vyrazí na cesty a půl Evropy je paralyzováno.</em>&rdquo;.</p>

<p>Также некоторые комментарии обращали внимание, что если бы не эти пробки, к которым можно было бы прицепить Путина, то о его поездке в Словению вообще невозможно было узнать: &ldquo;<em>JEDEN klad ta cesta má. Dozvíme se, že Putin jel do Slovinska. Jinak si jsem téměř jist, že tady ani píp. Stejně jako to bylo s tím zbožným pochodem za mír na Ukrajině tento týden, kdy šlo ASI 100 000 lidí s jejich pravoslavnými popy v čele do Kyjeva a armáda měla poplach.</em>&rdquo;</p>

<p>Ещё отмечали, что возвращаются &ldquo;времена замполитов и пропаганды&rdquo; и можно &ldquo;вытаскивать на свет агитплакаты из 60-х, немного их поправить и шагать дальше&rdquo;.</p>

<p>Кстати, день спустя <a href="http://zpravy.idnes.cz/komplikace-na-evropskych-silnicich-d6f-/zahranicni.aspx?c=A160730_083759_zahranicni_zt">эта же статья висит уже под другим заголовком</a>.</p>

<p>Тем временем Юля набрала кучу вещей для Игорька и и ещё одну кучу вещей в Калининград. Истратили больше шести тыщ. По словам Юли, на что-то скинули, но знаю, как работают скидки в &ldquo;Дочки-Сыночки&rdquo;, нам скорее всего, скинули три копейки, а остальное &ldquo;записали на карточку&rdquo;, чтобы в следующий раз скинуть ещё три копейки.</p>

<p>В половине четвертого поехали на участок, как раз как будто бы собирался дождь, когда мы выехали на Ленинградку, он пошел в полную силу, Юля даже предложила развернуться, потому что впереди была сплошная пелена дождя, без просветов. Но когда мы доехали до участка, никакого дождя уже не было, только мокрый асфальт, а песок даже и не мокрый, видимо, дождь прошёл краем. Кстати, рабочие подсыпали к воротам песка, теперь там нет такой грязевой лужи. Я заехал по-хозяйски на участок. Я прямо как в прошлом году - открываю ворота, заезжаю на свой участок, а то эта стройка нас прямо выжила. После дождя очень хорошо, не жарко, 20 градусов.</p>

<p>К Юлиной радости на участке расцвела гортензия.</p>

<p>Слазили на второй этаж и, конечно же, не было повода не сделать селфи.</p>

<p>Привезли кровлю и всякие принадлежности к ней, я даже не знаю, что это.</p>

<p>Мы взялись за посадку роз, осталось две розы из недавно купленных и одна жёлтая, которую мы когда-то давно купили в ОБИ и она все это время простояла на балконе. Я мастерски выкопал ямы, земля почти сплошной песок, потому что рядом экс-пищаный карьер. На песке ещё сантиметра два земли - культурный слой за три года. Выкопанный песок я вывалил посередине участка, потому что там лужа.</p>

<p>И потом настало время применить наш замечательный сочащийся шланг, я притащил стремянку, взгоромоздил на неё нашу канистру с врезкой, позвал Юлю и мы вместе разложили шланг между туй. Я все подключил, и теоретически шланг должен был начать &ldquo;потеть&rdquo; и &ldquo;сочиться&rdquo; - при условии, что канистра на стремянке создаёт должное давление. Юля пыталась меня тралить и утверждала, что вода не течет, чем вызвала моё неудовольствие. Через несколько минут на шланге действительно выступили капли воды, т.е. все работает. Я засёк время, за час 20-л канистра опорожняется на &frac34;.</p>

<p>Потом мы ещё поливали порей удобрениями, Юля успела прополоть все грядки, там, конечно, всё ацки зарастает. Даже то, что мы затянули тканью и засыпали песком тоже зарастает, потому что некоторые растения прорастают в песке. Я уложил ещё пару плиток в дорожку.</p>

<p>Поехали домой уже по темноте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/29/kak-ia-proviol-29-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-29T08:48:03+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/29/kak-ia-proviol-29-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку сегодня последний день перед отпуском, его нельзя было провести просто так. Юля сказала, что ей в семь утра уже надо быть на работе, так мы встали в половине шестого, в шесть вышли из дома и помчались в Одинцово. Доехали без задержек, навстречу тоже было свободно.</p>

<p>Юлю высадил около работы и помчался назад. Переход от &ldquo;Трёхгорки&rdquo; к Сколково</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_064710_800.jpg"></p>

<p>Да, вот ещё забыл написать: некоторое время назад на Минском шоссе снесли этот рынок в виде паровоза и, возможно, что-то еще. И как будто бы готовится расширение шоссе в самом проблемном месте. Не знаю, можно ли что-нибудь разобрать на этой чрезвычайно высококачественной фотографии:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_064920_800.jpg"></p>

<p>Потом я помчался по новой эстакаде без единого светофора, ехать было так весело, что я проскочил поворот к Кунцевской -> лошара. Теоретически можно было бы оставить машину у &ldquo;Славянского бульвара&rdquo; и ехать на метро, но я решил не отклоняться от плана, развернулся через Кременчугскую улицу и ул. Артамонова и вернулся на Аминьевку. По дороге сделал фоточку строительства эстакады.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_065747_800.jpg"></p>

<p>На Кунцевской занял обычное место возле ТЦ, надеюсь, что меня не спалят, как постоянного клиента. Электричка подошла, как только я взял билет, как обычно, у меня даже не хватило времени посмотреть, остановится ли она на &ldquo;Тестовской&rdquo;. Впрочем, по словам Юли, сейчас на &ldquo;Тестовской&rdquo; останавливаются пчоти все.</p>

<p>Доехал ОК, по дороге делал фоточки через загаженное стекло, вагон был старый без ремонта. Некое масштабное строительство на ул. Василисы Кожиной:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_070837_800.jpg"></p>

<p>Близ Филей укладывается новый путь (или уже уложен):</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_071133_800.jpg"></p>

<p>Не слишком удачный вид с моста, надо было щелкнуть чуть раньше и не зевать. Я вообще хотел показать новостройки на берегах, их можно разглядеть при желании.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_071154_800.jpg"></p>

<p>Сама платформа &ldquo;Тестовская&rdquo; с утра. Там все настолько аккуратно и масштабно, что на платформе прямо-таки приятно находиться.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_071342_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160729_071559_800.jpg"></p>

<p>Также видел проезжающую в сторону области &ldquo;Ласточку&rdquo;, не припоминаю, что бы видел их раньше. Дошел через Шмитовский, на работе был в 7-37. Уже с утра изрядно жарко.</p>

<p>В обед сходил с коллегами в парк, заодно купил мороженое &ldquo;Чистая линия&rdquo; на палочке за 50 рублей и зашли ещё на турники посмешить людей. Я посмешил тремя подходами по два раза и ещё двумя подходами на брусьях по 10. На площадке полно настоящих спортсменов, фитнесистов, воркаутеров, гимнастов и силачей. Сегодня даже были два боксера, они там изображали ленивый спарринг. На солнце в парке очень жарко.</p>

<p>По дороге домой зашёл постричься, 400 рублей как не бывало, но не мог же я поехать в Калининград нестриженым? На &ldquo;Тестовскую&rdquo; пришёл минут за 10 до электрички, проход на дальнюю платформу по-прежнему закрыт, так что мне пришлось пройти всю длиннейшую платформу по всей длине, перейти по переходу, а потом протащиться по всей длине обратно. На самом деле, если взобраться со Шмитовского сразу к дальней платформе, то там можно нормально пройти к поезду.</p>

<p>С Юлей договорились встретиться на остановке около Строгино, но она почему-то проехала мимо, потом, когда я уже рзворачивался под нашей эстакадой, предложила пойти в АТАК. Вот ещё необходимо отметить: разворот на Новокуркинском шоссе тепрь сделали чуть раньше, убрав часть разделителя, теперь разворот ПЕРЕД пехешодным переходом, это конгениально и очень просто, странно, что мне эта мысль не приходила в голову. Нормально проехать к &ldquo;Атаку&rdquo; я не мог, так что заехал во двор длинной зелёной девятиэтажки, там очень узко, а проезд к следующему дому перегорожен, там чо я приткнул машину и потащился пешком, на самом деле там близко. Двор там полный отстой и воняет непонятно чем.</p>

<p>Накупили на две тыши, взяли также овощей для Ольги Сергеевны. Овощи в Атаке отстойные, приходится все выбирать, контейнер с овощами похож на помойку. Были яблоки нового урожая, довольно мелкие и зеленые, по 53 рубля, я взял немного на пробу. На обратном пути у одного пакета сразу оторвались ручки, но я мужественно дотащил.</p>

<p>Яблоки оказались отстойными, мы их подарили Ольге Сергеевне.</p>

<p>Вечером перед сном по &ldquo;Усадьбе&rdquo; была передача про ремонтантную малину, единственное, что я вынес - она плодоносит на побегах первого года, следовательно, в конце сезона её надо резать под корень. Ещё малину надо прореживать, 4-5, максимум семь побегов на кв.м. Юля провела сеанс связи по Скайпу с Татьяной Александровной, я не дождался окончания и уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/28/kak-ia-proviol-28-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-28T15:46:15+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/28/kak-ia-proviol-28-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Не в силах встать вовремя, провалялись до половины восьмого. На работу пришел уже в десятом часу, притащил с собой три килограмма хвостов и две коробки конфет. На улице с утра довольно жарко.</p>

<p>Днём пошёл с коллегами в парк проветриться, на турники в этот раз не пошли - потому что у меня всё болит от усердных тренировок. Один из коллег у меня на глазах совершил нечто немыслимое - купил два шарика мороженого &ldquo;Мовенпик&rdquo; за 300 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160728_132147_800.jpg"></p>

<p>В парке должен состояться концерт Нино Катамадзе, посему половина парка перегорожена забором.</p>

<p>В конце строительства я все же удосужился измерить площадь дома в Скетчапе. Площадь под домом составляет 123 кв.м., но если вычесть внешние стены и центральную стену, то остаётся всего 102 м, то есть, если мы вычтем стену между санузлом и лестницей и перегородки, то останутся жалкие 100 кв.м. Что-то меня начинает посещать мысль, что надо было сделать дом больше &ldquo;в глубину&rdquo;, хотя бы на полметра.</p>

<p>В шесть часов позвонил Юле, Юля сказала, что она уже на Планерной, так что я поспешил домой. Но дома никого не оказалось, Юля пришла только через час и принесла подарки, которые мы отвезём в Калининград - наборы полотенец. Также Юля принесла какие-то цветы, которые тоже придётся сажать и ещё постриглась перед поездкой.</p>

<p>Вечером я вооружился дрелью и плоским сверлом и сделал то, что давно собирался -  с Юлиной помощью просверлил в канистре дыру. А потом ловко затянул в неё веревочкой врезку (дыру пришлось расширить ножом, не совсем вышло аккуратно, но для первого раз сойдёт), затянул гайку и провёл тестирование под краном. Вроде не течёт, то есть эксперимент удался. Главное - все продумать заранее</p>

<p>Спать легли очень рано, потому что с утра надо было необычайно рано вставать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/27/kak-ia-proviol-27-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-27T10:55:45+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/27/kak-ia-proviol-27-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра решил провернуть смелую финансовую операцию - зайти на Звенигородке в ВТБ, снять деньги и тут же закинуть их на кредитный счёт. Мне удалась только первая часть этого смелого плана, потому что сберовские терминалы написали &ldquo;Ваш банк не отвечает&rdquo;. Отлично тральнуди лошка.</p>

<p>На работе я не поленился и проследовал в большой банкомат в девятом подъезде - и он тоже написал &ldquo;Ваш банк не отвечает&rdquo;. Тут я вдруг как-то все смекнул и понял, что Юлина карточка VISA Maestro просрочен 06/16. Время летит, да. Я даже не помню, для чего мы её завели. Положил деньги себе на карточку, потом перебросил Юле - по номеру телефона, оч удобно. А вечером Юля ещё раз поупражняется в мобильном приложении.</p>

<p>В обед сходил с коллегами в парк на турник, на самом деле у меня все болит после вчерашнего и переутруждаться не стоило бы. Подтянулся 3х2 и сделал один подход на брусьях. Резкий старт - типичная ошибка новичков и дрищей. На площадке, как обычно, занимаются настоящие качки и воркаутеры, уверен, что своими жалкими потугами на турнике я сумел доставить им несколько приятных минут тщеславия. Что любопытно - уже второй день подряд я вижу, как на площадке некий тренер (вчера спортивная девушка, а сегодня - мускулистый молчел лет 20) проводит тренировку с каким-нибудь дрищом (вчера с девушкой, а сегодня с креативным молчелом лет 20, с осветлёнными волосами). Удобно - и зал не нужен, и деньги идут. На самом деле, предлагаемая ими программа являла собой обычную физкультуру. Ещё там две девушки запросто делали стойку на руках, а ещё одна девушка, довольно толстая, выполняла упражения с помощью подвесного гамака, илия  не знаю, как это назвать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160727_133040_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути мы видели, как некие дети плавают по пруду на надувных креслах-мешках. Сомневаюсь, что это разрешается.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160727_135641_800.jpg"></p>

<p>В начале четвертого снова полил дождь, это становится традицией.</p>

<p>Юля сегодня должна привезти три кило тех самых хвостов и ещё конфет, и её очень удачно подвёз некий Егор, собственно, она с ним ездит довольно часто. Правда, пришлось просидеть на работе почти до шести часов.</p>

<p>В метро на платформе стояла куча народу, у платформы стоял поезд в сторону центра, тоже полный, только он никуда не ехал. Я порадовался, что мне в другую сторону, сел в свой поезд, и тут он встал в тоннеле, не доехав даже до &ldquo;Беговой&rdquo;. Моментально сделалось очень жарко, а машинист объявил, что поезд отправится через три-пять минут. Потом доехали до &ldquo;Беговой&rdquo;, часть народа, к счастью, вышла и никто не зашел. На платформе объявляли, что &ldquo;поезда следуют с увеличенным интервалом&rdquo; и &ldquo;пользуйтесь наземным транспортом&rdquo;. Потом снова застряли в туннеле перед &ldquo;Полежаевской&rdquo;, потом, к счастью, поехали нормально. Поездка заняла 37 минут вместо обычных 25. К тому же я прикольно пропотел, прямо как в бане.</p>

<p>Встретились с Юлей на той самой остановке на МКАДе, Юля принесла хвосты в сумке-холодильнике. Перед въездом на Ленинградку стоял длинный хвост, что для этого времени довольно странно, я вовремя сообразил зарулить в Москву, сразу развернуться под мостом и выехать в область. Там, оказывается, прямо напротив въезда устроили аварию, очень натурально. Дальше доехали без задержек, на участок прибыли около восьми.</p>

<p>Да, отмечу, что на нашей дороге после поворота с Рогачевки стоят огромные ворота с куском забора, и на той неделе появился транспарант &ldquo;Посёлок &#8220;Шереметьевские озера&rdquo;. Не знаю, что об этом следует думать. Интернеты никакой инфы не дают.</p>

<p>Рабочие действительно начали собирать крышу, установили высокий конек и часть низкого со стороны серого забора. На самом деле высота чердака получается крайне незначительной, под высоким коньком на взгляд чуть более 2 м, под низким коньком всего лишь метр двадцать - опять же, на взгляд.</p>

<p>На небо наползали тучи и похоже было, что собирается дождь, так что мы даже не стали переодеваться и поспешили в дом. А в доме ничего не осталось, кроме как лезть на крышу. Тут встало одно серьезное препятствие - мои нарядные светлые брюки, которые мне никак не хотелось испачкать. Мне пришлось с превеликими осторожностями влезть сначала на помост, а потом подняться по стремянке и высунуться на крышу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160727_200550_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160727_200608_800.jpg"></p>

<p>Потом я бесстрашно спустился вниз, а наверх полезла Юля. Первым делом Юля высказала вопрос, почему конёк не одинаковый по всей длине. Действительно, ведь эскизы дома нарисованы всего-то год назад, разве можно за это время рассмотреть форму крыши? Какой позор.</p>

<p>Потом Юля там провела ещё некоторое время, изучая крепление стропил.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160727_201314_800.jpg"></p>

<p>Потом мы оттуда, наконец, спустились. Вдали уже уверенно сверкали молнии и было слышно гром, но я пошёл пособирать малину, потому что хотел есть. Вид на дом сбоку. Собственно, как и показывали мои визуализации, с участка крыша почти не видна, её можно будет увидеть либо издали, либо с крыши другого дома.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160727_202602_800.jpg"></p>

<p>Там оказалось, что яблоня &ldquo;Слава победителю&rdquo; снова завалилась набок под тяжестью яблок, арматура не выдерживает, а тряпочка натянулась и угрожающе потрескивает. Так что пришлось вбить вторую арматуру и привязать новоую тряпочку.</p>

<p>Уехали с первыми каплями дождя, впрочем, он оказался не таким впечатляющим, каким обещал быть. Доехали через Поярково и Ленинградку ОК, заскочили ещё в Дикси перед самым закрытием, истратили 1014 рублей. Взяли две бутылки пива, помимо прочего, раз уж сейчас лето.</p>

<p>Место нашлось около помойки. Дома запихнули хвосты в морозилку и стали готовить ужин - салат, и не какой-нибудь, а &ldquo;Цезарь&rdquo;. В конце я его чуть не испортил - по ошибке выдавил туда сырный соус вместо заправки &ldquo;Цезарь&rdquo;, к счастью, немного.</p>

<p>Потом некоторое время посмотрели телевизор и легли спать около двенадцати.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/26/kak-ia-proviol-26-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-26T15:19:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/26/kak-ia-proviol-26-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работу потащился без завтрака, потому что вчера мы ничего не приготовили. С собой понёс коробку конфет Рафаэлло и коробочку Ферреро Роше. У нас явные проблемы с логистикой, все приходится перетаскивать на горбу. Задолженность по говяжьим хвостам составляет уже три килограмма, а Юля все жалуется, что ей тяжело.</p>

<p>Конфеты раздал коллегам, оплаты принял переводами на карточку &ldquo;Тинькофф&rdquo;, чтобы не возиться с мелочью, очень удобно, тем более что у нас в офисе как раз действует филиал секты Тинькова.</p>

<p>Утром ещё позвонила некая очень вежливая тётенька и попросила прислать ей две книги - &ldquo;Над пропастью во ржи&rdquo; и &ldquo;Звездные дневники Йиона Тихого&rdquo; в г. Сланцы Ленинградской области. Очень кстати, потому что моя библиотека что-то залежалась без продаж. Так что в обед я потащился на почту на Сергея Макеева, не в самый удачный момент, потому что я пришёл за семь минут до обеда и передо мной стояло три человека. Однако, мне повезло: одна старушка почти сразу ушла, другая тётенька заклеивала бесчисленные коробки бесконечным рулоном скотча, а третья девушка всё не могла там что-то заполнить. Так что я почти без очереди отправил свои книжки, завернутые для надёжности в пакеты из-под Макдака. Отправка в Сланцы обошлась мне в 177 рублей + 27 рублей за пакет.</p>

<p>На обратном пути зашёл в парк посрамиться на турнике. Подтянулся 3 подхода по 2 раза, нешуточная нагрузка. Потом ещё сделал на брусьях 2х10. Снова почувствовал себя дрищом, приятно чувствовать себя на своём месте. Нет, правда, я чуток встряхнулся и почувствовал себя лучше. Рядом там какая-то девушка проводила тренировку для другой девушки, ничего особо содержательного, просто физкультура. Все остальные были, конечно, качки, фитнесисты и воркаутеры, впрочем, мне к такой ситуации привыкать не приходится.</p>

<p>Без пятнадцати три полил сильный дождь, с грозой. То есть я удачно сходил и на почту и в парк.</p>

<p>Вечером дождя не было, мы ничего не делали - ужинали салатом из капусты и смотрели телевизор, а также пили пиво. Звонила Катя, сказала, что Максим собирается ехать на рыбалку и к тому же она хочет пригласить гостей, так что они хотят одолжить у нас 30 тысяч рублей. Мы не могли им отказать и одолжили две тысячи рублей. Юля первый раз пользовалась мобильным приложением от Сбербанка, вообще Юля ужасно отсталая в этих вопросах.</p>

<p>Спать легли рано, ещё не было десяти часов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/25/kak-ia-proviol-25-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-25T15:07:20+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/25/kak-ia-proviol-25-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На улице прямо с утра жарко и душно.</p>

<p>На работе Костик и Андрей Фокин очень хвалили суп из хвостов. Очень странно, что некоторые сотрудники отказываются ценить своё везение и покупать хвосты. Костик, правда, отметил, что суп пришлось варить пять часов, я метко парировал, что это оттого, что у него нет мультиварки. Мы, впрочем, варим суп и того дольше - просто оставляем его на ночь.</p>

<p>Работы, к счастью, немного, из-за погоды трудно собрать мысли в кучу, так что я почти ничего не делал. Обработал немного фоточек, настрочил в унылый, пофтыкал новости, поготовился к экзамену. Такое впечатление, что целый день спал, не просыпаясь.</p>

<p>Вечером Юля принесла две коробки конфет, &ldquo;Раффаэлло&rdquo; и &ldquo;Ферреро Роше&rdquo;, чтобы я их распространил на работе. Вечером попробовал поболтаться на турнике: я уже почти два месяца не хлжу в зал и не чувствую тонуса. После работы на участке чувствую боль в спине и мышчах, как будто я какой-то пенсионер. Раньше я вообще ничего не чувствовал, после зала весь этот участок с лопатами и тачками казался забавой.</p>

<p>Спать легли рано, ещё до десяти часов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/24/kak-ia-proviol-24-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-24T09:47:54+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/24/kak-ia-proviol-24-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись все почему-то в шесть часов, Поля пошла играть в планшет, а мы проспали до половины восьмого, позавтракали, и потащились на участок. С собой мы взяли ведро ценного компоста, мультиварку и три розы, чтобы их мощно посадить. Я также вынес и торжественно выбросил в контейнер для пластика верхушки от бутылок, в которых когда-то выращивал рассаду. Теперь эти верхушки не пропадут, а будут переработаны в гранулы и станут новыми бутылками.</p>

<p>Утром по какой-то причине звонил Сашик, у него с новой машиной уже была куча приключений. На жаре начал опять перегреваться бензонасос (как в 2010 году, тогда я, впрочем, пришёл в выводу, что виноват испорченный лямбда-зонд), Сашик каким-то образом его снял и поставил туда моторчик от десятки. Также ему удалось разобрать неразборный корпус насос и замениь фильтр. Потом у него вышло из строя реле подрулевого переключателя, он также поставил от десятки за 150 рублей. Потом перетёрся кабель к задним фонарям, он заменил все десять проводов. Во всех случаях ему помог некий форум владельцев Мицубиси Спейс Стар. Излишне пояснять, что мне ничего из перечисленного было бы не под силу. Странно также, что всё это произошло за одно лето, Паша три года ездил на машине без нареканий.</p>

<p>Доехали очхорошо, сначала ещё заехали на рынок. Купили шесть штук досок, первый сорт, за 500 рублей, и потом я ещё зашел в магазин с сантехникой, купил за 150 р эту пресловутую &ldquo;врезку&rdquo;. Заодно спросил, можно ли у них купить гидроаккумулятор с датчиком давления, они сказали, что можно, в сумме будет около 2000 рублей. Ещё потом купил подходящее плоское сверло (120 р).</p>

<p>Приехали на участок, там, к удивлению, нашлись трое рабочих из числа прежних. По задней стене дома уложена часть мауэрлата, больше ничего не сделано, что неудивительно.</p>

<p>Юля сразу решил нанять одного из рабочих на покос травы за тыщу рублей, одни расходы. Повсюду немыслимое количество муравьев с крыльями, они везде ползают и летают. Также много мошек, кое-где можно увидеть, как в воздухе висит ком кружащейся мошкары. По-прежнему полно маленьких жаб - к Полиной радости.</p>

<p>Потом мы устроили для Поли экскурсию по дому и слазили даже на второй этаж, чтобы показать Поле её будущую комнату. Не знаю, осталась ли Поля впечатлена, но, по крайней мере, она выразила интерес.</p>

<p>Нам надо было посадить две розы, а лучше три - но для этого надо было перенести в другое место железо, чтобы можно было продлить наш розарий, а равно и туярий. Юля строит планы осенью прикупить в &ldquo;Дружбе&rdquo; туй со скидкой и соединить два наших ряда туй. Так что мы довольно долго перетаскивали железо к бытовке и складывали его на штабель из брусьев. То есть я уже третий раз перетаскиваю весь объем этого железа, отчего крепнет желание сдать его в металлолом. К этому времени стало очень жарко, очень влажно и очень душно. Кстати, прежде, чем перетаскивать железо, нам пришлось снять с него 100500 пластмассовых горшков, в одном нашлись камешки с Родоса, и я их высыпал под сосенку, так что теперь у нас сосенка подсыпана не просто гравием, а настоящими камешками с настоящего Родоса.</p>

<p>Я копал ямы, красил доски, сушил, пилил и изготавливал рамки, общим числом две. Поля сначала ловила лягушек, и сажала их в ведро, а потом пошла в бытовку играть в Майнкрафт. В первой яме мне встретился огромный кусок полиэтеновой плёнки. Во второй яме я сразу наткнулся на длиную железку, стал её вытаскивать, оказалось, что она тянется прямо возле первой ямы, я её едва миновал, и в результате она оказалась длиной метра в полтора, похоже, что это штанга-стабилизатор от автомобиля. Потом я снова встретил уже знакомую мне плёнку. Землёй я засыпал траву в пищаном карьере. Тут у меня начала болеть голова, когда жарко, мне тяжело нагибаться или приседать, стоит присесть - и голова грозит треснуть.</p>

<p>На обед был суп из мультиварки с лапшой из Доширака, надо прикупит новый Доширак. Потом Юля с Полей пошли в магазин, а я остался работать за всех.</p>

<p>Тут приехал Сергей вместе с тем самым Сашей, которого мы что-то давно не видели. Мне он по секрету сказал, что собирается увезти от нас оставшихся рабочих и привезти вместо них другую, из таджиков. Также он добавил, что таджики &ldquo;не позволяют себе разводить такую грязь, какую развели узбеки&rdquo;. Потом он некоторое время о чём-то разговаривал с рабочими в бытовке, а потом задал нам неожиданый вопрос: согласны ли мы, что крышу нам достроят те же рабочие, но без Анвара. Якобы один из рабочих (которого мы наняли косить) - видный специалист по кровлям, он, правда, почти не понимает по-русски. Мы совершенно резонно ответили, что это вообще наше дело - решать кадровые вопросы, и нам все равно, кто достроит крышу, главное, чтобы она потом не текла и не разваливалась. Потом Юля некоторое время выносила Сергею мозг на тему постройки крыш различного типа, а я параллельно собирал рамку.</p>

<p>Потом Сергей полез с рабочими на крышу, а я вернулся к посадке роз. У меня уже очень сильно болела голова, я кое-как помог Юле привезти земли, и выровнять рамку, потом мне пришлось пойти и лечь в бытовке, потому что я чуть не сдох. Юля закончила работу в компании того рабочего, который косил, к слову, он все честно докосил в саду и в огороде, где-то триммером, а где-то Юлиным серпом, и даже сгрёб скошенную траву в огромную кучу, теперь наш бывший пищаный карьер полностью завален травой, землёй, и снова травой, в следующем году там будет небывалый компост. Вообще в этом году на участке как-то экстремально, либо невыносимая жара, либо небывалой силы дождь, только один раз мы работали в комфортных погодных условиях.</p>

<p>Рабочий также накрыл траву плёнкой, а железо - резиной, и можно было собираться домой. Мы с Полей ещё успели поесть немного малины. Всё же её довольно мало, нет смысла собирать впрок. Что-то в этом году урожай ягод не задался.</p>

<p>Домой доехали без задержек, у меня очень болела голова. Дома я прилёг на диван и почти заснул, но тут приехали родители за Полей. К этому времени, впрочем, голова почти прошла. Юля поджарила говядину в панировке. Нам очень хотелось спать, так что вечером мы ничего не делали, в половине десятого уснули.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/23/kak-ia-proviol-23-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-23T23:33:10+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/23/kak-ia-proviol-23-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспали до половины девятого, врожде бы выспались. На самом деле я не могу нормально спать на кровати в спальне, кровать в Полиной комнате гораздо удобнее, и спится там лучше, даже не знаю, почему.</p>

<p>На завтрак ели яичницу из яиц по 29 рублей, яйца мелкие, на большую сковородку можно разбить хоть шесть штук. Чувствую себя поваром в Турции на завтраке. Потом поехали за Полей в Одинцово, но Юля вышла возле магазина &ldquo;Курс&rdquo;, а я поехал за Полей. Я ещё попытался проехать через дворы, но проезда не нашёл, пришлось ехать кругом через улицу Чикина.</p>

<p>Полю взял, привёз опять в &ldquo;Курс&rdquo; и мы погрузились в увлекательный мир шопинга, в который мы не погружались после возвращения из Турции (если не считать покупки двух пар брюк зимой, кстати, где они?) Сначала мы пошли в &ldquo;Кораблик&rdquo; внизу, купили Поле блузку для школы и плащ-дождевик (200 р). Там ещё была распродада футболок по 249 рублей, я выбрал ещё для Игорька футболку с трактором. Потом поднялись наверх, в магазин LC Waikiki, что-то раньше я в таком не бывал. Там довольно дорого, но выбор хороший. Мы там проторчали, должно быть, два часа, но я совсем не соскучился. раз в год можно и потратиться на одежду, потому что Поле мы уже давно ничего не покупали, и вся её одежда явно поизносилась. К тому же она носит джинсы-клеш, которые нам отдала то ли Света, то ли какая-то мамина знакомая, и они мне не нравятся. Мы купили Поле новое платье для школы, ещё просто платье в виде джинсовой рубашки с пришитой юбкой, бело-чёрную рубашку, чтобы носить навыпуск, новую юбку и ещё одну блузку. Потратили 14 тыщ, можно было бы купить газонокосилку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_124220_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_125844_800.jpg"></p>

<p>Потом поехали в &ldquo;Окей&rdquo;, там зашли в &ldquo;Глория Джинс&rdquo; и зашопились ещё раз - там как раз была скидка на джинсы, по 599 рублей, так что мы сразу выбрали Поле джинсы в обтяжку, с высокой талией, а также белую рубашку поло (я такие видел на ебее), и ещё джинсовую рубашку, чтобы носить навыпуск, и ещё поло для Игорька. Юля ещё купила колготки Игорьку. Поля поехала домой сразу в новых вещах.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_141734_800.jpg"></p>

<p>Потом пошли в сам Окей, я надеялся что-нть выбрать из кроссовок, потому что мои кроссовки из ОКЕЯ приходят в негодность. В самом Окее всё переставили, высоких стеллажей с обувью теперь нет, обувь перенесли в дальний правый угол и ничего толкового я там не нашёл. Курица в Окее по 99 рублей, т.е. курица за время всех этих событий не подорожала, по-моему, это единственный такой товар. Набрали на две тыщи, ничего особенного не взяли, хотя нет, я взял две пачки чипсов &ldquo;Начос&rdquo; по 38 рублей, а Поля взяла банку &ldquo;Принглс&rdquo;. В Окее появилась новая марка &ldquo;То, что надо&rdquo;, раньше у них был просто бренд &ldquo;Окей&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_153244_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_135651_800.jpg"></p>

<p>Дома поели на скорую руку, и почему-то мы с Юлей уснули и проспали до семи часов, а Поля играла на планшете в Майнкрафт. Поля последний раз была дома перед отъездом в Воронеж, то есть почти полтора месяца назад.</p>

<p>Возле помойки появился контейнер для пластиковых бутылок. Прогресс не стоит на месте, в контейнере уже валялось несколько бутылок. Указан адрес eco-my.ru, сайт не работает.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_200826_800.jpg">
<img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_200850_800.jpg"></p>

<p>Потом пошли все вместе прогуляться к Лене Куркиной.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_202052_800.jpg"></p>

<p>Лена работала в саду, собирала красную смородину. У неё на яблоне растут яблоки, очень вкусные. Яблона из питомника &ldquo;Сезоны&rdquo;, куплена в ОБИ. Я съел одно яблоко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_202739_800.jpg"></p>

<p>Также не было повода не сделать селфи</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_203252_800.jpg"></p>

<p>Юля там надёжно зацепилась языком, а мы с Полей прошлись по району. С этим участком я уже начинаю забывать, где там что.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_204519_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_210501_800.jpg"></p>

<p>Потом прошлись ещё раз все вместе, зашли на маленькую площадку между таунхаусами, я вообще забыл, что она там есть. Кажется, я там последний раз был, когда Игорёк ещё ездил в коляске.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_212053_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_214913_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_212513_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160723_215346_800.jpg"></p>

<p>Вернулись домой в начале одиннадцатого, уже по темноте. На ужин ели &ldquo;мацони&rdquo; с недоваренным малиновым вареньем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/22/kak-ia-proviol-22-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-22T15:52:44+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/22/kak-ia-proviol-22-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На Шмитовском на следующий же день появился новый светофор взамен упавшего, теперь с цифрами для пешеходов.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160721_094859_800.jpg"></p>

<p>Отнес на работу первую партию говяжьих хвостов - две упаковки. Через некоторое время куда-то делся мой телефон, поиск привёл меня в холодильник, потому что я, проходя через охрану, положил телефон в пакет с хвостами, а потом засунул весь пакет в морозилку. Телефон не пострадал.</p>

<p>На работе ДР у Расина, так что я очень удачно позавтракал пиццей &ldquo;Фреско Пицца&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160721_115437_800.jpg"></p>

<p>Также развернул широкую рекламную кампанию по распространению конфет Раффаэлло, Ферроро Роше и Киндер. К удивлению, они тут же нашли спрос, и я принял заказы на четыре коробки.</p>

<p>В обед Расин заказал ещё пирогов Штолле, так что я целый день питался исключительно мучным и сладким.</p>

<p>Позвонила Юля, сказала, что Анвара каким-то образом депортировали, и в выходные прораб нам будет менять бригаду. Отсюда есть ещё один забавный вывод: я одолжил Анвару 500 рублей на покупку бура, и теперь он их мне не отдаст.</p>

<p>На улице солнечно:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160721_175834_800.jpg"></p>

<p>Вечером ничего не делали.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/20/kak-ia-proviol-20-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-20T10:48:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/20/kak-ia-proviol-20-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра в новостях прочел, что начато тестовое движение электричек по Малому кольцу МКМЖД, интервал 12 минут, в часы пик 6 минут, ходят 5-вагонные &ldquo;Ласточки&rdquo;. Я, сколько ни думал, так и не придумал, куда можно было бы поехать по этому кольцу. Я всё жду открытия участка от &ldquo;Полежаевской&rdquo; до &ldquo;Раменок&rdquo;.</p>

<p>Вышли из дома вместе с Юлей, доехали до метро, сэкономив, таким образом, 30 или 40 рублей на маршрутку.</p>

<p>На работе занимался работой - в каком-то смысле это даже хорошо, время проходит быстрее.</p>

<p>Около трёх часов за окном всё вдруг почернело, и полил такой ливень, что сотрудники даже пошли на него посмотреть, прямо волнами. Вода по стеклам текла слоем.</p>

<p>В пять часов пошёл домой, было совершенно ясно и солнечно, асфальт высох. По дороге опять видел поломанные ветки на деревьях - ещё не до конца убрали после прошлого урагана, и вот снова. Возле &ldquo;Резиденции МОНЭ&rdquo; открыли территорию для прохода, там уложена плиточка, очень красиво и аккуратно. С Юлей мы договорились, что она поедет на машине с каким-то коллегой, и мы встретимся на остановке между ул. Свободы и Ленинградкой. Мне ещё пришлось подождать в районе Сходненской, чтобы не маячить там у остановки на МКАДе. К прискорбию, Яндекс-пробки показывали огромную пробку как на МКАДе, так и на всей Ленинградке от Москвы до Чёрной Грязи, и я решил, что поедем как гломурныя господа по платной дороге. Юля сказала, что на остановке видела автобус от Сходненской до Долгопрудного, причем на вывеске остановки он не указан. Предположительно, это автобус 472. Мы  также обратили внимание на надземный переход (который там стоит уже не менее 15 лет) - то есть, Юля, доехав с кем-нить из коллег до этой остановки, могла бы переходить по переходу в Химки с сторону 2Б. Почему-то нам никогда эта мысль не приходила в голову. Вообще между улицей Свободы и Ленинградкой очень странное неисследованное место, мы там множество разх проезжали, но без машины я там был только один раз, когда ездил на велосипеде.</p>

<p>На новую трассу заезжало довольно много машин, сверху висит табличка &ldquo;Съезд открыт&rdquo;. Почти все эти машины свалили в сторону Долгопрудного, видимо, это и есть тот самый съезд. Машин на платной дороге немного, загрузка, как думаю, 10%. На пункте оплаты взяли талончик и поехали дальше, вокруг в основном дорогие машины, видели только одну старенькую Мазду, и некоторое количество небольших грузовичков. Когда дорога сузилась до двух полос, машин резко стало больше, я бы сказал, что загрузка трассы 30 или даже 50 процентов. Перед бетонкой настало время доказать свою состоятельность и расплатиться. Отмечу, что даже при неполной загрузке дороги и наличии примерно шести пунктов оплаты перед каждым все равно стояло две машины. Оплату наличными на месте надо вообще отменить, как пережиток, только предоплата через инет или терминал на заправке. На крайнем правом пункте ещё висела табличка &ldquo;Выезд BMW&rdquo; - как я потом узнал на работе, для владельцев БМВ до конца лета проезд бесплатный. И проезд стоит 350 рублей!!1 Я рассчитывал на 200, в самом хреновом случае 250, но никак не 300 и тем более не 350! Настроение у меня сразу упало, осталось только утешаться тем, что с утра мы с Юлей ехали ан работу вместе и она сэкономила на маршрутке, а обратно доехала бесплатно с коллегой.</p>

<p>До участка доезали нормально, на участке очень мокро и грязно, пусть даже и не так, как некогда. Я заехал прямо на участок - зря мы, что ли налили туда бетона. До бытовки мы прошли по бетонной дорожке - даже не испачкавшись. Анвара по-прежнему нет, рабочие сказали, что днем &ldquo;поставили половину мауэрлата&rdquo;.</p>

<p>Перед домом стоит огромный мусорный контейнер, полный, по словам рабочих, это уже второй. Они выкинули всю кучу возле лестницы, всю кучу возле бытовки и часть мусора возле дерева. И ещё они разобрали этот нелепый полуразвалившийся навес возле бытовки. На это место я некогда навёз целую гору песка, весь пищаный карьер - но от песка не осталось никакого следа, вообще никакого, ни налёта, ни намёка. Весь мой труд бесследно потонул в грязи. Но все равно, дело движется, всё постепенно меняется.</p>

<p>Мы залезли наверх - никакого мауэрлата там не оказалось, на задней стене уложена часть рубероида и все. Пожалуй, это к лучшему, в отсутствие Анвара остальным рабочим я не доверяю, и лучше, если они закончат без спешки к  нашему возвращению из Калининграда.</p>

<p>Рабочие решили не отказывать себе в комфорте и внутри дома построили себе из досок, пенопласта и клеёнки удобные спальные места.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160720_193715_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160720_193731_800.jpg"></p>

<p>В доме полно воды. Юля позвонил Сергею и очень долго с ним разговаривала. В частности, надо было выяснить, будут ли рабочие убирать тот бетон, который пролился вокруг дома. Я также хотел выяснить, куда делась тачка, которая была у рабочих в прошлом году. Вроде бы помимо сломанной тачки у них была ещё и целая, хорошая. Сергей затруднился с ответом, хотя сказал, что эта тачка должна за ним числиться. Потом Юля ещё очень долго с ним говорила, и узнала, что рабочие не рвутся работать, потому что если Анвар не вернётся, то бригаду нам заменят. А Анвар уехал на Украину, где у него якобы отец, и он оттуда звонил Сергею, сказал, что &ldquo;у него проблемы&rdquo; и попросил перевести денег. Так что Сергей ждёт до завтра, и если Анвар не появится, то у нас появится новая бригада.</p>

<p>Потом мы с Юлей выкопали две ямы и посадили две розы. Земля промокла примерно на штык лопаты, копать относительно легко. Если встать на лопату одной ногой и, удерживая равновесие, попрыгать, то лопата нормально уходит в землю. Прорубаться сквозь грунт не приходится. Я очень устал и уже еле ходил. Торфяная куча заканчивается прямо на глазах, надо будет купить торфа и песка по машине, и навоза ещё тоже. Я ещё успел поесть малины, на одном кусте (третий куст с конца) много хорошей, очень крупной и сладкой малины, ягоды бледно-розовые. Есть ещё немного жёлтой, но она незрелая. На остальных кустах малины не вообще, как будето её и не должно быть.</p>

<p>Обратно поехали в половине десятого, доехали хорошо, по дороге купили мороженое и кефирчика. Дома покидали вещи в стирку, я прилёг на диван и уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/19/kak-ia-proviol-19-iiulia-2016/"/>
    <updated>2016-07-19T18:07:05+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/07/19/kak-ia-proviol-19-iiulia-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе у руководства возникла идея вернуть всех разработчиков 1С в нашу комнаты, и освободить для них угол, где сидит Антон Фролов, а Фролова пересадить к нам. Т.е. мне надо было сдвинуть стол вправо, чтобы он мог сесть в одну линию со мной. Ради такого случая я разобрал кучу хлама, которая скопилась у меня возле стола за последнюю пару лет.</p>

<p>Все пакеты из Макдональдса я запихал в пакету из Макдональдса, получилось четыре полных пакета из Макдональдса пакетов из Макдональдса.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160719_170852_800.jpg"></p>

<p>Вот соберусь как-нибудь и сдам их в ИКЕЕ в макулатуру. Также нашёв куче свой зонтик, а я думал, что он потерялся где-то дома, ещё нашёл свой шейкер, винтажный журнал &ldquo;За рулём&rdquo; за июль 2012 года, газету &ldquo;Метро&rdquo;, объявляющую , что &ldquo;что евро пробил отметку в 100 рублей&rdquo; и кучу полиэтиленовых пакетов.</p>

<p>Больше на работе ничего интересного не было.</p>

<p>Встретились с Юлей на Сходненской и поехали в Дикси - потому что в нашем холодильнике настало запустение. Специально договорились не брать ерунды, но все равно набрали какой-то хрени, на 1100 рублей. Яйца категории С1 по 29 рублей - я взял две коробки. Юля зачем-то взяла арбуз, по 19 рублей, хотя сейчас ещё явно не сезон. Я взял большой пакет сока &ldquo;Добрый&rdquo; мультифрукт, 89 рублей.</p>

<p>Также встретили в &ldquo;Дикси&rdquo; Вику с Воротынской, а я вообще забыл, что она существует.</p>

<p>В половине девятого Юля легла спать и уснула. Тут позвонила Катя, спросила, какого числа мы улетаем и возвращаемся, и сказала, что можно позвонить Татьяне Александровне в Скайп, так что я и позвонил, первый раз за все время хоть получили новости из первых рук.</p>

<p>Потом я ещё некоторое время смотрел тот же самый фильм про качков, захватывающее кино вообще так, странно, что оно не приобрело известности. До конца не досмотрел, пошёл спать в половине двенадцатого.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
