<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-04-04T15:57:30+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 апреля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/04/kak-ia-proviol-4-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-04T12:11:26+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/04/kak-ia-proviol-4-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчерашние новости <a href="http://tass.ru/ekonomika/5091399">доносят до нас</a>, что <em>&ldquo;Президенты России и Турции - Владимир Путин и Реджеп Тайип Эрдоган - в режиме видеоконференции дали старт началу строительства АЭС &#8220;Аккую&rdquo;.</em> То есть её все же будут строить, и, скорее всего построят, несмотря на все непонятные дергания туда-сюда в прошлые годы. Видите, даже за то краткое время, что я веду свой унылый бложик, успели произойти примечательные события.</p>

<p>Новое слово: <em>retain</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 апреля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/03/kak-ia-proviol-3-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-03T10:54:20+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/03/kak-ia-proviol-3-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику в 6-30, на самом деле я просыпался несколько раньше. На улице пасмурно, из сугроба под окном показались туи, хорошо, что мы их замотали.</p>

<p>Сегодня у одного лошка день рождения, ему исполняется 41 год, таким образом я, то есть этот лошара вступает в клуб &ldquo;кому за 40&rdquo;. По случаю ДР я даже надел нарядную рубашку, вместо загаженного за зиму пуховика я надел новую куртку из магазина &ldquo;Метро&rdquo; и кроссовки вместо зимних ботинок, равно тяжёлых и дырявых.</p>

<p>Детей отвез, сугробы несколько уменьшились, готов признать. На Штурвальной сделал фоточку на память, там в конце немного видно строящийся дом на Фабрициуса.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180403_085618_800.jpg"></p>

<p>Благодаря новой куртке я забыл проездной и пришлось купить на 20 поездок -> лошара. По пути от метро зашел в Пятерочку и купил сока, шесть пакетов, и еще кетчуп домой. Как раз когда я вошёл в офис, позвонил Андрейка. Я спросил его, не в Мьянме ли он случайно, он сказал, что в Мьянму он уже съездил, это оказалось довольно дорого, а также у них была остановка в Катаре, последний его совершенно не впечатлил.</p>

<p>Андрей прислал в Вайбер фоточки нашего проема на балкон, так или иначе они отодрали велокс сверху и снизу, и еще написал <em>&ldquo;Праём емеет 2.07 м по высате&rdquo;</em>, отчего у меня родилась идея начать учить молдавский язык, чтобы глаза кровоточили у Андрея, а не у меня. Работу он оценил в 8000 рублей, т.е. очень гуманно за такую дурацкую работу, я ожидал сумму ближе к 20К.</p>

<p>Около десяти часов я заказал осетинские пироги в &ldquo;Пекарне Минас&rdquo;, на двенадцать часов. Они не очень уверенно ответили, что успеют, и в двенадцать позвонил некто и сказал, что &ldquo;курьер задержится на полчаса&rdquo;, я, конечно же, не поверил ни единому слову. Но минут через сорок мне и впрямь привезли пироги, всего на 5990 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180403_125952_800.jpg"></p>

<p>Я разослал приглашение и через несколько минут праздник начался.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/image001_800.png"></p>

<p>У меня образовалось немного времени, и я <del>потащился</del> бодро зашагал в Магнолию. Но для начала немного прогулялся по Штурвальной улице - на машине я проезжал по ней множество раз, но никогда не ходил пешком</p>

<p>Позвонила Света, они подали документы на визу в Италию, вот так вот. А поеду без визы на участок, вот.</p>

<p>Во время ужина позвонила Лена</p>

<p>Поздно вечером позвонил Паша, конечно же, узнал, какие города Италии они намерены посетить. Паша сказал, что они летят всего на четыре дня в конце апреля, потому что не хотят надолго оставлять малыша. Они поедут в Верону,&hellip;,&hellip;, а потом еще в Венецию. Оч странно, поездка всего на четыре дня, осталось меньше месяца, а они только подали документы. Мы все поездки планируем чуть ли не за год.</p>

<p>Новое слово: <em>detain</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 апреля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/02/kak-ia-proviol-2-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-02T10:20:14+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/02/kak-ia-proviol-2-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень глубоко, снились необыкновенно реалистичные сны. Проснулся, тем не менее, в шесть часов ровно, а уже в начале восьмого мы даже поднялись с кровати. Как ни уныло, сегодня понедельник, температура, по-видимому, чуть выше нуля, пасмурно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180402_072226_800.jpg"></p>

<p>На улице вроде как мокро, но снег никуда не делся. Детей отвез как обычно, в садике выставка поделок.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180402_082708_800.jpg"></p>

<p>Я решил, что надо уже начинать прощаться с пуховиком до следующего сезона, но на самом деле пуховик мне очень пригодился, более того, я даже надел капюшон.</p>

<p>Позвонил Андрей, он сказал, что остатков кабеля не хватило (я не очсильно удивлен, на самом деле, надо было прикупить кабеля), так что он купит 10 метров на рынке. Также он сказал, что они начали разбирать порожек на балкон и дело пошло гораздо хуже, чем ожидалось, потому что порожек не отрывается. Я вообще надеялся, что он снимется легко, но он, очевидно, прилип.</p>

<p>Сегодня на работе не просто так день, а день рождения, так что проблема обеда отпала - мы ели пиццу &ldquo;Папа Джонс&rdquo;, с сырным краем, конечно же. И я, конечно же, объелся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180402_115614_800.jpg"></p>

<p>В зал потащился с опозданием, тем не менее, позанимался нормально, 90*8*10.</p>

<p>Новое слово: trope</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 апреля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/01/kak-ia-proviol-1-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-01T10:13:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/01/kak-ia-proviol-1-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня тот самый день, которого я всю неделю ждал - я еду на участок. Обожемой, люди ждут поездок на Бали, путешествий в неизведанные страны или кругосветных круизов на роскошных океанских лайнерах, а я до того измельчал, что всю неделю дожидался, как съезжу в Овсянниково. Завтракали яичницей, потом я, не теряя времени, собрался и отправился в путь. Доехал хорошо, по пути в Черной Грязи купил у армян 25 метров черной гофры по 10 рублей метр.</p>

<p>На участке ничего не изменилось, весь снег на месте. Калитка открыта, потому что я забыл её запереть, но свежих следов нет. Я поздоровался с домом (на Форумхаусе кто-то написал, что так делает и я тоже решил завести такое правило) и зашел. В доме заметно холоднее, чем на улице.</p>

<p>Я сразу взялся резать стяжки, только сначала надо было чем-нибудь закрыть окно. Я нашел картонку и приколол её к стене степлером, вот только в степлере не оказалось скрепок. Всё вот так - за что ни возьмись, ничего не работает, что должно держаться - отваливается, что должно выниматься - застревает, что должно быть под рукой - пропадает и др. Где эти скрепки? Я даже сходил в бытовку, проваливаясь в снег, но ничего не нашёл, только промочил ботинки. Откуда они вообще взялись, эти скрепки, где они были? Может быть, в инструментах, а может быть, и дома. Картонку прикрутил саморезами.</p>

<p>Через некоторое время я вспомнил, что забыл надеть свои замечательные наушники. Надел - в них гораздо тише. Не берусь утверждать, что они способны активно глушить шум болгарки, так что я их выключил и носил просто как пассивные шумозащитные наушники, в них <strong>гораздо</strong> тише. Таким образом я срезал стяжки около балконной двери и еще в углу, где будет холодильник, насколько мог достать с пола. Потом я пошел резать стяжки в эркерную комнату - из всех комнат в доме именно эта представляется мне наиболее неуютной почему-то - укрыл окно деревянным поддоном и срезал стяжки вдоль окна. Ровно в одиннадцать приехал Дмитрий. Он еще даже не видел штукатурки на доме, хотя вроде бы не так уж и давно мы ставили окна.</p>

<p>Мы полезли наверх, и я <del>мастерски</del> <del>не особенно мастерски</del> почти что мастерски открутил пленку с балконной двери и мы её измерили (дверь). Потом я изложил длинную историю постройки порожка и предшествующие ей ошибки, а также указал на возможность срезать с порожка велокс. Потом я показал ему разбитые стеклопакеты, напомнил о штапиках в эркерной комнате на первом этаже и еще мы измерили дверь на веранду. По всей видимости, там надо будет делать небольшие глухие створки по бокам и одностворчатую дверь - из теплого алюминия, конечно же. Дмитрий обратил внимание, что мы не отодрали пленку и наклейки с окон, по его словам, их надо срочно отодрать, если уже не поздно.</p>

<p>Дмитрий уехал, а я тут же позвонил Андрею и попросил его зайти при возможности. Он сказал, что придёт через полчаса, я же отчасти вытащил хлам из лестничного холла и стал резать стяжки. На стене между лестницей и туалетом самые ржавые стяжки почему-то. А я помню, что пару связок именно таких коротких стяжек в свое время старательно покрасил суриком, их должно быть штук 30-40. Где они теперь оказались? Заодно починил лестницу, там около половины ступенек качаются, а внизу одна вообще сломана. Ошибкой было использовать черные саморезы, лестницу надо собирать на толстых гвоздях. Так что я постарался заменить лопнувшие саморезы на гвозди.</p>

<p>Потом все же пришел Андрей, я ему рассказал душещипательную историю, как я целый год рисовал схемы домашней электрики, а Юля их не смотрела, и только когда работы были закончены, Юля заинтересовалась розетками и сказала, что их недостаточно, так что надо добавить розетки около двери на веранду. Андрей меня выслушал с сочувствием, тогда я развил тему и попросил добавить <strong>проходной</strong> выключатель для Юлиной чудо-люстры, и он снова не стал возражать. И потом я снова изложил историю постройки порожка и попросил срезать велокс по низу. Андрей же очень заинтересовался и сказал, что тут на счету каждый сантиметр, и надо срезать велокс и наверху тоже, потому что дверь очень низкая. Ну что же, раз так, то надо и наверху снять пенопласт и срезать велокс. Пенопласт - дело наживное, в конце концов, привезу новый  наклею сам.</p>

<p>Виды на дорогу при выезде</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180402_103242.jpg"></p>

<p>Я решил, что особенно торопиться уже некуда, домой заезжать особого смысла тоже нет, и можно было бы заехать в ОБИ и купить, наконец, пресловутый пылесос, после этих невыносимых залежей пыли в доме я почувствовал, что уже вполне созрел для этой долгожданной покупки. Я поехал - просто для разнообразия - через Ленинградку, и, к своему удивлению, доехал до Москвы <strong>вообще</strong> без пробок, т.е. даже перед путепроводом не было ни малейшей задержки, странно. На кругу тоже было свободно, и я заехал в ОБИ.</p>

<p>Первым делом я воспользовался туалетом, несомненно, это один из худших туалетов <del>в Шотландии</del> и серьезный конкурент вчерашнему туалету в Румянцево. Тем не менее, он меня очень выручил и к тому же я бесплатно помыл руки и умыл лицо, которое тоже было все в пыли.</p>

<p>В торговом зале на меня сразу насел консультант с вопросом &ldquo;Что вас интересует?&rdquo;, я же метко парировал, что меня интересуют диски для болгарки, и он мне предложил те же Лужские диски. Я попросил чонть получше, он предложил диски LUX по 69 рублей, я взял один просто для коллекции. Как знать, может быть, мне удастся сделать какой-нибудь вывод.</p>

<p>И потом я выложил свой козырь про пылесос, мы проследовали в отдел пылесосов, но пылесоса на месте не оказалось и консультант предложил подождать продавца, так что я просто погулял туда-сюда с умным видом. Минут через десять я вернулся с тем же вопросом и продавец выдал мне последний оставшийся пылесос, притом очень его похвалив - он сказал, что сделал ремонт у себя и у тестя, и с пылесосом ничего не случилось.</p>

<p>Пылесос обошелся мне в 6499 рублей, но я готов пойти на эту растрату, если он поможет привести дом в порядок и убрать пыльно-мусорные наслоения.</p>

<p>И потом я поехал за Полей, доехал без задержек, встал где обычно. К этому времени я уже изрядно проголодался, родители очень кстати предложили мне пообедать, так что я съел тарелку грибного супа и большой пирог с сыром, который вообще был для Юли, но я его съел целиком, очвкусно. Я рассказал родителям, как я съездил на участок, но особенного интереса мой рассказ не вызвал. Также я рассказал, как мы ездили в Румянцево и показал фоточку мангала. В ответ родители меня высмеяли и сказали, что такую ерунду может построить из кирпича любой каменщик, и стоить это будет совсем не 350 тысяч. И потом мы с Полей потащились домой, доехали с задержкой у Строгино, Поля к концу пути уснула. Место нашлось лошковое у круглого дома - должен заметить, что этой зимой я туда вроде бы и не заезжал почти ни разу. Пылесос оставил в машине, мусор выкинул в помойку.</p>

<p>Вечером Юля смотрела поучительное видео о постройке веранды, первый раз что-то содержательное и по существу. Там часть веранды стояла на плите, часть на винтовых сваях.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 31 марта 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/31/kak-ia-proviol-31-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-31T19:45:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/31/kak-ia-proviol-31-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня обычный для субботы двойной заезд, но есть и отличие - сегодня мы с Юлей собирались съездить в Румянцево посмотреть на мангал для барбекю. Мангал меня, на самом деле, не особенно интересовал, но я надеялся найти там что-нибудь любопытное для себя и для стройки.</p>

<p>В одиннадцать часов мы с Полей отправились в путь. Полю я высадил около школы, а сам поехал на Планерную в &ldquo;Электромонтаж&rdquo; прикупить кое-чего нужного для стройки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180331_113713_800.jpg"></p>

<p>А именно я приобрел 25 м антенного кабеля пр-ва Подольского завода и еще интернетного кабеля тоже 25 метров, вышоло около 1200 рублей. Пока ждал на выдаче, успел посмотреть передачу &ldquo;Орел и решка&rdquo;, как один чувачок прыгнул с парашютом в Большой Каньон. Потом поехал домой и отвез Игорька на борьбу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180331_125341_800.jpg"></p>

<p>Что это за здание вообще? Его строят или перестраивают, или разбирают. Я что-то не могу вспомнить, что тут было раньше, вроде бы какое-то неиспользуемое здание. Вот на Викимапии есть фоточки, действительно было здание с такими арками.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/08_big.jpg"></p>

<p>Ну и потом мы с Юлей отправились в дорогу. Игорька забрали с борьбы чуть пораньше и поспешили за Полей. На МКАДе между эстакадой и  улицей Свободы нас эпично подловили, потому что там сплошная пробка, так что я мощно промчался по обочине. К Поле сильно опоздали, они там уже играли в салки по школе.</p>

<p>Полю надо было отвезти к Паше, маршрут от художественной школы до Паши очень неудобный - потому что закрыт выезд на Рублевку.</p>

<p>Эти постройки в Румянцево являют собой архитектурное днище, собственно, их и зданиями можно называть только из вежливости, на самом деле это гипертрофированные стеллажи, обшитые снаружи профнастилом. Фасад из профнастила - это край убожества, надеюсь, не надо никому объяснять.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180331_165134_800.jpg"></p>

<p>Мы отыскали нужный подъезд - и оказалось, что там вход по пропускам или заявкам, а просто так войти нельзя. Таким образом у нас образовалось свободное время. Для начала мы зашли в магазин велосипедов - ведь у Игорька нет своего велосипеда, да он вроде и кататься не умеет. Велик можно купить примерно тысяч за шестнадцать, т.е. цены не изменились. Зачем-то и Юля начала выбирать себе велосипед - как будто она будет кататься, ахахаха - и выбрала какой-то совершенно дурацкий дорожный велик, у которого сиденье со спинкой.</p>

<p>И потом мы пошли напротив, где висела вывеска &ldquo;Бургер Кинг&rdquo;. На самом деле там внутри тоже ларьки-магазинчики, Бургер Кинг н втором этаже. У них там висит рекламка &ldquo;15 наггетсов за 119 рублей&rdquo; и еще одна &ldquo;Два Биг-Кинга за 199 рублей&rdquo;, так что мы взяли и то и то, и еще картошку с кетчупом. И еще нам дали бумажный стаканчик, один на всех, но его можно было наполнять сколько угодно раз. (Я подозреваю, что наливаемая в стакан газировка стоит гораздо меньше самого стакана, сколько её ни пей, и проще дать безлимитную газировку, чем выдавать каждому драгоценный бумажный стакан).</p>

<p>Раньше я никогда не любил Бургер Кинг, а теперь вдруг очень полюбил - ведь за весь день я съел только тарелочку каши утром. Бургеры очень вкусные, и картошка тоже, наггется не очень. Однако Игорек разорался, что в бургерах лук, соус и все такое - и есть бургер не стал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180331_171923_800.jpg"></p>

<p>Так что я пошел и заказал - через терминал, конечно же! - еще два самых простых бургера, по 48.50, а также еще одну большую картошку с сырным соусом. Вроде бы проблема решилась, но нет - малыш обнаружил в бургере &ldquo;желтыйс соус&rdquo;, на самом деле это была горчица, и съел только краешек от бургера, а остальное съели мы с Юлей. Маленький бургер мне, кстати, не особенно понравился, горчица там вообще не к месту. Второй бургер мы унесли с собой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180331_172928_800.jpg"></p>

<p>Потом мы провели немало времени в магазине межкомнатных дверей &ldquo;Оникс&rdquo; Подольского завода.</p>

<p>Но уже перед самой лестницей я заметил магазин инструмента и зашел туда купить диск для болгарки. Они себя позиционируют, как фирменный магазин Milwaukee, в конце есть зал, полностью оформленный в фирменном цвете, то есть это жутковатое темно-красное помещение. Диск я купил за 100 рублей, конечно же, марки Milwaukee, сувенир в память об этом дне.</p>

<p>В нужном нам подъезде мы преодолели охранника и на лифте Щербинского завода поднялись на 7-й этаж. Юля все переживала, как мы будем спасаться в случае пожара. Меня же больше интересовал туалет, и Игорька тоже. К счастью, туалет нашелся прямо возле лифта, несомненно, один их худших туалетов в Шотландии, грязно, вокруг унитазов какие-то кустарные сплетения труб, но все же он нам очень помог.</p>

<p>И за углом там обнаружилась комнатка, в которой одинокий бородатый рабочий (предположительно таджик, насколько я разбираюсь) оклеивал стену образцами камня, а у другой стены стоял тот самый мангал-барбекю. Мангал полностью изготовлен из песчаника (или же это ракушечник, как у Максима на доме) за исключением столешницы и обкладки камеры сгорания. Я сразу измерил мангал, он имеет размеры в плане 4000*700.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180331_184206_800.jpg"></p>

<p>Юля затеяла с рабочим какой-то разговор, а я не поленился сделать пару фоточек.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180403_114420.jpg"></p>

<p>После этого Юля объявила, что мы едем домой, хотя я бы еще походил и поглазел. На обратном пути было полно машин, часть МКАДа объехали через Строгино.</p>

<p>Сегодня последний день марта, то есть 2018 год только-только начался, а уже на четверть прошёл.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 марта 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/30/kak-ia-proviol-30-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-30T09:09:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/30/kak-ia-proviol-30-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Почему-то я проснулся еще до пяти часов и дальше почти не спал, соотвественно, не выспался. Поднялся в семь часов, Юля сказала, чтобы я шел один, а детей она отведет, потому что они все лежебоки, один я куда-то спешу.</p>

<p>Весы утром показали 104.1, с этим надо что-то делать. Раньше я себя утешал, что вот начнется сезон и я похудею, но на самом деле это просто уловка и попытка обмануть самого себя.</p>

<p>На работе для похудения тортики - увольняется Лена Орлова, я съел три куска &ldquo;Птичьего молока&rdquo;. А потом закусил шаурмой, шаурма в этот раз хоть и большая, но жесткая и не вкусная. Лучше бы я купил фреш-ролл. Акции шаурмы значительно упали.</p>

<p>В последнее время все новости вертятся вокруг &ldquo;дела Скрипалей&rdquo;. Я вообще обычно не верю в конспиративные теории, но эта история выглядит поразительно нескладной. Этот чувачок сидел в России в тюрьме, официально из неё выпущен, прожил семь лет в Англии - и вдруг в самый неудачный (с точки зрения России) момент, за неделю до выборов его вдруг травят, да ещё максимально экзотическим способом - с помощью газа, который легко опознается - и тут же указывает на Россию (на самом деле на бывший СССР). И еще до того, как расследование завершилось или хотя бы началось, начинают сыпаться прямые обвинения в адрес России, каких раньше никогда не звучало. Здесь что-то не так, причём это не тольеко мое мнение, сомнения в правдоподобности английской версии я читаю также на Quora.com и в комментариях на iDnes.cz, хотя последнее - довольно русофобское издание. Очень странная история, когда-нибудь мы узнаем, что за ней на самом деле скрывалось.</p>

<p>Да, вот еще любопытно - я не заметил с какого времени на картах метро появились станции ниже Саларьево. Названия мне ничего не говорили, по всей видимости, линия должна уходить от Киевского шоссе в сторону Калужского шоссе, там я мест не знаю. Я не поленился найти карту, так и есть, линия даже пересекает Калужское шоссе и уходит дальше в сторону Бутово.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/new_moscow_metro_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/Shema-metro-v-Kommunarku-2017-06-07-980x441_800.jpg"></p>

<p>Оказывается, в Эмиратах мы были месяц назад, а кажется, что мы только вчера приехали. Из-за зимы пропадает ощущение движения времени.</p>

<p>В обед, как обычно, потащился позориться в зал, на этот раз я срамился со штангой 105 кг, выжал 3*6, в общем, вполне уверенно, надо переходить к своему обычному весу 110.</p>

<p>Остаток дня пытался придать себе деловой вид и даже как будто затевал деловые беседы с коллегами - просто, чтобы замаскировать свое безделье. На самом деле я так не выспался и настолько устал, что не мог даже толком читать ту вчерашнюю книжку про танкистов. С трудом я досидел до половины шестого и свалил.</p>

<p>До дома дотащился без замечаний, на улице по-прежнему минус. Снег успел немного подтаять, пока светило солнце, но как только оно стало снижаться, все снова замерзла. Если бы уже пришла весна, можно было бы уже начинать строительный сезон, а так придется еще недели ждать, пока сойдёт снег на участке.</p>

<p>У подъезда встретил Юлю с детьми, они шли из садика. Дома поужинали накопившимися в холодильнике продуктами, Юля сразу легла спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 марта 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/29/kak-ia-proviol-29-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-29T10:51:06+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/29/kak-ia-proviol-29-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся едва-едва в половине восьмого. За окном солнечно и, по-видимому, морозно. Вышли с большим опозданием уже в девятом часу. С собой я взял стрелковые наушники - олдфаги помнят, что я их купил еще в 2012 году и с тех пор ни разу не пользовался. Мне пришло в голову, что можно поставить в них, наконец, батарейки и использовать при шумных работах в доме. Я уже несколько дней собираюсь заняться ими вечером, но каждый вечер забываю. Займусь на работе.</p>

<p>Детей отвез, на улице -8. После садика решил рискнуть с почтой - и угадал, там никого не было, и я получил какую-то посылочку. Я вообще ожидал, что это приехали патрончики G4, заказанные еще 24 января, но наощупь там скорее новая оправа для очков, что-то они быстро в этот раз.</p>

<p>Доехал ОК, на работе занялся наушниками. У них, насколько я помню, надо как-то отковырять подушку, я даже не поленился посмотреть видео. Но отодрать подушку пальцами у меня не вышло. Один чувачок на видео рекомендовал отколупать подушку отверткой, отвертки я меня не было, я попробовал вилкой, но только погнул вилку. Тогда я попробовал ложкой - и подушка отсоединилась! Теперь надо купить батарейки ААА.</p>

<p>Батарейки я приобрел в магазинчике, 136 рублей за 4 штуки, и немедленно поставил их в наушники - и они заработали! Они либо глушат все - когда выключены - либо приводят слышимость примерно к нормальной, и можно регулировать громкость. Глушение сильного шума проверить было не на чем. Хорошо, что я их в свое время купил, я знал, что они точно пригодятся.</p>

<p>В обед потащился с коллегами в парк, на улице относительно солнечно, но все равно холодно, снег не тает</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180329_131429_800.jpg"></p>

<p>Мы очень удачно вернулись к пицце. Кроме пиццы подавали вино, коньяк и конфеты. Обычно я избегаю спиртного на работе, но сейчас я испытываю усталость и уныние, потому я попробовал три сорта вина, одно из них показалось мне лучше других, так что я его сфотографировал</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180329_140425_800.jpg"></p>

<p>Также я съел штук десять конфет для похудения.</p>

<p>В пять часов я вместе со всеми потащился на лекцию по Spring, просто из вежливости, и чтобы никто не заподозрил, что мне это совершенно не интересно. Из лекции я в очередной раз вынес, что рассказывать о чем-либо так, чтобы это было понятно (не говоря уже о том, чтобы было интересно) - большое искусство, которому надо учиться. Я не самого высокого мнения о своих лекциях по Руби, но все же смею считать, что у меня получилось лучше. Тем не менее, я неплохо провел время - на телефоне я нашел книжку Белтона Я. Купера &ldquo;Смертельные ловушки&rdquo; о службе в танковых войсках во время Второй Мировой войны, и читал с интересом. Мемуары - мой любимый жанр.</p>

<p>В половине седьмого я вежливо свалил и поспешил домой. Юля просила купить яблочек, так что я заехал в Пятерочку на улице Свободы и купил яблочек и апельсинов. Яблоки хорошие, красно-розовые и твердые. Кассир оказался бестолковым и пробил их мне как &ldquo;сезонные&rdquo;, хотя это точно не они, по 79 рублей. Чего от него ждать, если у него все руки в наколках и даже на пальцах слова &ldquo;ХЛЕБ&rdquo; и &ldquo;СОЛЬ&rdquo;. Кто он после этого, как не долбоёб?</p>

<p>Доехал ОК, дома были родители и Юля. Я не стал ужинал, поел только вчерашнего сыра. Мама просила провериь у Поли английский, там ошибка почти в каждом предложении. Поля почти никогда не ставит артикли и окончание -s в третьем лцие у глаголов, и даже не знает никаких правил на этот счет. Написано очень неаккуратно, черновика нет. Если бы я так делал уроки в третьем классе, то очень скоро стал бы похож на краснопопую обезьянку.</p>

<p>В последние дни я сильно устаю, ближе к ночи я уже едва мог разговаривать. К тому же, о чем я ни завел бы речь, тут же выясняется, что интересно это одному мне, так что и начинать разговор не стоит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 марта 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/28/kak-ia-proviol-28-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-28T09:11:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/28/kak-ia-proviol-28-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику в 6-30, за окном светло и солнечно. Сегодня особый день - детей отводит Юля, а я их вечером забираю. Дмитрий прислал расчет двери, дверь обойдется нам в 30 тр, хорошо, что у нас всего один балкон.</p>

<p>На улице -12, все замерзло. У меня меньше чем через неделю ДР, а повсюду сугробы почти по пояс, и таять они не собираются. Доехал ОК, в метро сел и всю дорогу читал Юлин журнальчик про постройку сельских домиков.</p>

<p>На работу притащился в 8-20. Работы прямо срочной нет, так что я не спеша попил кофе и поел. В интернете все так или иначе крутился вокруг пожара в Кемерово. У дураков, разумеется, обострение на этой почве.</p>

<p>Отыскал в инете эти самые диски Dronco, это &ldquo;профессиональный инструмент&rdquo;, в общем, они у нас и стоят около 100 рублей. Как знать, может быть, я с этим диском в один день срежу все оставшиеся стяжки. Также написал Оле - она ведь у нас занимается режущим инструментом - она мне ответила, что это нормальная цена для профессионального круга.</p>

<p>Я тут все время намереваюсь что-то купить (но ничего не покупаю), вот мой список покупок</p>

<ul>
<li>строительный пылесос (6500 рублей)</li>
<li>мини-мойка  (8000 рублей)</li>
<li>аккумуляторная болгарка (4500 рублей)(не обязательно)</li>
<li>метеостанция</li>
<li>лазерная рулетка</li>
<li>детектор проводов</li>
</ul>


<p>Собравши волю в кулак, заказал на АлиЭкспрессе лазерную рулетку, до 80 метров, 1339 рублей. Наверняка пригодится. Потом потащился в зал, сделал становую тягу 95 кг, в остальном все как обычно, по-видимому, я уже вернулся в форму.</p>

<p>Остаток дня ничего толком не делал, опять приводил в порядок записи, почитал Форумхаус, написал ученую заметочку в Эверноут, итд. В пять бескомпромиссно свалил и потащился домой, потому что сегодня я забираю детей. На Сходненской около машины был уже в шесть, то есть у меня осталось полно времени. Однако лошка удачно подловили, пробка почти от ул. Фомичевой дл МКАДА, за Игорьком приехал в половине седьмого, за Полей едва успели.</p>

<p>Игорек сказал, что у них в садике два раза проводилась учебная эвакуация, а еще они выпускали в небо шарики в память о детях, погибших в Кемерово.</p>

<p>Дома я очень хотел спать и очень не хотел что-либо делать. Тем не менее, я мужественно сварил детям рис, и дети даже поели. Юля притащилася в девять, принесла сухофрукты, орехи, колбасу и сыр с Дорогомиловского. Но я почти ничего не ел, а постарался лечь спать пораньше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 марта 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/27/kak-ia-proviol-27-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-27T12:59:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/27/kak-ia-proviol-27-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал не очень хорошо, потому что после тренировки побаливали ноги. С ура совершенно не выспался, встал последний, после детей, и с утра был не в духе.</p>

<p>На улице снег, все опять засыпано снегом. Машину пришлось чистить щёткой, на дороге скользко. Когда мы подъехали к школе, позвонила Юля и сказала, что Поля забыла учебники. Я очень ругался на Полю за бестолковость и отвёз её обратно домой, чтобы её отвела в школу Юля.</p>

<p>На работе первым делом принялся швыряться деньгами, то есть оплачивать платежки, за Одинцово не заплачено еще за январь. 11 тр улетели, как будто их никогда и не было. И это я еще не заплатил за нашу квартиру.</p>

<p>К одной из задач написал комментарий Роман Смирнов - это тот чувачок, который проводил со мной собеседование в тот раз, когда я чуть было не устроился на работу в ЦФР. Он сразу отметил, что он не специалист в Oracle, а затем употребил сразу две вещи, о которых я никогда не слышал, хоть я считаю себя (очень самонадеянно, как оказалось) специалистом в Oracle. Во-первых, я никогда не слышал про NLS_SORT, во-вторых, про оператор TRANSLATE (тут я не очень уверен, может и слышал, но не пользовался). Я сразу почувствовал себя затраленным. Что тут вообще можно сделать? Каким-то необъяснимым образом все вокруг заметно умнее меня.</p>

<p>В обед прогулялся с коллегами в парке, холодно, ветрено.</p>

<p>Остаток дня занимался записями в унылом, очень много времени на это уходит. Также нарисовал балконную дверь крупно и с размерами - и отправил её Дмитрию, чтобы он рассчитал стоимость.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/Balcon_door_800mm_800.jpg"></p>

<p>Также отыскал на форумхаусе <a href="https://www.forumhouse.ru/threads/253259/">отчет того оптимистичного чувачка</a>, который тоже строит дом из Велокса, он уже поклеил обои, собрал кухню и уложил полы. В одном из сообщений он написал &ldquo;выходные мы теперь проводим в доме&rdquo;, чем меня несколько уязвил. У меня такое впечатление, что даже когда мы уложим полы и соберем кухню, проводить там выходные буду я один.</p>

<p>На обратном пути к метро зашел в &ldquo;Мосхозторг&rdquo; - который в &ldquo;Резиденции МОНЭ&rdquo; - с целью купить диск для болгарки, потому что еще не известно, попаду ли я в ОБИ или Мерлен до выходных. Диски нашлись, какой-то марки Dronco, типа сделано в Германии. Стоил он 119 рублей, то есть безумно дорого, но мне очень хотелось что-нибудь сделать для стройки, так что я его купил.</p>

<p><img class="right" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180327_191626_800.jpg"> На Сходненской действительно начали строить ларьки, к прискорбию. Доехал нормально, дома были родители. Юля сказала, что придет очень поздно, возможно, даже в двенадцать ночи. Отец испек нам печенье &ldquo;Хворост&rdquo;. Потом родители уехали, дети играли в комнате сами по себе, я же попытался немного подновить записи в унылом, и тут пришла Юля. Юля принесла мне журнальчик &ldquo;Строим дачу&rdquo;, кое-что оттуда можно было бы почерпнуть относительно оборудования для дома.</p>

<p>В десять часов настало время лечь спать, я уже еле стоял. Но Поля тут же объявила, что у нее &ldquo;болит живот&rdquo;, Юля  тут же начала суетиться, и сказала, чтобы я заварил мяту. Я заварил мяту, но потом оказалось, что это не мята, а шпинат или что-то такое. Кто-то подложил в морозилку шпинат как раз на то место, где раньше лежала мята. Юля очень ругалась, я уже точно не помню, почему. Потом я пошел спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 марта 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/26/kak-ia-proviol-26-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-26T09:59:46+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/26/kak-ia-proviol-26-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись в 6-50, я просто не могу поверить, что выходные закончились. Снова надо тащиться на работу. После отпуска прошло всего две недели, а мне кажется, что никакого отпуска на самом деле не было, и в Эмиратах мы не были, и никаких Эмиратов на самом деле нет.</p>

<p>В новостях в метро прочитал, что при пожаре в торговом центре в Кемерово погибло 50 человек. Мне эти провинциальные торговые центры во много этажей никогда не внушали доверия, в частности, крайне мало доверия вызывает торговый центр в Одинцово.</p>

<p>Поскольку на завтрак у меня сегодня ничего нет, на 1905 года купил шаурму, 130 рублей, без очереди.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180326_101101_800.jpg"></p>

<p>Поизучал отзывы о дисках для болгарки, по всему выходит, что диски &ldquo;Луга-абразив&rdquo;, которые использую я - хуже всех, но и дешевле всех. Надо будет купить каких-нибудь других просто для сравнения.</p>

<p>Каким-то образом, <a href="http://roads.ru/forum/index.php?showtopic=33947&amp;p=395338">вот тут</a> наткнулся на инфу, что <em>&ldquo;Завесу будущего маршрутов выезда из Лобни нам приоткрывает «Российская газета». В опубликованном материале говорится, что строительство путепровода через Рогачевское шоссе, который разведет на разные уровни автомобильный и железнодорожный потоки, намечено на 2020-й год.&rdquo;</em> Верится с трудом, на самом деле, даже чтобы начать такое строительство через два года, сейчас уже должны с огромной скоростью готовиться проекты - кои должны быть опубликованы.</p>

<p>В обед потащился в зал, по традиции. Позанимался ОК, выжал 90*10*7, и в конце даже сделал три подхода приседа.</p>

<p>Надо что-то предпринять с балконной дверью, я даже не знаю, как она должна выглядеть, и даже не могу понять, куда ей лучше открываться - внутрь или наружу. Попытался поизучать тему в инете - но там все разговоры сводятся к тому, можно ли ставить балконную дверь вместо входной, и все сходятся во мнении, что нельзя, и надо ставить &ldquo;теплый алюминий&rdquo;, или же металлическую дверь.</p>

<p>Позвонил Дмитрию, договорились встретиться в воскресенье. Он также добавил, что теплый алюминий &ldquo;в разы дороже&rdquo;. Я попытался нарисовать дверь в Скетчапе, не уверен, что мне понравилось то, что получилось.</p>

<p>Вечером Юля принялась слать мне экселевские файлы с какими-то отчетами, чтобы я там что-нибудь отсортировал или добавил формулу. Я все кое-как одолел с помощью коллег, но вообще у меня этот случай вызвал неудовольствие. В половине седьмого потащился домой, на Сходненской в переходе на потолке появились какие-то уголки, а на полу я заметил линию вдоль всего перехода, подозреваю, что там будут построены ларьки. Это плохая новость, потому что переход достаточно загружен, а если его заузить, то там всегда будет толчея.</p>

<p>Юлю подхватил у &ldquo;Добрынинского&rdquo;. Юля жаловалась, что им приходится делать много отчетов, я же предложил ей изучить Эксель, отчего Юля долго ругалась. Юля также сказала, что ей звонил Алексей из SunSystem, Юля ему так прямо все и выложила как есть, однако обнадежила, что мы <em>возможно</em> купим у них оборудование, например, трубу для пола.</p>

<p>Отец занимался с Игорьком какими-то образовательными заданиями, в частности, спросил, что означает слово &ldquo;живописец&rdquo;, Игорёк ответил, что это такое животное, которое все время писает.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 марта 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/25/kak-ia-proviol-25-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-25T21:27:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/25/kak-ia-proviol-25-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись в начале девятого, я совершенно не выспался. В начале десятого пришла Даша, вроде бы она должна была прийти в десять, но то ли они с Юлей друг друга не поняли, то ли Даша просто сделала вид, что не поняла. Мы же собрались ехать на участок, малыш ехать категорически отказался. С собой мы взяли весь накопившийся мусор, то есть сырьё для производства компоста, термос с чаем и болгарку. К тому же у нас на сегодня назначена встреча с тем чувачком из машинной штукатурки, мы должны подписать договор.</p>

<p>Доехали без задержек, возле магазина встретились и подписали договор, сроки указаны с 1 по 31 мая, тут, впрочем, торопиться некуда, нам еще надо достроить перегородки, предварительно найдя для них материал. К тому же мы успеем подкопить денег.</p>

<p>На дороге вдоль участков колея протаяла до асфальта, а напротив домика с баней расчищена площадка и на ней чистый сухой асфальт. К этому времени небо совершенно расчистилось и светило солнце. Мы даже смогли поставить машину на обочине напротив нашего участка.</p>

<p>Мы пошли к Андрею за ключами, Андрей, к счастью, оказался дома и вышел в халате и тапочках. Когда-нибудь и мы сможем ходить в тапочках, а пока что мы опять приехали, как экстремальные туристы, тепло одетые и с термосом, не хватало только рюкзаков и палатки.</p>

<p>Мою дорожку совершенно замело снегом, как будто её и не было. Только у бытовки остался расчищенный пятачок. Пока нас не было, электрик доделал тот самый злосчастный проходной выключатель.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_112827_800.jpg"></p>

<p>Юля отправилась в путешествие к деревьям, чтобы их покрасить</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_123557_800.jpg"></p>

<p>Я же вооружился болгаркой и, наконец, принялся за стяжки. Я не знаю, как им это удалось при строительстве, но, как бы я ни вставал, стяжки всегда установлены ко мне неудобной стороной. Я начал с центральной стены в гостиной, и резал непрерывно довольно долго, и срезал все стяжки, кроме самого верхнего ряда - потому что козлы оказались на втором этаже. Также я срезал часть стяжек в туалете на неоштукатуренной стене. Полностью стерся диск, что уже стоял на болгарке (50%), еще один полностью, и еще один на 50%, т.е. два полных диска. Как мне кажется, диски не должны снашиваться с такой скоростью.</p>

<p>В общем, на словах это коротко, а на самом деле провозился я довольно долго. Основное неудобство - шум, у меня к концу стало звенеть в ушах. Обрезки я собирал в ведро, не оставляю надежды сдать их в металлолом. На улице светило солнце, Юля пробиралась по снегу от дерева к дереву.</p>

<p>Тут зашел Андрей с дочкой, он хотел нас пригласить посмотреть на работающее отопление, я сказал, что позову Юлю, Юля как раз закончила с деревьями и выбралась оттуда вся в снегу и в краске.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_130650_800.jpg"></p>

<p>Мы пошли к Андрею, в доме относительно тепло, работает электрокотел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_131906_800.jpg"></p>

<p>Андрей сказал, что включил все электроприборы, чтобы протестировать максимальную нагрузку. Мне очень нравится, как у него сделана котельная, ничуть не хуже, чем у Саида в Старом Осколе. Пожалуй - если ничего не поменяется - мы его привлечем к обустройству нашей котельной. И потом мы вернулись в дом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_144301_800.jpg"></p>

<p>Осталось попить чая и ехать домой, но вместо этого мы пили чай и обсуждали будущую обстановку гостиной, и постепенно родился такой вариант - диван поставить у центральной стены (как в начале предлагал я), в угол к окнам поставить <strong>обеденный стол</strong>, а телевизор повесить на простенок между угловым окном и дверью на веранду. Но именно там у нас нет розеток, так что придется опять идти на поклон к Андрею и Роме, чтобы они доделали розетки. То есть надо будет сделать вот так:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_142226.jpg"></p>

<p>Может быть, мы и не будем делать такую расстановку, но розетки в любом случае следует доделать, они сами по себе ни к чему не обязывают. Потом мы поехали домой, вот наша улица и наш домишко</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_142853_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_144624_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути заехали в магазин &ldquo;Да!&rdquo;, мне почему-то нравится в него заезжать. Вот снова отдел с булочками, гордость магазина, без сомнения.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180325_150459_800.jpg"></p>

<p>В овощном отделе очень хорошая картошка, крупная и чистая, по 39 рублей. Изучение этикетки показало, что она из Египта, г.Александрия. Юля начала набирать все подряд, истратили в конце концов больше двух тыщ рублей.</p>

<p>Дома была Даша, малыш, по её словам, в планшете почти не сидел, а играл в игрушки. Мы тут же наготовили еды, в частности, макароны с фаршем и салат с тунцом, и пообедали, заодно угостили обедом Дашу. Я очень сильно объелся и мне было нехорошо.</p>

<p>Ближе к вечеру Юля сказала, что у нас совсем нет фруктов и отправила меня в &ldquo;Магнолию&rdquo;, чтобы я проветрился. Я потащился в &ldquo;Магнолию&rdquo;, но там нашел только мандарины, во-первых, дорогие, по 129 рублей, во-вторых, не особенно хорошие, в жесткой кожице, взял немного. И еще зачем-то съел пакетик чипсов за 29 рублей.</p>

<p>В начале седьмого поехал за Полей, по пути заехал на заправку ВК, заправился на 1000 рублей, бензин по 39-60. Они еще предлагают купить дисконтную карту, обещающую скидку 30 копеек с литра, и я зачем-то её купил. Теперь мне надо заправить 333 литра, чтобы её окупить, на тыщу рублей выходит 25 литров, т.е. всего тринадцать с половиной заправок - и я в плюсе.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 марта 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/24/kak-ia-proviol-24-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-24T20:14:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/24/kak-ia-proviol-24-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня не простая суббота - Поля не идет в художественную школу, а отправляется на конкурс по рисованию в Митино, так что в половине девятого мы выехали. Кажется, что это недалеко, но на самом деле, пока мы вырулили, пока постояли на всех светофорах, времени прошло достаточно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_085724_800.jpg"></p>

<p>Отмечу, что это не та же самая школа, где мы были в прошлый раз, эта немного ближе, хотя и примерно там же. Поля прошла через турникет, а меня за турникет не пустили, так что мне осталось только поехать домой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_090838_800.jpg"></p>

<p>Напротив там некая &ldquo;Жемчужина&rdquo;, подозреваю, что это бассейн.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_090932_800.jpg"></p>

<p>По улице стоят вот такие домики, необычные, но не сказать, что красивые. Вид, как будто это не Москва.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_090936_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути мне встретилась заправка General Fueller, что бы это ни значило. Там необыкновенно вежливый и приветливый заправщик, который сразу пожелал мне &ldquo;весеннего настроения&rdquo;. Тетенька в кассе тоже очень вежливая и сразу спросила, какой кофе мне предложить, я только смог промямлить, что уже попил кофе, на самом деле, конечно же, нет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_091700_800.jpg"></p>

<p>Я вернулся домой, а к двенадцати нам надо было быть в &ldquo;Парусе&rdquo; на ДР Миши Прокопенко. Вышли из дома мы, конечно, с опозданием, Юля еще захотела поехать в &ldquo;Цветы мира&rdquo; за цветами. Они себе прирезали еще одно помещение справа от входа. А когда-то там был Утконос, до сих пор на полу можно найти дырки от ограждений и место, где стояла касса. Купили цветов и поехали в Парус, Юля с Игорьком пошли на праздник, я а собрался за Полей, тут она как раз и позвонила.</p>

<p>Школу я нашёл безошибочно, учительница сказала, что Поля хорошо справилась, а сама Поля сказала, что выступила не лучшим образом. Мы поехали к Паше. Странным образом навстечу МКАД был необыкновенно пустым, даже на спуске напротив Крокуса никого не было - а все потому, что на МКАДе навстречу была авария близ НР шоссе, отчего возникла гигантская пробка на Рублевке, тоже навстречу. На память всякие фоточки с дороги. На Рублевке строится ЖК &ldquo;Крылатский&rdquo;, или как он там называется.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_131120_800.jpg"></p>

<p>На Аминьевском шоссе пятиэтажки, попадают ли они под реновацию?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_131851_800.jpg"></p>

<p>Строится новый аквапарк, или что это?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_132010_800.jpg"></p>

<p>Не очень хорошо видно, за деревьями строительство метро, любопытно, в каком месте тоннель уйдет под землю? Станция &ldquo;Мичуринский проспект&rdquo; явно выше перекрестка Мичуринского с ул. Лобачевского.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_132417_800.jpg"></p>

<p>Сама станция &ldquo;Мичуринский проспект&rdquo;, нет сомнения, эти кадры станут историческими. По-хорошему надо было бы остановиться и сделать хорошие фотографии, тем более что у меня с собой был фотоаппарат.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_132541_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_132545_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_132552_800.jpg"></p>

<p>Паша со Светой, оказывается, купили шкаф и сейчас отец приехал помочь Паше его собрать. А мы купили шкаф? Ахаха. Я не стал задерживаться, передал Паше пакет с вещами, из которых Игорек уже вырос, и поехал домой. Снова фоточки с дороги:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_134713_800.jpg"></p>

<p>На площади Индиры Ганди появилась стрелка для поворота налево в сторону Мосфильмовской. По-моему, вреда от неё будет больше, чем пользы. Дом на Мосфильмовской</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_134806_800.jpg"></p>

<p>Да, возле пересечения Минской улицы с железной дорогой посносили все гаражи и построили мост с дугообразной фермой, я его уже как-то видел однажды, но так и не сфотографировал.</p>

<p>Не очень качественное фото, видно дома, построенные по программе реновации.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_135322_800.jpg"></p>

<p>&ldquo;Голландский квартал&rdquo; на Рублевке</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_140255_800.jpg"></p>

<p>Я решил, что надо объехать ту пробку, что я видел раньше и повернул с Рублевки в сторону ул. Народного Ополчения. На самом деле все это была сплошная ошибка, светофор при съезде с основного хода Рублевки создает хвост, за ним еще один хвост, перед самым поворотом, вдобавок там все раскопано. Потратил кучу времени, проще было бы постоять в пробке. Я решил, что обновлю в памяти маршрут через Крылатское к тоннелю, обновил, тоннель нашел безошибочно, ничего нового не увидел. В туннеле вдобавок пробка и на МКАДе тоже, потому что я обманул сам себя. &ldquo;Спутник&rdquo; строится</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_142353_800.jpg"></p>

<p>Непонятное здание по-прежнему заброшено. Собственно, как гласит Викимапия, это &ldquo;Коммерческо-деловой комплекс с торгово-дилерским центром BMW и подземной парковкой&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_142442_800.jpg"></p>

<p>Синдику продолжают разбирать</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_142625_800.jpg"></p>

<p>Вдоль МКАДа появились ряды как будто бы ларьков. Наверное, &ldquo;Синдика&rdquo; снова станет рынком с бесчисленными ларьками и шанхаем в задних рядах.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_142654_800.jpg"></p>

<p>Я не поехал сразу домой, а направился для начала на мойку, которая около ОВД. Оба поста были заняты, минут пятнадцать я ждал. Солнце грело, все таяло, я даже снял куртку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_150616_800.jpg"></p>

<p>Мойка обошлась мне в 400 рублей, надо купить собственную мини-мойку, за 20 моек она как раз окупится. Мойщик мне также сказал, что надо делать &ldquo;обезжирку&rdquo;, потому что &ldquo;вся машина в реагенте&rdquo;. В целом потратил на мойке почти целый час. И потом поехал в ОБИ, купил Юле ведерко краски для деревьев, потом еще хотел купить бордосской жидкости, но не удержался и накупил целую кучу удобрений в маленьких пакетиках, теперь все лето буду опрыскивать. Кстати, всего за 600-900 рублей можно было бы купить новый опрыскиватель. Также купил Юле удобную кисточку для покраски деревьев. Истратил 800 рублей примерно.</p>

<p>Пока я там ходил, открылся прием вторсырья, и я мощно сдал туда все тетра-паки, что я насобирал, включая и те, что я принес с работы, и все бутылки из-под пива и шампанского, и старые лампочки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_161030_800.jpg"></p>

<p>Не надо думать, что я какой-то маргинал или большой оригинал, туда приходит много людей. Прямо при мне приезжали нормальные люди на нормальных машинах, с полными багажниками пакетов сортированного мусора.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180324_161242_800.jpg"></p>

<p>(Дома Юля предположила, что это жители частных домов кооперируются и экономят на вывозе мусора. Тем не менее - они не бросают мусор вперемешку в контейнер, а сортируют и отвозят в ОБИ, то есть тема востребована).</p>

<p>Потом я вернулся домой, Юли с Игорьком еще не было, впрочем, они пришли минут через десять. Они отлично повеселились, на празднике было 15 детей, и были аниматоры, и они все ели пиццу и суши - пока один лошара метался туда-сюда, стараясь успеть как можно больше.</p>

<p>Остаток дня ничего не делали. Я немного повозился с фоточками из Эмиратов, Юля опять смотрела свои тупейшие передачи из мира светских скандалов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 марта 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/23/kak-ia-proviol-23-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-23T13:01:13+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/23/kak-ia-proviol-23-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Снег даже не собирается таять</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180323_080927_800.jpg"></p>

<p>Поскольку сегодня пятница, с утра на 1905 года решительно направился в Макдональдс. Фреш-ролл по-прежнему стоит 134 рубля. Надо и покупать однажды я приду в Макдак и узнаю, что фреш-ролл выведен из меню, и тогда уже ничего не поделаешь, останется только рвать не себе волосы, что я не покупал фреш-роллы раньше.</p>

<p>По пути от Макдака к работе видел вот такую штуку, что бы это могло быть? Неужто зарядная станция для электромобилей?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180323_092736_800.jpg"></p>

<p>Угол Трехгорного вала и Рочдельской улице начинает бросаться в глаза своей облезлостью и неопрятностью, с этим надо что-то делать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180323_093102_800.jpg"></p>

<p>На работе меня, как мне представляется, выбрали мишенью для эксперимента. Есть какая-то затея под названием DevOps, никакие википедии не проливают ни малейшего света на вопрос &ldquo;что это?&rdquo;, но, насколько я могу понять, для нас все сведется к новой организации работы над задачами, когда каждая задача будет максимально изолирована от остальных задач и, следовательно, других разработчиков. То есть под каждую задачу - отдельный экземпляр приложения и отдельная схема в БД. Что-то подобное предлагалось в Rails. Без сомнения, этот подход добравит организованности и порядка отделу в целом - но от разработчиков, и особенно от меня, это потребует такого уровня личной дисциплины и организованности, какого я предложить, боюсь, не смогу. Невнимательность - моя сильная сторона с детства. Я уже вижу, как я вношу масштабные изменения, а потом обнаруживаю, что внес их, хоть и без ошибок, но в контексте не той задачи.</p>

<p>В начале первого я как раз собрался идти срамиться в зал, и тут зазвонил телефон - звонил курьер, который должен мне привезти некие подарки на некий день рожденья, на который завтра идет Игорек. Курьер сказал, что приедет минут через пятнадцать. В час дня я позвонил ему сам, он сказал, что будет через пять минут. И в половине второго курьер, наконец, прибыл, и привез мне четыре набора LEGO Ninjaga, два больших и два маленьких, всего 2335 рублей.</p>

<p>Потом я, наконец, потащился в зал, пожал жалкие 100*3*6.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 марта 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/22/kak-ia-proviol-22-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-22T16:50:44+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/22/kak-ia-proviol-22-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с трудом. Как утверждает дневничок, когда-то давно нам удалось ненадолго внедрить новую технологию одевания и сборов - Юля с вечера готовит все детские вещи, утром я встаю один, готовлю завтрак и одеваю детей сам, экономя кучу времени. Но потом Юля почувствовала свою ненужность и заблокировала новую методику. Таким образом, выход из дома опять превратился в позорный цирк с руганью и криками.</p>

<p>На работе целый день уныло возился с работой, если можно это так назвать. Дали бы хоть нормальную разработку, я занимаюсь каким-то говном, который даже затрудняюсь описать.</p>

<p>Ближе к концу дня вдруг вспомнилось дело - я ведь все собираюсь купить Поле сменную насадку для зубной щетки. К прискорбию, я не помню точной модели щетки, и даже унылый бложик не помог - всегда надо точно записывать модели всех покупок. По памяти я вроде бы отыскал на сайте М-Видео эту щетку, она даже подешевела с тех пор, к ней предлагаюся в виде аксессуара насадки, три штуки за 1090 рублей, за оплату онлайн скидка 5%. Хотел заказать с самовывозом из Калейдоскопа - там только завтра, а я столько ждать не могу, так что заказал с вывозом с Пресни.  И уже через пять минут заказ был готов к забиранию. В половине седьмого потащился в М-Видео. На здании Трехгорной мануфактуры (более новом) фасад занавешен</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180322_184250_800.jpg"></p>

<p>Здание около угла (Трехгорный вал, д.2) начинает выделяться своей неухоженностью</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180322_184257_800.jpg"></p>

<p>На здании бывшего клуба &ldquo;Арена&rdquo; тоже занавешен фасад. Сколько лет оно простоялл заброшенным, а я его так ни разу и не сфоткал. А ведь я еще помню, как оно стояло обледеневшим после тушения пожара</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180322_184527_800.jpg"></p>

<p>На месте &ldquo;Мира пиццы&rdquo; ничего нет, просто стоянка. &ldquo;Джон Булл&rdquo; на месте, странным образом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180322_185403_800.jpg"></p>

<p>Магазин &ldquo;М-Видео&rdquo; с каждым разом оказывается все дальше от метро. К счастью, в этот раз долго ждать не пришлось, я получил насадки и потащился назад к метро, надеясь, что они подойдут. Доехал без затруднений.</p>

<p>Дома первым делом попытался установить на Полину щетку новую насадку - и чудесным образом она подошла, то есть мой план удался, еще одно старинное дельце нашло решение. Эту насадку надо было поменять год назад.</p>

<p>Я предложил Юле заранее приготовить одежду на завтра, но Юля ничего делать не стала и легла спать. Я посидел до десяти, загнал детей спать, и сам тоже лег спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 марта 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/21/kak-ia-proviol-21-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-21T13:53:35+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/21/kak-ia-proviol-21-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень крепко и глубоко, ночью даже ни разу не пошевелился, как мне кажется.</p>

<p>Юля должна была ехать со мной, но в последнюю минуту отказалась, так что я поехал один. У Полиной школы слегка раскидали снег, по-моему, это единственный случай уборки за всю зиму. У Игорька в садике в половине шестого будет мастер-класс по изготовлению кукол.</p>

<p>Потом поехал на работу, опять - уже третий раз! - совершенно никакой пробки на пути к метро, явно что-то происходит. Юля, думаю, прогадала, что не поехала со мной.</p>

<p>Маша Репина принесла фоточки из Таиланда, и я немедленно исполнился решимости поехать в Таиланд. Мне даже пришло в голову, что мы напрасно истратили отпуск на Эмираты.</p>

<p>Юля прислала картинку с верандой, летней кухней и печкой. Можно было бы взять у них размеры и принцип конструкции, и, ориентируясь на него, подготовить фундамент. Сидят они где-то в Румянцево, в выходные попробуем туда заехать. Я вообще не уверен в перспективах скорой постройки веранды, тем более, что они хотят то ли 350, то 500 тыщ, таким деньгам можно найти более содержательное применение.</p>

<p>21 марта - необычный день, потому что отмечается сразу два ДР. Утром я ел тортики &ldquo;От Палыча&rdquo;, утверждаюсь во мнении, что они чрезмерно сладкие. Тем не менее, я съел два куска.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180321_144531_800.jpg"></p>

<p>В обед потащился в зал, делал становую с весом 90 кг, потому что я еще не вышел на режим. В остальном все как обычно. В зале что-то даже поговорить толком не с кем.</p>

<p>Ближе к трем часам прибыли пироги, так что я еще отлично пообедал</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180321_102206_800.jpg"></p>

<p>Я чудовищно объелся, и до конца дня мне было нехорошо. Но если бы мне удалось перенестись во времени назад - я бы сделал то же самое, потому что нельзя упускать такие возможности.</p>

<p>Установил на телефон приложение Сбербанк, и сразу же заплатил за садик, отсканировав QR-код. Более чем удобно, вообще ничего не надо вводить, все эти длиннейшие комбинации букв и цифр вводятся сами. Прогресс!</p>

<p>Сегодня с самого утра болит голова, видимо, из-за погоды. В начале седьмого потащился домой, Юлю снова подхватил у &ldquo;Добрынинского&rdquo;, Юля в новой шубе, короткий тускло-черный мех, Юля говорит, что это нутрия. Выглядит скучновато. Да, пока ехал от Штурвальной к Добрынинскому, хотел сдать стеклянные бутылки в контейнер, но он оказался забит доверху. Помимо того, что лошка тральнули - все же тема добровольной и бесплатной сдачи вторсырья очевидно востребована, даже в таком тухлом районе, как там.</p>

<p>Вечером показал Юле Машины фоточки из Таиланда, Юля сказала, что там очень скучно, и вообще она не поедет туда, где одна только природа.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 марта 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/20/kak-ia-proviol-20-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-20T11:41:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/20/kak-ia-proviol-20-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div align="right">
<i>- Двадцатое марта скоро?</i><br>
<i>- Проснулся! Уже май на носу!</i><br>
</div>


<p><br>
Несмотря на то, что вчера я лег пораньше, с утра опять не выспался. Детей завез, снова доехал без пробок, это очень подозрительно, что происходит? И в метро опять мало народу, здесь что-то не то. День солнечный, -7, потепления не предвидится. На крышах везде сосульки, но асфальт сухой.</p>

<p>Маша приехала с Пхукета и привезла конфеты с дурьяном, манго и кокосом. Я послушал Машины рассказы и исполнился желания в следующем году непременно поехать в Таиланд.</p>

<p>Поскольку у Фокина ДР, я завтракал пиццей, пицца Domino&rsquo;s, такое впечатление, что это сейчас самая лучшая пицца на рынке, там нормальный сыр и достаточное количество начинки.</p>

<p>Сходил на прогулку в парк, на улице светит солнце, но снег таять не собирается. Унылый бложик подсказывает, что в прошлом году сразу после возвращения из Эмиратов я поменял колеса на летние. В этом году про смену колес нет и речи.</p>

<p>Вечером градусник в машине показывал -3, положительная температура впервые с января. Юля вечером сказала, что &ldquo;потратилась&rdquo;, я предположил, что она купила шубу - так и оказалось. Я экономлю каждую копеечку и хожу с полусломанным телефоном, а Юля просто так выкинула 30 тр на шубу. Юля вечером опять начала развивать тему про веранду, я же думаю, что если предположить, что мы сделали штукатурку, разложили и залили теплые полы, то можно сделать шпатлевку - и можно сказать, что стены закончены, кроме плитки, и, таким образом, можно задумываться о лестнице, например.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 марта 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/19/kak-ia-proviol-19-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-19T10:28:01+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/19/kak-ia-proviol-19-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня почти не проспали, но только я не выспался. Малыш снова будет ходить в садик, то есть у меня опять полная утренняя программа. Отвез всех, на улице снова солнечный день, температура -10.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180319_084512_800.jpg"></p>

<p>До метро доехал хорошо, что странно, в метро странным образом крайне мало народу, очень, очень странно. На работе, ничего не поделаешь, пришлось заниматься работой.</p>

<p>В обед потащился в зал, жал 90 кг, и выжал всего-навсего 5*10 + 9. В конце сделал два подхода приседа и потащился обратно. В общем, нормально позанимался, проблема только одна - я жалкий дрищ, а так все отлично.</p>

<p>До шести часов опять работал в вялотекущем режиме. Дали бы нормальную работу, занимаюсь какой-то сранью. В половине седьмого потащился домой, с Юлей снова встретились на Сходненской. Юля строит какие-то планы взять огромный кредит и построить веранду - при том, что нет никакого технического решения для постройки веранды, я так и не могу понять, что мы хотим построить.</p>

<p>Дома были родители, отец приготовил нам картофельную запеканку с пореем и пироги - с маком и яблоками. Я поел и постарался лечь спать пораньше. Дети вели себя отвратительно, но я не обращал на них внимания, потому что меня они все равно не слушают. Лег спать около половины одиннадцатого.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 марта 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/18/kak-ia-proviol-18-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-18T19:07:54+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/18/kak-ia-proviol-18-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром как следует выспались, день солнечный. Сегодня я собирался ехать на участок срезать стяжки, а также сегодня выборы президента. Но Юля начала развивать мысль о том, что у нас скопилась глажка и все такое. Ехать мне не очень хотелось - именноо что ехать, находится в дороге, снова парковаться у Андрея, пробираться в дом по снегу, раскладывать кабель, кстати, где он? К слову, на Алиэкспрессе видел аккумуляторные болгарки за 4500, как раз мне был такая штука очень пригодилась. В общем, я решил, что на участок поеду в следующий раз.</p>

<p>Всю первую половину дня потратили на сидение дома и глажку. Около часа дня мы все же выбрались на улицу и пошли в школу на голосование. На улице по-прежнему солнечно, холодно в меру</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_133509_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_133604_800.jpg"></p>

<p>Стройка на месте теремка:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_133526_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_133701_800.jpg"></p>

<p>В школе и вокруг полно народу, играет музыка. Мы сразу пошли к заднему входу. Внутри тоже полно народу и стоят очереди, но, к счастью, очереди стояли только к столу 12-го дома, а у нас было свободно. Так что я сразу взял бюллетень и расписался. До нас из подъезда приходили голосовать только два человека, я не смог разобрать, кто именно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_134720_800.jpg"></p>

<p>Весь список просто на память. Сегодня ведь формально исторический день</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_134859_800.jpg"></p>

<p>Выходя из помещения, мы взяли два шарика и два значка на память.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_135253_800.jpg"></p>

<p>И еще на память домики вокруг школы</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_135149_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180318_135402_800.jpg"></p>

<p>Сколько времени еще простоят эти избушки? И когда они построены? Я живу в Куркино уже 14 лет, они все еще держатся.</p>

<p>На обратном пути нам встретилась Лариса Гузеева с мужем и с мамой, я ей сказал &ldquo;Здравствуйте!&rdquo;, и, представьте себе, она мне тоже сказала &ldquo;Здравствуйте&rdquo;, таким образом, список известных лиц, с которыми мне довелось поздороваться, увеличился на одну строчку и всего в нем уже две строчки.</p>

<p>При выходе стояли киоски &ldquo;МосЕДА&rdquo;, Юля предположила, что в честь выборов там будет все дешево, но там, напротив, было все дорого и продавалась в основном всякая хрень - рыбные консервы, масло, крабовое мясо по безумной цене и др.</p>

<p>Потом еще зашли в Дикси, магазин становится чем дальше, тем неудобнее, по-моему, это самый неудобный магазин, за исключением &ldquo;Пятерочки&rdquo; на 2-й Звенигородской. Но вообще &ldquo;Пятерочки&rdquo; сейчас выигрывают у &ldquo;Дикси&rdquo;. Когда мы были в магазине, позвонил Андрей, он ознакомился с предложением по машинной штукатурке и вызвался поштукатурить нам дом изнутри - за те же деньги, с учетом материалов. Таким образом, мы оказались в дурацком положении, какой бы выбор мы ни сделали - мы получили бы внутреннюю штукатурку за одну и ту же сумму, но в любом случае нам пришлось кому-то одному отказать, а я не люблю отказывать. К тому же я уже настроился на машинную штукатурку, я хотел посмотреть, на что это похоже и чем отличается от ручной в плане качества. Так что я несколько огорчился, мне бы не хотелось отказывать Андрею, но душа у меня как-то больше лежала к машинной штукатурке.</p>

<p>Мы вернулись домой, позвонили опять тому машинному чувачку из Лобни. У нас оставались некоторые невыясненные вопросы - например, когда он приезжал, речь шла о цементно-песчаной смеси, а в договоре упомянута цементно-известковая, в чем разница, и можно ли оставлять цементно-известковую смесь в неотапливаемом доме? Я еще спросил, какие у них допустимые отклонения от вертикали, он меня заверил, что они <strong>вообще</strong> не допускают отклонений. Также они нам в виде подарка в некоторых местах установят сетку, и достроят перегородки. Так что мы решили, что остановимся на машинной штукатурке, а Андрею Юля объяснила, что нам типа очень любопытно, что это такое итд, а Андрея мы привлечем на что-нть другое. На самом деле, я вполне настроен доверить ему воду, канализацию и отопление.</p>

<p>Остаток дня ничего не делали, к тому же Юля завалилась спать и проспала до половины десятого. Я же сидел за компом и делал вид, что присматриваю за детьми. Ещё я немного погладил, и куча глажки в основном разобралась. Юля вечно сгущает краски.</p>

<p>Я тут как-то жаловался, что моя переписка угасает, странным образом сегодня всех как будто прорвало, и я получил сразу четыре письма. Например, я узнал, что в Луизиане уже тепло, цветут цветы и у людей началась аллергия на пыльцу. И вот еще - знали ли вы, что применительно к проживанию в гостинице надо использовать глагол to stay, а не to live? А я не знал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 марта 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/17/kak-ia-proviol-17-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-17T18:46:11+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/17/kak-ia-proviol-17-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспали до девяти часов, вроде бы все выспались. Наконец-то выходные, первая неделя после отпуска получилась необыкновенно тяжелой. Сегодня по плану у нас опять разъезды туда-сюда. День солнечный, небо совершенно ясное, градусник в машине показывает -9.</p>

<p>Сначала поехали с Игорьком в поликлинику, поскольку вышли мы с опозданием, как обычно, то успели минута в минуту. К счастью, получение справок сейчас отлично отлажено, прием строго по записи через инет, никаких ожиданий и очередей, так что потратили мы всего минут десять на все. Потом повезли Полю в художественную школу, Юля же собиралась на массаж на Мещерякова, так что я свернул с ул.Свободу на Мещерякова - и увидел, что все знаки стоят ко мне обратной стороной, как будто я еду по встречке. Вдобавок у меня напрочь отбило память, на каких улицах с какую сторону движение, так что я выехал назад. Впрочем, беспокойство было напрасным, на Мещерякова двустороннее движение.</p>

<p>Мы заехали в художественный магазин на углу, но он оказался закрыт, уже вторые выходные, а Поле надо было купить цветные карандаши, да не какие-то обычные, а профессиональные. Так что пришлось вернуться на Сходненскую, и Юля в Читай-городе купила те самые карандаши. На мой взгляд, просто обычный набор цветных карандашей, какой можно купить в Ашане. И потом вернулись в худ. школу, кстати, в силу каких-то географических аномалий ехать туда по ул. Сходненской гораздо проще и удобнее, нежели по ул. Свободы. Юля по дороге вышла на Мещерякова и пошла на массаж, я отвез Полю в худ. школу и мы с малышом поехали на борьбу, и у нас, как обычно, осталась еще куча времени. Мы, по традиции, поехали на площадку на НК шоссе и гуляли минут сорок пять. На площадке снег расчищен и, по-видимому, подтаял.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180318_192420.jpg"></p>

<p>Отлично проветрились, я даже подмерз, потом поехали на борьбу, там все равно пришлось ждать. Игорька сдал тренеру и поехал за Полей.</p>

<p>В художественной школе из-за выборов вход не прямо с главного входа, а сбоку. Наверху оказалось, что у Поли сдвоенное занятие до половины третьего, кто бы мог подумать? Или я знал, но просто забыл? Так что я пошел в парикмахерскую &ldquo;Город красоты&rdquo; на Мещерякова, и там встретил Юлю. Постригли за 220 рублей хорошо. После стрижки я зашел в туалет, а туалет в наше время означает что? Туалет в наше время означает селфи!</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180317_133546_800.jpg"></p>

<p>Не сделать ли нам где-нибудь в доме белую плитку с темными швами? Юля обратила внимание на дверь в салоне красоты, ну то есть там довольно обычная для нашего времени алюминиевая дверь со стеклопакетом сверху до низу и ручкой в виде длинной трубы, изнутри дверь закрывается рольставней. Юля развила идею, что такая дверь подошла бы нам на веранду.</p>

<p>До конца занятия еще оставалось немало времени, так что мы поехали в Пятерочку. Юля очень долго там ходила и набрала кучу ненужных товаров - конфет, печенья и др., на 1400 рублей примерно. Потом мы поехали за Полей, Полю пришлось долго ждать, так что выехали мы с опозданием и за малышом на борьбу приехали только в 15-15, Игорек уже ждал нас на улице. Потом мы, наконец, поехали домой, получилось, что пять часов подряд я был либо за рулем, либо на ногах.</p>

<p>Остаток дня откровенно ничего не делали, то есть в прямом смысле валялись на кровати и фтыкали в планшеты до самой ночи. Ближе к десяти Юля загнала детей спать, и мы продолжили валяться, спать мне не хотелось, так что я еще пообрабатывал фоточки из Эмиратов и написал пару писем. Моя переписка на Interpals, кажется, начала угасать, хотя я очень стараюсь. Американские респонденты пишут приветливые, но краткие и весьма бессодержательные сообщения, тетенька из Чехии пишет интересно, но раз в несколько месяцев, также как и тетенька из Италии. А поддерживать толковую переписку с итальянцами у меня не выходит из-за слабого знания языка. Поразительно, до чего люди не умеют переписываться, просто вести переписку, чтобы в ней присутствовало содержание. Мне не так много и надо, мне в основном любопытны всякие бытовые детали жизни в той или иной стране, но именно этого я и не вижу. Единственный, кто остается из интересных собеседников - тот голландский перец, пусть и в формате чата, и то беседу веду в основном я.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 марта 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/16/kak-ia-proviol-16-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-16T11:44:38+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/16/kak-ia-proviol-16-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром проспали до 7-20, зто выспались. На улице солнечно, и, очевидно, холодно - надо заказать на АлиЭкспрессе новый градусник.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180316_082715_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180316_082720_800.jpg"></p>

<p>Игорек опять остался дома, я отвез только Полю. Градусник в машине показал -11, снег блестит на солнце. Такой погодой мог бы похвастаться январь, а не середина марта. Вышли сегодня с большими опозданием, доехал без пробок вообще, в метро народу немного.</p>

<p>Днем потащился в зал, жал для смеха 100 кг три по шесть, выжал ОК, но все равно тяжело. Такое впечатление, что я никогда не восстановлюсь.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180316_123028_800.jpg"></p>

<p>По всему выходит, что сидеть на работе просто так уже не получится, а придется что-то делать. К счастью, вышел Симоненко, из всех разработчиков этой злополучной системы, к которой я подключился, он представляется наиболее толковым. Также меня снова начала одолевать жажда знаний, то есть снова хочется заняться самообразованием, и я написал в Эверноут заметочку об объектах в Оракле, спустя столько лет уже можно было бы привести познания в порядок.</p>

<p>Свалил около шести, Юлю снова подхватил на Сходненской. Отец поехал домой, я предлагал его подвезти, но он сказал, что хочет прогуляться.</p>

<p>А я сделал вот что - вытащил из кладовки свой старый музыкальный центр Philips, купленный еще в 1996 году и подключил его к компу - с помощью того кабеля, который мне 100500 тыщ лет назад (28 декабря 2015 года, на самом деле) дали в подарок в Ф-Центре. И центр нормально заиграл, так что нет нужда покупать колонки. Правда, выявилась неприятность - каким-то образом у центра то ли сломан,то ли как-то разболтан разъем для наушников, которым я ни разу в жизни не пользовался.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
