<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-05-02T15:56:50+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл второе мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/02/vtoroe-maia/"/>
    <updated>2015-05-02T15:52:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/02/vtoroe-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра вскочили и, даже толком не позавтракав, помчались на участок. Та самая грязевая ванна, в которую мы не попали первого мая, поджидала нас второго.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл первое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/01/piervoie-maia-2015/"/>
    <updated>2015-05-01T21:08:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/01/piervoie-maia-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первое мая в этом году едва не обернулось провалом. Всю неделю стояла хорошая погода, но именно сегодня должен был начаться дождь. Между тем, у нас была запланирована богатая культурная программа по возделыванию участка. Я уже превкушал, как надену мешковатые синие штаны и запущу лопату в глину. Однако из-за дождя мы вместо участка поехали в Ашаны. Пользуясь случаем, я прикупил три коробки отличных скрепок, и вот зачем: вы все помните, что у нас возле дома растёт декоративный виноград, и в позапрошлом году я даже потрудился натянуть для него специальную сетку. К сожалению, не имея нормальной верёвки, я прицепил сетку к обычной пропиленовой, результат немного предсказуем. За два года верёвка от солнца разложилась на молекулы и вся сетка упала. Я натянул хорошую верёвку, стальной тросик в пластиковой оболочке, теперь новая проблема. Верхняя часть сетки вся изорвалась, видимо, она не очень качественная и тоже разлагается от солнечного света. Прицепил её к верёвке, как вышло, не жалея скрепок. На этот год должно хватить, в следующем, наверное, придётся что-то изобрести.</p>

<p>К обеду дождь прекратился и мы всё же поехали на участкок, в три были на месте. Я предвидел грязевую ванну, однако на участке оказалось весьма сухо, суше,чем в предыдущие разы.</p>

<p>Надо было срочно сажать туи, мы тут очень выгодно прикупили туи, о покупке отдельный пост.  Для каждой туи надо выкопать яму семидесяти сантиметров в диаметре и такой же глубины. Вынутая земля идёт на выравнивание участка, поскольку после всех наших приключений с выравниванием он ещё всё же недостаточно ровный.  Я осилил четыре ямы, в которые мы посадили три маленькие туи, итого посажено семь,  и ещё одну чудо-вишню. Потом ещё натаскал воды из колодца, чтобы их обильно полить. Подъем воды из колодца ведром - отличное упражнение на дельты.</p>

<p>Итого пробыли на участке с трёх до примерно половины седьмого.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я подключился к Yota]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/04/30/kak-ia-podkliuchilsia-k-yota/"/>
    <updated>2015-04-30T14:28:29+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/04/30/kak-ia-podkliuchilsia-k-yota</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первый месяц пользования прошёл удачно, так что можно написать. В конце марта по совету одного коллеги с работы я себе заказал симку Йоты с доставкой. У них как раз проходила акция - первый месяц бесплатно и бесплатная доставка. Дальше стоит 440 рублей в месяц, за это 100 минут звонков куда угодно и безграничные интернеты.</p>

<p>Они ещё зачем-то уточняют, куда покупатель собирается ставить симку - в смартфон или в планшет. Зачем - я не вполне понял. Ещё есть ограничение - инет работает только на том устройстве, где симка, раздавать нельзя.</p>

<p>На телефон ставится специальное приложение, где можно следить за состоянием счёта, отслеживать оставшиеся минуты и всё остальное. За месяц у меня не возникло никаких замечаний, интернет работает исправно, скорость достаточная, чтобы смотреть Ютуб, что я и делал регулярно во время послеобеденных прогулок в парке. Первый месяц действительно бесплатно. Сегодня списали 440 рублей за следующий.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пост номер 1]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/04/28/post-nomier-1/"/>
    <updated>2015-04-28T10:48:29+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/04/28/post-nomier-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>Мощный первый пост</h1>

<p>Я очень долго со всем этим разбирался, и теперь <strong>проверим</strong>, как всё это <em>работает</em></p>

<ul>
<li>список 1</li>
<li>список 2</li>
<li>список 3</li>
</ul>


<p>код на SQL</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='sql'><span class='line'><span class="k">select</span> <span class="mi">1</span> <span class="k">from</span> <span class="n">dual</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>А, да, если вся эта штука заработает, то спешу сообщить, что я сделал пост с нетбука на Убунте, потому что под виндой я так и не смог всё наладить.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
