<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-02-20T23:13:09+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 февраля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/20/kak-ia-proviol-20-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-20T10:11:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/20/kak-ia-proviol-20-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспали, как обычно, вышли тоже в девятом часу. Детей развез, как ни странно, пробки нет ни на эстакаде, ни на МКАДе, ни на въезде - и даже мост спокойно едет, хотя я ехал точно в то же время, что и вчера. Встал снова сбоку от женской консультации. Сегодняшний день поразительно похож на вчерашний - только народу везде гораздо меньше.</p>

<p>Ольга Домникова предложила мне домашние блины, которые они в огромном количестве, так что я ел блины с зеленым хвойным вареньем с Домбая. Проблема завтрака отпала. Сегодня я себя чувствую в целом лучше, чем вчера, но зато я слегка охрип и все сотрудники настойчиво требовали, чтобы я шел домой.</p>

<p>В новостях читаю, что <a href="http://dom.lenta.ru/news/2018/02/20/subway/?utm_source=from_lenta">станцию &ldquo;Деловой центр&rdquo; на несколько дней закроют</a> &ldquo;в связи с присоединением участка БКЛ&rdquo;, т.е. того самого долгожданного участка до Полежаевской.</p>

<p>Нарисовал и отослал куда следует перегородку для душевой, интересно, что они насчитают и что вообще у нас получится.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/Bathroom" title="Screen_800.jpg" ></p>

<p>В два часа сходил в сауну, в сауне жарко, 92 градуса, влажность 60%, как мне кажется, это невысокая влажность. Очень жарко, но как-то бестолково - воздух обжигает, но я даже не вспотел толком. Видимо, надо обильнее поддавать для терапевтического эффекта.</p>

<p>Внезапно вернулся Симоненко, типа он как-то уволился и тут же вернулся. Я этому обрадовался, потому что с меня теперь возможно снимут дурацкую систему ФРС ЦФР, или хотя бы снизят нагрузку.</p>

<p>Я все же не поддался на уговоры просто так, а потредовал письмо, в котором меня бы выгнали с работы до самого отпуска.</p>

<p>Таким образом, мой план в некотором смысле состоялся - мне удалось убедить коллег, что я серьезно болен, но в то же время совсем не настроен отлынивать от работы.</p>

<p>Мой первый выход в отпуск в этом году оказался лишен торжественности - я засунул ноутбук в рюкзак, забрал также несъеденный обед из холодильника и спортивную форму и потащился к метро. Чувствовал я себя, на самом деле, довольно скверно. Каждый год именно в это время я болею, самая дерьмовая неделя в году - это с 15 по 23 февраля.</p>

<p>В метро, к счастью, удалось сесть, а то кто знает, как бы я доехал стоя, уже был один досадный случай. До дома добрался норм, занят хорошее место у подъезда. Дома заварил себе чай и залез под одеяло.</p>

<p>В 18-40 позвонила Юля, сказала, что она только на Сходненской и попросила забрать Игорька, так что я потащился в садик, пешком. Забрал благополучно, вернулись домой, минут через десять пришли Юля с Полей. Со мной Игорек ведет себя гораздо лучше, чем с Юлей. Со мной он нормально разговаривает и что-нибудь рассказывает, с Юлей он либо придуривается, либо ноет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 февраля, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/19/kak-ia-proviol-19-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-19T11:31:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/19/kak-ia-proviol-19-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Излишне пояснять, что сегодня я тоже проспал. Спал довольно плохо, болела голова, в рту пересохло и др. Я всю ночь пытался вспотеть под одеялом, но мне это не вполне удалось. Поднялись в половине восьмого, с преогромным трудом собрались и вышли из дома уже в девятом часу. По всему шоссе длиннейшая пробка, мы едва преодолели светофор и едва доползли до школы. В таунхаусах совершенно ничего не почищено, к школе не пройти. Вдобавок на выезде из длинного проезда к перпендикулярной дорожке авария, и надо ехать по встречке.</p>

<p>Игорька отвел в садик, выставка каких-то работ на неизвестную мне тему</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180219_085119_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180219_085322_800.jpg"></p>

<p>Я вышел на улицу и собрался ехать в пробку, тут позвонила Юля и сказала, что она села в автобус, я предложил её довезти до метро, так что она тут же вышла из автобуса на ходу возле Магнолии и мы поехали дальше. На самом деле план не удался, потому что помимо пробки на шоссе ещё пробка на эстакаде (из-за &ldquo;аварии&rdquo; перед самой развилкой ко МКАДу), потом огромная пробка на въезд на улицу Свободы, почти до самой эстакады. Ехали до метро почти час, Юля опоздала на массаж. Тут у нас кончился бензин и пришлось заехать на заправку ЕКА. Поскольку денег у нас нет, пришлось расплатиться карточкой для стройки. Юля вышла у &ldquo;Калейдоскопа&rdquo;, я же поехал на Штурвальную и после долгих поисков мне удалось встать сбоку от женской консультации.</p>

<p>До работы доехал хорошо, и даже чувствовал себя в пути нормально, но в офисе стало совершенно ясно, что я болен. Из отпуска вышла Ольга Домникова, т.е. одной проблемой меньше. Она нам привезла угощение с Домбая</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180219_104602_800.jpg"></p>

<p>Также еще один перец привез сладости из Вологды.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180219_111211_800.jpg"></p>

<p>То есть проблема завтрака отпала.</p>

<p>У нас сегодня была фотосессия, нас фотографировали для внутреннего сайта <del>знакомств</del>. Один из коллег зачем-то сфотографировал меня под дулом фотоаппарата.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/238228747_275072_800.jpg"></p>

<p>До обеда я работал, а также обсуждал с коллегами устройство электрощитка. В два часа потащился в сауну, сделал четрые захода. В раздевалке мне посоветовали скорее принимать антибиотики, раз я в пятницу уже улетаю.</p>

<p>Остальное время работал в вялотекущем режиме. Мне надо как-то протянуть эти три дня до отъезда.</p>

<p>Вечером я хотел <del>поработать</del> посидеть на работе подольше, но тут позвонила Юля и сказала, что она уже едет, так что пришлось все бросить и тащиться к метро. Обратно доехали нормально. Дома были родители, я показал им фоточки с участка и попытался обсудить с отцом все эти реле и рубильники, не сделал ли ошибку, выбрав 40А. Опять мы как-то не пришли ни к чему определенному, как я правильно понимаю, однозначного ответа тут нет, все зависит от распределения нагрузки по фазам.</p>

<p>Перед сном сделал ингаляцию, спать, впрочем, легли поздно. Юля выбирала себе купончики на Биглионе, а я опять подсел на Quora.com, это очевидно интереснее, чем убожество под названием фейсбук и вот это всё.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 февраля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/18/kak-ia-proviol-18-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-18T11:32:01+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/18/kak-ia-proviol-18-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я, собственно, целый год должен был изучать ассортимент Мерлена и принять решение, какую марку оборудования мне предпочесть. Но я этого, конечно, не сделал, потому пришлось думать на ходу. На ходу я решил, что возьму ABB, я их покупал еще во времена ремонта в гараже, так что нет нужды менять правила. Но АВВ на полках не оказалось, похоже, что в Мерлене их больше не продают. В ассортименте у них имелись Легран, некий Hager, Шнайдер Электрик и ИЭК. При этом автомат на 16А Легран стоил 197 рублей, Хагер 153 рубля, Шнайдер 144 рубля. Тщательно все обдумав, я решил, что Легран выйдет на 30% дороже, то есть это составит изрядную сумму. Притом на изделиях Легран написано &ldquo;Сделано в Польше&rdquo;, на Хагере - &ldquo;Сделано во Франции&rdquo;, а Шнайдер производится в России. Ещё раз тщательно обдумав всё, я выбрал Хагер, хоть раньше никогда про него и не слышал.</p>

<p>И я начал складывать автоматы в корзинку - 20 штук 10А, 20 штук 16А, сгреб чуть ли не половину всего предложения. Мне еще нужны были какие-то дифавтоматы, там висела картинка с изображением такого автомата и номера, но не было самих автоматов. Я разыскал консультанта-девушку, он меня просветила, что надо взять картинку, оплатить её на кассе, а потом получить товар в особой комнатке в конце зала. Я также взял три щитка на 24 места, тоже Хагер, по 1800 рублей.</p>

<p>И потащился на кассу, истратил чуть менее 30 тр из наших запасенных на этот случай денег. Потом сходил в ту комнатку, нажал сигнальную кнопку, и особый служащий выдал мне те заветные дифавтоматы. Я отнес все в машину и снова вернулся в магазин. На этот раз я взял мешочек плиточного клея - у меня есть одна задумка - и два рулона гофры, 658 рублей за 50 м. Между серой и черной гофрой выявилась принципиальная разница: серая гофра - это ПВХ, а черная - ПНД, неудивительно, что черная прочнее. Также набрал патрончиков сразу с куском провода и клеммником и лампочек самых дешевых по 95 Вт. Снова все отнес в машину, вернулся еще раз и взял гофры еще пару рулонов + гофру 25 мм для плиты.</p>

<p>Так за три раза я погрузился и поехал домой. Наверное, сегодня один из тех дней, которые я называю &ldquo;великими&rdquo; или хотя бы &ldquo;значительными&rdquo;. Не так уж много раз я закупал электрооборудование в таких количествах, и все купленное сегодня прослужит нам много лет. Но на самом деле я уже торопился, так что просто ехал домой, никакого величия не чувствуя. Фоточки по пути:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180218_104328_800.jpg"></p>

<p>Предвыборная агитация, примета времени</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180218_104454_800.jpg"></p>

<p>Юля с Игорьком вышли к проходной, и мы помчались на участок, доехали хорошо. Главная дорога в основном почищена, наша по-прежнему являет собой колею. Я сразу проехал к дому Андрея, последние метры мы проползли прямо на пузе.</p>

<p>К нам вышел Рома, мы взяли из машины что смогли, и потащились к дому.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180218_114754_800.jpg"></p>

<p>Сначала мы обсудили расположение розеток в углу гостиной, где Юля предполагает телевизор. Юля за все время не нарисовала ни одного чертежа, даже ни одного эскиза или рисунка. Тут пришел Андрей и мы полезли на второй этаж.</p>

<p>Вот, наконец, я вижу в стенах штробы, прорезанные фрезером.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180219_122814.jpg"></p>

<p>Как сказали Андрей и Рома, плиты Велокс есть посветлее и потемнее (я и сам это замечал, но никогда не задумывался), так вот те, что потемнее, режутся легче, а те, что посветлее, режутся очень плохо. Они уже испортили две фрезы, а потом спалили и сам фрезер.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180220_230413.jpg"></p>

<p>Юля с Игорьком пошли в магазин, а я продолжал осматривать работы и подавать различные советы и указания. К моему удовольствию и успокоению, на узких простенках на втором этаже вполне можно разместить выключатели.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180220_225119.jpg"></p>

<p>Юля успела сходить в магазин и снова к нам присоединилась, вопросов там, на самом деле, много. Юля внесла предложение поднять все розетки для телевизоров на изрядную высоту, как у нас дома.</p>

<p>Игорёк всё это время играл в снегу на улице и совершенно не скучал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180219_111211_800.jpg"></p>

<p>На память просто фоточки - ведь уже в этом году эти места могут сильно измениться</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180220_225515.jpg"></p>

<p>Потом мы попрощались с Андреем, осталось только попить чаю из термоса</p>

<p>На обратном пути Юля сказала, что нам непременно надо в магазин, так что мы заехали в магазин &ldquo;Да!&rdquo; в Останкино. Стенд с выпечкой, гордость магазина, как я полагаю, там даже дают пакетики для хлеба и одноразовые перчатки! Просто невозможно пройти мимо, мы взяли чесночный багет и еще сладких булочек. Юля очень долго проторчала в этом магазине, в том числе набрала очень дорогой колбасы, упирая на то, что мы возьмём её с собой в Эмираты. Ещё она искала тушенку, но её не оказалось. Набрали на четыре тыщи рублей, деньги у нас совершенно закончились, так что пришлось позаимствовать тысячу рублей с карточки для стройки. Я взял пачку муки и еще два пакета сахара, по ка он дешевый, по 30 рублей.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 февраля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/17/kak-ia-proviol-17-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-17T11:32:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/17/kak-ia-proviol-17-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пришлось позвонить Юле и попросить её зайти в Электромонтаж на Планерной и купить эти пресловутые 6 метров. Через некоторое время Юля перезвонила и сказала, что ей предлагают 5.7 метра с уценкой 30%, я решил, что это тоже подойдёт. Тем не менее, даже с уценкой этот кабель обошёлся в 1100 рублей. Зато это настоящее Кольчугино, теперь мы можем быть уверены, что с первого этажа на второй электричество подаётся по надежному кабелю, который к тому же покупала Юля для разнообразия.</p>

<p>В новостях прочел, что магазины К-Раута в России сворачиваются, и будут проданы Леруа Мерлен. Любопытно будет узнать, что будет в магазине на Ленинградке, получается, что там два Мерлена на расстояни километра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 февраля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/16/kak-ia-proviol-16-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-16T15:08:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/16/kak-ia-proviol-16-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись более или менее вовремя, я еле поднялся. Вчера я, по-видимому, уснул со вклюенным светом и поверх одеяла, так что ночью дико замерз и с утра у меня был насморк и болело горло. Малыш сегодня идёт в садик.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180216_080559_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180216_080621_800.jpg"></p>

<p>Вот то место, которое мы с Полей штурмовали два дня назад, теперь в этом нет никакой необходимости.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180216_080640_800.jpg"></p>

<p>Всех отвез и потащился на работу. На 1905 года решил купить шаурму или фреш-ролл, поскольку налички с собой не было, склонился к фреш-роллу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180216_092229_800.jpg"></p>

<p>Фреш-ролл стоит по-прежнему 134 рубля. Мне кажется, я зря себя ограничиваю в маленьких радостях типа фреш-роллов или шаурмы, денег на этом все равно не сэкономить. Даже если я буду покупать фреш-ролл каждый день, за месяц наберется не слишком значительная сумма. Крохоборство ни к чему толковому не приведет. Буду есть фреш-роллы и шаурму гораздо чаще, иначе все кончится тем, что их либо перестануть продавать, либо они мне станут не по карманы, либо просто не будет такой возможности.</p>

<p>В обед потащился в зал, жал 110*4,6,6,6, выжал очень бодро, в остальном позанимался хорошо.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 февраля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/15/kak-ia-proviol-15-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-15T11:34:32+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/15/kak-ia-proviol-15-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мужественно поднялся по будильнику. Малыш по-прежнему типа болеет, так что мы с Полей быстро собрались и отправились в путь. Выехать удалось с некоторым усилием, но мы выехал. На улице -10, пасмурно, сильный холодный ветер.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180215_080723_800.jpg"></p>

<p>На Штурвальной встал опять с торца длинного дома. Там все почищено либо укатано, то есть все вернулось к норме и хороших мест нет. Везде уже убрано, кроме нашего двора.</p>

<p>Вчера я сильно объелся мучным и сладким, потому решил, что сегодня буду целый день воздерживаться от булочек.</p>

<p>Позвонил в некую компанию &ldquo;Ормас&rdquo;, которая занимается стеклянными перегородками, они очень вежливо меня послушали и сказали, что они просто производят комплектующие, а мой телефон они передадут дилеру, который делает сами двери. И действительно, через несколько минут перезвонил некто, тоже меня выслушал и предложил прислать чертёж на почту, также добавив, что у них очень много заказов</p>

<p>В конце прогулки я свернул с маршрута и направился в &ldquo;Магнит&rdquo;, который теперь вместо хозяйственного на мини-шопинг. Раз уж я не ем булки, то куплю себе яблок. Магазин небольшой, но зато все есть, и даже недорого. Яблоки, правда, по 92 рубля темно-красные, сейчас этот заморский фрукт превращается в недоступный деликатес. Зато яйца по 45 рублей, горошек Глобус по 47 рублей. Зашопился ОК, можно будет сюда ходить время от времени, потому что в Пятерочке наверху много народу, Дикси не по пути, а в Перекрестке дорого.</p>

<p>Остаток дня рисовал двери в прихожей, с ними все тоже очень непросто. У нас в прихожей три двери - в гостиную, в туалет и на лестницу. Они все три разной ширины, разной высоты и открываются в разные стороны. Двери на лестницу и в туалет стоят рядом и им надо бы вроде быть похожими, но дверь в туалет открываются на себя, а на лестницу - от себя, и там очень толстый простенок, отчего лестница получается сильно утопленной. Надо принять какое-то решение, такое впечатление, что на лестницу лучше вообще не делать дверь - тогда становится непонятно, зачем мы вообще отнесли лестницу в отдельное помещение. И также непонятно, где в таком случае ставить выключатель.</p>

<p>Вечером приехал домой - невероятно! - вся территория вычищена, все тротуары снова стали тротуарами, и даже наше с Полей место очищено от снега. Я на него и встал, безо всяких усилий. Дома Юля сказала, что днем к нам нагнали небывалое количество дворников и два трактора, и они работали целый день до семи часов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 февраля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/14/kak-ia-proviol-14-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-14T11:04:02+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/14/kak-ia-proviol-14-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Опять проспали, ни одного дня не удается встать вовремя. Игорек по-прежнему болеет, так что в садик он снова не пойдёт, мне это очень на руку. Собрались оч быстро, вышли с Полей вдвоем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180214_081603_800.jpg"></p>

<p>С нашего вчерашнего места удалось выехать запросто, то есть мы не зря возились. На улице -16, машина обмерзла. К школе по-прежнему не проехать, проезды в таунхаусах расчищены на одну машину и не больше, такой же срам, как и у нас.</p>

<p>Странным образом, в метро не намяли бока, вышел нормально. На улице солнечно.</p>

<p>В офисе прямо с утра, не тратя время ни на кофе, ни на булочку, кинулся работать, написал кучу триггеров и прочих скриптиков. Через час упорной работы показал результат более сведущему коллеге, как мне показалось, он остался в целом доволен. Очень пригодилось неизвестно откуда почерпнутая инфа про $$plsql_unit. Где то время, когда я так истово изучал Oracle со всеми его незаурядными штучками? Хорошо, что я вел записки в Эверноуте, теперь отголоски былых познаний мне очень пригодятся.</p>

<p>Потом пил кофе и ел булочку, также позвонил Андрею - просто, чтобы он чувствовал внимание с нашей стороны. Он сказал, что в доме очень холодно, кабель задубел, гофра рвётся от холода. Они собираются стащить все в одну комнату и включить там тепловую пушку, я им сказал стащить все в ванную на втором этаже. Я укрепляюсь в мысли сделать при входе из прихожей в кухню дверь-гармошку, или, как еще говорят, дверь-книжку. Это сэкономило бы нам кучу места.</p>

<p>Поучаствовал в ежедневном собрании и затем потащился в зал, делал становую тягу 100 кг, не особенно тяжело, но я устал. Выполнил всю программу. На улице по-прежнему солнечно. До Эмиратов осталось не так много, но каждый день будет нагружен делами под завязку.</p>

<p>Позвонил какой-то чувачок и пожелал купить книгу Ж.-К.Гранже &ldquo;Полет аистов&rdquo;, и даже был готов приехать вечером на ул. 1905 года. Я уже и забыл, что у меня есть эта книжка.</p>

<p>Остаток дня выбирал в инете двери-книжки, предложений не особенно много и к тому же все двери рассчитаны на проем от 1500 мм, а у нас всего 1300. К тому же у этих дверей-книжек имидж чего-то очень экономного, для стесненных обстоятельств.</p>

<p>В шесть часов свалил и потащился к метро. Дорога к метро более или менее убрана, у Звенигородского шоссе вообще чисто. Встретился в тем чувачком - и еще одной книгой в моей книжной лавке стало меньше. На самом деле, она уже изрядно поредела, осталось меньше десяти книг.</p>

<p>На Сходненской прошёл в аптеку &ldquo;Горздрав&rdquo; забрать очки - и оказалось, что там не горит даже свет, а на двери висит табличка &ldquo;Аптека на работает по техническим причинам&rdquo;. Внизу, впрочем, приписка &ldquo;Оптика работает&rdquo;, мне открыла та же самая девушка, что принимала у меня заказ. Я примерил очки, как я и опасался, они оказались для меня сильноваты. Надо было не слушать доктора и вообще не связываться с рецептами, а просто заказать очки на -1. Расплатился наличкой, в том числе отдал 100 рублей, вырученные за книжку.</p>

<p>На обратном пути ехал в новых очках, видно очень хорошо, но все же глаза устают, так что эта история закончилась не вполне удачно, то есть не закончилась. Я, наверное, закажу себе еще одну такую же оправу, благо они недорогие и вставлю в них стекла -1, а там будет видно.</p>

<p>Наше вчерашнее место было отчасти перегорожено, так что я встал близ края круглого дома, с разгону заехал в снег, там сплошная снежная каша, нельзя понять, где дорога, где тротуар.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 февраля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/13/kak-ia-proviol-13-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-13T10:13:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/13/kak-ia-proviol-13-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра проспали, проснулись только в половине восьмого. День обещает быть ясным и солнечным, в такую погоду лучше все оставаться дома и сходить на прогулку, а не тащиться на работу или там в шкалку.</p>

<p>Малыш по-прежнему типа болеет, потому в садик не пойдёт, Юля посидит с ним дома. Для интереса прямо с утра посмотрел погоду в Шардже, сегодня днем там предвидится +31. То есть мы приедем в самый раз. Также возник вопрос, какого числа мы улетаем, я почему-то считал, что мы летим 26-го, но оказалось, мы вылетаем 23-го в шесть утра. Это следующая пятница, и вдобавок выходной. То есть до отпуска осталось не девять, а всего восемь дней! Надо уже начинать ходить в солярий для профилактики.</p>

<p>Выехали с Полей, со стоянки я успешно выбрался, доехали нормально, около школы все завалено снегом. На Штурвальной почему-то много свободных мест в заезде к длинному дому, видимо, не одному мне довелось там застрять.</p>

<p>На работе посмотрел отзывы про отель, в который мы уже скоро отправимся - и приуныл, оч много отрицательных отзывов, и даже положительные отзывы указывают на старую мебель и отсутствие бесплатных интернетов. Может быть, я вообще зря жду этого отпуска, и буду там считать дни до возвращения. Я даже как-то приуныл.</p>

<p>В обед сходил на прогулку в парк, вообще я хотел пойти в солярий в Город Красоты, но заблаговременно позвонил и узнал, что солярия у них нет, вот засада.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180213_131429_800.jpg"></p>

<p>Также позвонил Андрею, он сказал, что они прорезают штробы фрезером и уже сломали две фрезы, потому что кое-где в Велоксе попадаются места, где больше цемента, чем дерева.</p>

<p>На работе меня нагрузили работой, он специально подготовились к моему отпуску. Вот сейчас и станет видно, что я за ведущий программист с дипломом, ахахахахахахаха, тут-то меня и спалят и выведут на чистую воду. Просто так досидеть до отпуска не получилось, к прискорбию. Придется пробиваться к нему день за днем.</p>

<p>В половине шестого я, тем не менее, свалил, потому что Юля просила забрать Полю из школы. На 1905 года зашёл в Избенку, прикупил молока и хлеба, без очереди. Доехал нормально, но все равно задержался на ул.Свободы и на мосту, приехал в 19-03, Полю уже сдали в дежурку. Теперь традционная проблема припарковаться. Мое привычное крайнее место около помойки свободно, только оно отделено от дороги снежным валом, на который нечего и думать забраться. Так что я взял лопату, слегка этот вал раскидал - и мы с Полей туда с разгону залетели задом и тут же наглухо застряли, машина прочно села на пузо. Так что пришлось снова взять лопату и выгребать из-под машины снег, а он уже отчасти смерзся. С какого-то раза мне удалось выехать, типа счистили грязь с днища. Я еще немного поразгребал снег, он уже изрядно слежался, даже металлическая лопата втыкается с трудом - и снова заехал, и снова застрял. Поля, наблюдая со стороны, совершенно правильно определила, что мешает выехать небольшой бугорок под задним колесом, но я, лошара, ей не поверил, к тому же я уже устал и разозлился, и продолжал газовать и прорываться на выезд своими силами. С двадцатого раза я выехал, бугорок мы сровняли - и тогда уже нормально заехали. Можно сказать, мы с Полей сделали доброе дело - освободили одно место.</p>

<p>Я, видимо, как-то очень резко взялся за работу, потому что чувствовал себя запаленной лошадью (мне кажется, это подходящее сравнение), то есть даже когда я вполне успокоился, сердце продолжало колотиться, я не мог отдышаться и к тому же у меня начался сильный кашель. Дома я поужинал и попил горячего чая, только тогда более или менее пришел в себя.</p>

<p>Спать легли около половины одиннадцатого.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 февраля, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/12/kak-ia-proviol-12-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-12T12:07:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/12/kak-ia-proviol-12-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встал по будильнику в шесть, очень сильно не выспался. Из дома вышел в 6-45. Стоянку за забором за ночь очень неплохо почистили, до метро доехал быстро, встал вроде бы там же, где в пятницу застрял. На Штурвальной ничего не почищено.</p>

<p>В метро расселся и всю дорогу дремал. Когда вышел на Маяковской, было 7-59, оч странно, в прошлый раз я доехал ровно за час, и это я еще ждал маршрутку. Опоздал минут на пять, зато не пришлось ждать.</p>

<p>Потом опять часа, наверное, полтора сидел в кресле, пока доктор там сверлил и ковырял. Ближе к концу мне еще два раза сделали снимок с тяжелым ковриком. Врач сказал, что можно еще прийти на чистку зубов по страховке, и на нижний самый дальний зуб справа надо ставить коронку. И в конце меня ограбили на 6800 рублей!!1 Не на восемь тыщ, конечно, и я, наверное, должен радоваться, но все равно это огромная сумма.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180212_094451_800.jpg"></p>

<p>На улице тем временем рассвело, и даже солнечный день. На работу притащился в одиннадцатом часу.</p>

<p>В обед сходил с коллегами прогуляться в парк, сегодня отличный день. Светит солнце, в меру холодно, ветра нет. Было бы неплохо в такую погоду сидеть в собственном доме в Овсянниково с работающим отоплением - и временами выходить прогуляться на улицу. На память строительный городок в конце парка.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180212_132542_800.jpg"></p>

<p>Набравшись смелости, в два часа позвонил Андрею, Андрей сказал, что &ldquo;весь дом в пыли&rdquo; и попросил оконную ручку. Штробы они прорезают фрезером. То есть вот так, очень просто и буднично, безо всякой помпы, у нас начался строительный сезон-2018. Если все пойдёт, как надо, то в этом году мы успеем сделать электрику и штукатурку.</p>

<p>Вот хорошая новость - Женя Кутузов прочистил мне телефон от всяких нелепых программ типа Яндекс-Такси, которые висели в фоне и сжирали все ресурсы, и вдобавок проапгрейдил мне телефон до пятого андроида. Теперь он работает и выглядит прямо как новый. То есть теперь нет необходимости покупать новый телефон -> получилась экономия.</p>

<p>Вечером выехал со своего места без приключений, Юлю подхватил около Добрынинского. По пути я изложил Юле свои соображения насчет проходного выключателя и попросил её позвонить Андрею и сказать, чтобы он все же сделал проходной выключатель в прихожей. Просто чтобы Андрей не думал, что я сам не знаю, чего хочу. Странным образом, во дворе нашлось хорошее место около трансформаторной будки, только оно было отделено от дороги снежным бруствером. Я решил рискнуть, и зарулил туда задом, и, в общем, успешно заехал. Для надежности покатался взад-вперед, чтобы завтра точно выехать. Машина как-то странно ведет себя в снегу, как будто плавает.</p>

<p>Дома были родители, отец приготовил салат Оливье, зимой он отлично идёт. Спать легли ранше обычного, я так хотел спать, что не мог даже смотреть в планшет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 февраля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/11/kak-ia-proviol-11-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-11T22:09:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/11/kak-ia-proviol-11-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Воскресенье - чрезвычайно важный день, сегодня я еду в Мытищи покупать кабель у того загадочного продавца, которого нам так рекламировал Андрей. Вчера Андрей прислал нам его телефон с пометкой &ldquo;армен&rdquo;, так что я на всякий случай перезвонил Андрею и уточнил, что это действительно хороший кабель. Потом надо будет отвезт кабель на участок и, видимо, встретиться с электриком.</p>

<p>В начале десятого я отправился. С собой я взял два ведра <del>помоев</del> компоста, последний кусок пенопласта, тепловую пушку, шуруповерт, термос с чаем, Юлин лимонный пирог и нарезанный сыр пармезан.</p>

<p>До Мытищ доехал быстро, съехал на Осташковское, завернул за &ldquo;Твой дом&rdquo; и позвонил упомянутому Армену, он сказал, что встретит меня и буквально через минуту подъехал Форд Фокус и мы проехали на рынок, на самом деле, там совсем рядом, прямо у въезда. Армен оказался весьма точной копией Галустяна. Кабель 3х2.5 по 49 рублей метр, 3х1.5 - по 34 вроде бы рубля за метр. Я первым делом посмотрел, что за кабель, оказалось, что это Конкорд. Я не мог припомнить, что о нём пишут, но, по крайней мере, это изделие с именем, а не армянкабель. И еще отрадно, что кабель на отматывают, а продают заводскими бухтами в пленке. Взял по три бухты того и другого. Также взял 20 метров кабеля для плиты 5х6, две бухты гофры и подрозетников по 20 штук глубоких и обычных. Еще 100 м интернет-кабеля и 100 метров телевизионного. Вышло на 34100, то есть у меня оставались деньги, и я взял еще бухту 3х1.5 и еще 30 обычных подрозетников, еще 3500. В этот раз я использовал деньги, вырученные от продажи полки от Опеля.</p>

<p>Получилась полная машина, на самом деле. Покупка прошла гладко, первое дело сделано, и я поехал на участок, по пути заправился на МКАДе на Газпромнефти близ Осташковского шоссе.</p>

<p>Я решил, что рискну и поеду через переезд в Лобне, карта показывала, что ни в Грибках, ни перед переездом ничего страшного нет. Тем не менее, вариант был рискованным, кто знает, как там все поменяется.</p>

<p>В Грибках никакой пробки не оказалось, зато по правой стороне стоят шумозащитные экраны, не помню, видел ли я их раньше. Дорога не расширена, но экраны стоят явно под расширение. В Лобне строится эстакада.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180211_105817_800.jpg"></p>

<p>Я повернул к переезду и беспрепятственно проехал почти до самого переезда. Дорога скользкая, приходится держать руль и пристально следить за машиной. Остановился я уже буквально метров за сто до переезда, через несколько минут мы тронулись, и остановились, когда передо мной осталось пять машин. Проехал поезд, переезд опять открыли, мы поехали, и его снова тут же закрыли, еще до того, как на него въехала машина передо мной. Но она, тем не менее, продолжала ехать на красный, и я тоже поехал за ней, и мы переползли уже теоретически закрытый переезд, и поездом нас не сбило. Так я преодолел переезд в Лобне, видите, я же говорил, что дело рискованное.</p>

<p>Дальше доехал хорошо, дорога в деревне укатанная, можно ехать без затруднений, хотя и скользко. После нашего поворота все завалено снегом, посередине расчищен проезд ровно в одну машину, в этом проезде еще накатана неглубокая колея. Подъехать к воротам не может быть и речи, снега выше колена + еще какие-то снежные глыбы, наваленные трактором. Пришлось позвонить Андрею и попроситься на парковку около его дома, к счастью, он мне охотно разрешил.</p>

<p>И надо было прокапывать к калитке, а я из инструмента у меня имелась только моя маленькая старая лопатка, еще с Жигулей. И я прорыл проход к калитке и сумел её расчистить, к счастью, она не вмерзла в лед и не примерзла к земле. Только замок опять замерз и его опять заклинило в дужках. Нелепая, ненужная возня.</p>

<p>Так я добрался до большой, но сломанной лопаты, которую мы с Юлей предусмотрительно оставили за забором в прошлый раз, и продолжил копать траншею к дому. Под снегом я наткнулся на мешок с мусором, который теперь оказался на большой глубине. На самом деле, копать пришлось только до дорожки из поддонов, вокруг дома снега меньше.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180211_120104_800.jpg"></p>

<p>Вид снаружи</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180211_120301_800.jpg"></p>

<p>Копал минут двадцать, и весь вспотел, а также набил полные ботинки снега. Какой-то срам эта зима. Где вообще солнце, тепло, сухая земля, травка? Летом тонем в сорняках, зимой в снегу, в остальное время - в грязи.</p>

<p>И теперь надо было выгрузить покупки, то есть я пошел к дому Андрея. Когда я уже подходил, навстречу проехал Крутов на черном Рейнджровере. Почему-то, проехав дом Андрея, его машина вильнула влево в снег, как будто водитель зазевался и сбился с дороги. Я сел за руль и поехал к нашему дому - и в этом же месте меня как будто сдернуло с колеи влево, в снег - и я там застрял.</p>

<p>К счастью, меня заметил Андрей, он притащил лопату и начал меня выкапывать и выталкивать, а из дома напротив, где &ldquo;хоккеист&rdquo; тоже вышел мужичок, он как раз собирался куда-то ехать на свое багги. Они толкали то вперед, то назад - и только спустя несколько минут вытолкали, и я проехал 100 метров до своего дома. Там пришлось как можно быстрее разгружать все эти кабели, гофру, ведра и всё прочее, пока кого-нибудь не принесло по узкой дороге. Потом я вернулся на стоянку к дому Андрея.</p>

<p>Тот мужичок, который помогал меня выталкивать, катался по дороге на багги, с ним в кабине сидел мальчик, а другой ехал на плюшке, привязанной сзади. То есть все нормальные люди там живут в свое удовольствие, катаются на багги и плюшках и радуются жизни, один только я там ценой непомерных усилий пытаюсь выживать из последних сил в экстремальных условиях.</p>

<p>И через несколько минут Андрей привел нашего нового электрика, парнишка лет 25 на вид. Я им показал, что купил, оказывается, надо было еще купить толстую гофру для кабеля от плиты и еще держалки для гофры, чтобы крепить её на потолок. Мы поднялись на второй этаж, и я очень долго, и, видимо, скучно рассказывал им, как правильно разместить розетки и выключатели.</p>

<p>Потом мы перешли на первый этаж, я показал картинки кухни в 3Д и постарался как можно отчетливее объяснить, где мне нужны розетки и выключатели, там все очень сложно. Мне пришло в голову, что можно было бы сделать при входе дверь-гармошку, это сэкономило бы нам кучу места. Андрей очень хвалил мои рисунки, и сказал, что если бы все так рисовали, им было бы гораздо легче работать. Но у меня все же нет окончательной ясности по некоторым вопросам, и мне представляется, что в этот раз мы как-то халтурно подошли к проектированию, в отличие от случая с ремонтом квартиры на Ландышевой.</p>

<p>В доме холодно точно так же, как и на улице. Пока мы там ходили, дурацкий замок опять замерз прямо в доме, и в него вмерз ключ. Так что я оставил замок и ключ Андрею. Андрей дал мне с собой пассажира - вчера они отмечали ДР дочки Андрея, и у него были гости. Днем у брата Андрея случился аппендицит или что-то еще, и его забрали в больницу, а его дочка осталась у Андрея и надо было переправить её в Москву. Так что я взял на борт девочку лет 7-8, и мы поехали. Дорога вдоль нашего участка - не для слабаков, надо держать руль двумя руками, иначе может выбросить из колеи в снег.</p>

<p>Я поехал через Лобню. Яндексы обещали нам невиданную пробку по всей Ленинградке, но её не оказалось, лишь последний километр или около того мы медленно ехали. В пути я ел сыр из коробочки, а потом съел и пирог. Девочку передал маме или еще какой-то тетеньке возле &ldquo;Атака&rdquo; в Химках.</p>

<p>И потом приехал домой. Пока меня не было, нам привезли и установили новое изголовье для кровати. Ещё одно не слишком, может быть, важное и насущное, но достаточно труднорешаемое дело волшебным образом разрешилось. Сколько уже таких дел сделано?</p>

<p>На самом деле от поездки и от пребывания на морозе я изрядно устал, и с большим удовольствием просидел бы остаток дня дома, обрабатывал бы фоточки и др. Но мне надо было ехать за Полей в Одинцово.</p>

<p>По пути заехал на заправку VK и залил на 500 рублей дешевого бензинчика. Кстати, у них на двери появилась надпись &ldquo;Поставщик топлива - Газпромнефть&rdquo;, если это так, то очень ОК. Доехал, к удивлению, достаточно хорошо, задержался от Волоколамки до Строгино, но на Можайском шоссе пробки не было. Встал с большим трудом близ многоэтажного гаража, едва влез задом, передним колесом пришлось перевалить через смерзшийся сугроб, как бы не застрять в очередной раз.</p>

<p>У родителей попил кофе и мы с Полей потащились в обратный путь. К удивлению, с места удалось выехать без затруднений, и я возрадовался. Я проехал немного вперед, чтобы развернуться - а на самом деле шагнул прямо в ловушку. Когда я собрался выезжать, то увидел, как впереди некая девушка забуксовала на Опеле-Омега, а её, видимо, муж, пытался её вытолкать. Меня за последнее время дважды выталкивали совершенно незнакомы люди, так что я вышел из машины и стал помогать. Мы толкали вперед и назад - и с большим трудом выточкали. Едва я собрался вернулся к машине, как в ту же секунду примчался какой-то малолетний засранец на ободранном фольксвагене и сходу засадил машину в снег, причем он совсем не выглядел раздосадованным, а напротив, был очень доволен собой, видимо, он опаздывал застрять вовремя, но все же успел. И все стали ходить кругами, и принесли лопаты, и стали толкать его туда и сюда, и конечно же, выстроился длиннейший хвост из машин, а мне всего-то надо было уехать. За день я слишком устал, чтобы спокойно смотреть на этот идиотский цирк.</p>

<p>Наконец, мы все-таки уехали, доехали мы хорошо, но за день я так устал, что вообще потерял чувствительность. Дома я не мог даже поддержать разговор, вроде бы я что-то поел, потом лег в кровать и сразу уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 февраля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/10/kak-ia-proviol-10-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-10T08:35:02+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/10/kak-ia-proviol-10-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Малыш всю ночь кашлял. Поскольку сегодня не надо идти ни в школу, ни в садик, дети бодро вскочили уже в восемь утра. Вчера вечером позвонили родители и сказали, чтобы днем я отвез Полю к Паше. Я обрадовался вопрвых потому, что к Паше удобнее ехать, во-вторых, потому что Поля наверняка тоже обрадуется. Но тут вмешалась Юля, её очень обеспокоило то, что все вокруг радуются и надо было срочно радость подпортить. Она тут же принялась развивать идею о том, что Поля не высыпается на выходных, и больше всего в этом виноваты поездки к Паше - они там допоздна смотрят кино. Так что она позвонила Паше и сказала, чтобы Поля легла спать не позже десяти.</p>

<p>В одиннадцать часов поехали с Полей в художественную школу, Поля всю дорогу ныла, что Юля её все испортила, и ехать к Паше нет никакого смысла, потому что самое интересное - как раз поздно ложиться и смотреть кино по ночам. Сдал Полю в школу, а сам еще зашёл во двор выкинуть в особый контейнер бутылку из-под шампанского, там как раз стои контейнер для вторсырья. Ещё там внедрён новый перспективный способ тральнуть сознательного лошка - контейнер набит под крышу, я туда запихнул стеклянную бутылку, отчего из другого окошка посыпались пластиковые. Потом поехал домой, доехал ОК, Юля как раз пошла на массаж, для разнообразия где-то на Воротынской около Дикси.</p>

<p>Я принялся хозяйничать дома, то есть слегка привел в порядок записи в унылом и потом еще погладил несколько вещей из кучи, чтобы Юля не говорила, что я ничего не делаю, а гладит только она одна. Малыш все время сильно кашлял. Пока Юли не было, я вспомнил об одном способе лечения кашля, который широко применяли ко мне в детстве. Я нагрел чашку молока, добавил туда меда и немножко сливочного масла. Попробовал - тот самый вкус, я едва не проблевался. Предложил малышу, тот в ответ разорался, что это гадость, что его сейчас стошнит и др., хотя я настаивал, что это очень вкусно и сладко. Малыш орал полчаса, потом пришла Юля.</p>

<p>Я же поехал за Полей, приехал как раз вовремя, и мы поехали к Паше, через ул.Народного Ополчения и закрытый въезд на Рублевку. Поля опять всю дорогу ныла, я даже не знал, как её утешить, но от этой поездки уже начал уставать. Станция &ldquo;Мичуринский проспект&rdquo; строится, якобы её должны открыть уже в этом году, пока верится с трудом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180210_155709_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180210_155720_800.jpg"></p>

<p>У Паши нас встретил малыш, я им кланялся кусочком сыра с плесенью и банкой сливого варенья, Света же дала мне &ldquo;брауни&rdquo;, т.е. вроде шоколадного торта.</p>

<p>На обратном пути заехал в Магнолию, к удивлению, там продавалась черная редька, на ценнике так и было обозначено &ldquo;Черная редька&rdquo;. Взял все по списку, но только лимоны были по 119, я решил, что это дорого и я съезжу за ними в Дикси. На самом деле я изрядно рисковал - запросто могло обернуться так, что в Дикси лимонов нет вообще, и мне пришлось бы ехать в Пятерочку или возвращаться в Магнолию. Но мой риск оправдал себя, в Дикси лимоны по 89 рублей, и то дорого.</p>

<p>Юля дома приготовила лимонный тертый пирог, очвкусно. А редька, непременно черная, была нужна вот для чего: Юля где-то усмотрела рецепт излечения от кашля, надо в редьке сверху выдолбить лунку (редька делается удивительно похожей на кокос) и налить туда меда, или насыпать сахару, отчего редька даёт целебный сок, помогающий от кашля. Также отмечу, что мое молоко с медом малыш так и не выпил. Про &ldquo;брауни&rdquo; Юля сказала, что он, наверное, у Светы не получился, они на работе продают брауни, и он совсем не такой. Мне он, впрочем, понравился, весьма похоже на шоколадную колбасу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 февраля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/09/kak-ia-proviol-9-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-09T18:01:33+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/09/kak-ia-proviol-9-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром еле поднялся, хотя спал вроде бы исправно. Игорек заболел, потому останется дома, мы пошли только с Полей. К школе едва можно подъехать из-за снега.</p>

<p>До Штурвальной доехал быстро, опять нашлось свободное место в заезде к длинному дому. Парковка превратилась в смертельный аттракцион, потому что места не почищены, а по дороге колея, из которой трудно выехать. Машина то крутится на месте, то ползёт боком. Заехал, наверное, с шестой попытки, еле заполз. В метро снова намяли бока, на 1905 еле вышел.</p>

<p>Фролов очень хвалил пармезан, то есть я сделал доброе дело.</p>

<p>Надо было срочно дорисовывать розетки, но присланный из дома вчерашний файлик не открылся - его надо принудительно сохранять в формате Скетчап 2015, а если просто нажать ctrl-s, то он сохраняется в формате по умолчанию. Попытался обновить Скетчап на рабочем компе до 2017 - как бы не так, какая-то ошибка. Я уже готов был рвать на себе волосы в отчаянии, как вдруг вспомнил, что есть Скетчап на ноуте, и, очевидно, он 2017-й. Так что я открыл там этот злополучный файлик, сконвертировал в 2015 и открыл на рабочем компе. Пуф, часть дела сделана.</p>

<p>Опять присутствовал на ежедневном собрании, там все такие умные, что я чувствую себя необычайно ничтожным. Мне всунули еще одну какую-то задачу, как будто предыдущей мне было мало, я все равно не знаю даже как туда подступиться.</p>

<p>В обед потащился в зал, и поскольку мне было лень искать блины для штанги в 110 кг, я собрал штангу в 115 кг, пожал 4,4,4,2. В целом нормально. В остальном позанимался исправно. Меня теперь тревожит работа, хорошо, что я хотя бы выскочил из хлопот с криптой.</p>

<p>В течение дня кое-как дорисовал розетки и выключатели на схемах, параллельно стараясь придать себе деловой вид. Я также провел мини-совещание с аналитиками. Поскольку рано или поздно меня все равно раскусят - терять нечего, надо до последнего изображать из себя программиста и ничего не стесняться.</p>

<p>Распечатал чертежи в цвете, надо еще продумать телеантенну и сетевой кабель, то есть определить, где у нас будет роутер.</p>

<p>Мой новый проект на работе отличается тем, что а) в нем много разработчиков, кроме меня б) никто из них ничего не может внятно объяснить. Я уже прошел несколько кругом, перекрестно всех опрашивая и пытаясь найти совпадающие места. Вся эта затея мне не нравится.</p>

<p>На работе просидел до половины седьмого и потащился домой. От Мантулинской до Шмитовского по-прежнему не убрано, приходится месить снег. На Штурвальной опять смертельный аттракцион - надо выскочить с парковочного места, притом сумев не сесть на пузо. Выскочил я успешно, но, едва выехав, тут же застрял - одно колесо уперлось в край колеи, а другое попало на лед, так что я застрял прямо посередине проезда. Излишне пояснять, что со всех сторон тут же повалили многочисленные лошки, которым именно сейчас надо было проехать именно здесь. Все это, конечно, совпадение. К счастью, некий добрый гражданин меня вытолкал - и я смог уехать. Юлю подхватил у Добрынинского, доехали не так что бы очень быстро. За неделю я так устал, что едва мог поддерживать разговор.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 февраля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/08/kak-ia-proviol-8-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-08T10:20:58+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/08/kak-ia-proviol-8-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Непонятно почему, в три часа ночи проснулся и остаток ночи толком не спал, отключился только под утро. Причем крипта меня уже давно не беспокоит и сердце бьётся, как положено. То ли было душно, то ли слишком сухо, то ли я вчера перезанимался и слегка крутило ноги.</p>

<p>С утра я был решительно настроен ехать на машине, потому вышел пораньше, почистил её и прогрел, а также отработал выезд со стоянки. Заодно занёс домой свою новую куртку. Написано, что произведено в России, более того, в поселке Московский.</p>

<p>Двор абсолютно не почищен, даже не брались, ехали по снежным ухабам. Возле школы тоже не почищено, Полю высадили около ворот и поехали в садик. На дорогах местами скользко, срабатывает датчик пробуксовки. У садика почищено нормально.</p>

<p>Малыш нарисовал картину про лук, он также отдельно обратил мое внимание на зубастое солнце.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180208_082315_800.jpg"></p>

<p>На Штурвальной встал в заезде к длинному дому, ничего не почищено, половина мест завалена снегом. Заехал с трудом, чуть не застрял в колее. Опель бы застрял наверняка, хорошо, что мы купили машину повыше.</p>

<p>Когда пришёл в офис, в моем компе ковырялся системщик - оказывается, про мою поданную неизвестно когда заявку о жужжащем блоке питания не забыли. И сегодня её исполнили, и теперь БП больше не будет жужжать, равно как и коллеги.</p>

<p>Раздал Пармезан и сыр с плесенью, последнего всего 400 граммов, я его разделил на двоих, но коллеги ухитрились разделить его еще в два раза, на сиротские порции по 140 граммов.</p>

<p>В обед сходил с коллегами в парк, проветрился ОК.</p>

<p>В половине шестого свалил и поспешил за малышом на борьбу. Впрочем, усилия были напрасны, Юля прислала СМСку, что может забрать сама. Я зашел в Избенку на 1905 года за молоком - мы дома пьём молоко, привезенное из дальних краёв, с самой Пресни. В метро подкинул еще 60 поездок на карточку 1765 рублей, должно хватить до середины апреля. Юля попросила забрать из школы Полю, но тут лошка удачно затралеле, от метро я ехал целый час, пробка почти от улицы Фомичевой до 2Б, без видимо причины. Юля сама забрала Полю и пошла с детьми в &ldquo;Дикси&rdquo;, я их встретил там. Юля накупила кучу всего, я даже не стал особенно смотреть, до того я устал.</p>

<p>То есть уже в это воскресенье я должен показать свои чертежи настоящему электрику, а у меня ничего не готово, одни наброски и соображения. Так что я тут же сел за комп и принялся яростно рисовать розетки на втором этаже. Мне тут недавно пришло в голову, что нельзя делать розетки под окнами, потому что там батареи. И на потолке надо оставить больше места для занавесок. Нарисовал не так много и изрядно расстроился. Опять прошел целый год - а все мы все делаем в последний момент.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 февраля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/07/kak-ia-proviol-7-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-07T09:47:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/07/kak-ia-proviol-7-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень хорошо, давно так не спал. Юля почему-то встала раньше всех, когда я поднялся, она уже мыла в кухне пол.</p>

<p>Мы опять пошли все вместе, холодно в меру, день обещает быть ясным. Снег на территории по-прежнему не убран. Ничего, скоро уже весна.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180207_080904_800.jpg"></p>

<p>Полю довели до перекрестка, и пошли с малышом в садик. И потом опять потащился на маршрутку, вообще мне это уже поднадоело, надо возвращаться к машине. Ждать пришлось недолго, но пришла почему-то маршрутка в виде &ldquo;Газели&rdquo; с надстроенной крышей. Дверь не сдвижная, а обычная распашная, при входе надо пригибаться. Я думал, таких уже и не осталось, сейчас 100% маршруток - переоборудованные Iveco Daily и Мерседес Спринтер. Внутри эта Газель почти вдвое короче обычной маршрутки. Доехали довольно быстро.</p>

<p>Поскольку я ничего не взял с собой на завтрак, на 1905 году купил шаурму за 130 рублей. Шаурма вкусная, но надо ему будет в следующий рз сказать не класть петрушку.</p>

<p>Maven</p>

<p>В обед сходил в зал, позанимался почему-то по понедельнику, прошло бодро. Я прямо рад был снова видеть коллег по залу, как будто я долгое время болел, а теперь выздоровел и вернулся к жизни. Сделал даже присед в трех подходах.</p>

<p>Заказал себе новые лезвия для бритвы с QShave, куда делись прошлые, я так и не понял.</p>

<p>На работе просидел почти до семи часов, потом потащился домой. Вышел на Сходненской и зашёл в оптику, чтобы заказать, наконец, стекла для своих модных китайских очков. Тетенька в оптике была как будто недовольна моей оправой и сказала, что к ней подойдут только поликарбонатные линзы. Я прямо увидел себя в очках в полосочку. И стоят они - 2500 рублей за линзу! И еще 1200 рублей за работу! То есть вставка стекол обошлась мне в 6200 рублей, прямо как куртка.</p>

<p>У них продавались готовые очки, довольно приличного вида по 1200 рублей. Оправа же такого типа, как у меня, стоила 4450 рублей, то есть четыре тыщи я все же сэкономил. Потом я приехал на Планерную, и тут меня все же подловили - на нашу маршрутку стояла длиннейшая очередь. Я позвонил Юле, предполагая, что она уже давно уехала, но оказалось, что Юля стоит в той же очереди, но в начале, так что я перешел к ней. Юля принесла коробочку пармезана, завтра распространю его на работе по спекулятивной цене.</p>

<p>Ждали мы минут пятнадцать, все другие маршрутки уже ушли по два раза. Потом маршрутка все же приехала, нам даже удалось сесть. Пробка по всей Планерной улице и дальше по ул.Свободы через мост. Пока мы ехали, я успел показать Юле все фоточки за последний месяц. Тут позвонил некто и в очень провинциальной манере, с ходу перейдя на &ldquo;ты&rdquo; выразил желание купить полку в багажник от Опеля, при это он уточнил, сколько я за нее хочу и за сколько отдам, я же ответил, что если ему не нравится моя цена в полторы тысячи, то он может купить её за три в другом объявлении. Было бы неплохо продать полку и освободить балкон.</p>

<p>Ехали очень долго, минут тридцать. Вся эта дорога от метро - сплошной позор. Собственно, когда-то я ездил на маршрутках каждый день, но сейчас уже совсем не то, что тогда. Эти поездки превратились в какую-то ежедневную русскую рулетку - то ли уедешь, то ли не уедешь, а если и уедешь, то в таких условиях, что, возможно, лучше было бы идти пешком. Юля тратит огромное количество времени и сил на то, чтобы просто добраться до метро или от метро. На месте Юли я бы прилагал усилия, чтобы выезжать вместе со мной на машине, надо всего лишь собраться и выйти из дома вовремя.</p>

<p>Дома были родители, отец привез изоленту, и я обмотал ей турник для Игорька. Как мне кажется, Игорек уже скоро сможет подтянуться один раз самостоятельно, он уже иногда улавливает, какими мышцами надо работать.</p>

<p>В одиннадцатом часу снова позвонил тот перец насчёт полки в багажник, так что я пошел на проходную. Я был уверен, что увижу наш старый Опель, но это была другая машина, серебристого цвета, поцарапанная с боков и не в топовой комплектации. Сразу установили полку, я получил свои 1500 рублей. Также я вкратце рассказал про историю нашего Опеля, про сбитый руль, шаровую опору и датчик температуры. Таким образом, мы окончательно распрощались с Опелем и к тому же завершил ещё одно дело. Надо все же вести список дел, потом было бы приятно его перечитать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 февраля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/06/kak-ia-proviol-6-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-06T10:00:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/06/kak-ia-proviol-6-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал не оч хорошо. В середине ночи перешел на кроватку малыша, там гораздо удобнее. Деньги перевелись тоже в это время, т.е. вывод еще работает. Прямо с утра заказал на вывод еще одну партию. Мне все это не нравится, а еще меньше мне нравится мое участие во всей этой затее с криптой. Такого позора я не знал со времен истории с закрытием ИП.</p>

<p>Снега ночью не было, но дороги все равно не убраны, так что я повел детей. Юля сегодня посидит дома - и, возможно, встретит мастера по кабинкам. По территории едва можно пройти, везде снег, колея, то и дело проезжают машины. Наша территория - это, конечно, позор и в смысле уборки и в смысле планировки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180206_082005_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180206_082013_800.jpg"></p>

<p>Полю перевели через дорогу, малыша отвел в садик, и потащился на остановку. На остановке полно народу, но мне повезло - пришел 212-й автобус, и прямо за ним 434-й. Проезд стоит 48 рублей, доехали не так чтобы очень хорошо, но без вопиющего дискомфорта и относительно быстро. В метро удобно уселся и сидел всю дорогу. Дорога от метро к ЦМТ толком не почищена, приходится месить ногами снег.</p>

<p>Сегодня я взял с собой на обед салат и мясо, салат протек, к счастью, я сообразил его завернуть в пакет. Проверил на всякий случай рюкзак - и нашел там шапку, которую считал потерянной и заодно запасные носки, важность которых, как мы помним, нельзя недооценивать.</p>

<p>Лопнул локоть еще на одной рубашке, по-моему, это последняя с целыми локтями. Теперь у меня осталась только та рубашка, что мы купили в &ldquo;Метро&rdquo; + две рубашки, которые мне в пятницу купила Юля. В Эмиратах надо будет закупиться и обновить парк рубашек, а эти сдать в H&amp;M.</p>

<p>Я собирался вывести с биржи деньги от продажи крипты, и вчера договорился с Сашей Мамоновым, что я куплю на эти деньги крипту, а он у меня просто купит её за наличные. Вчера покупка крипты выглядела, как умышленное спускание денег в унитаз, потому я предложил ему подумать ещё денек. Я был уверен, что сегодня он уже не захочет ничего покупать, однаков  середине дня он сам подошёл и сказал, что надо срочно проворачивать это дело, потому что падение прекратилось и начался рост. Так что я купил ему на 31 тр эфира и перевел ему, а сам получил эту же сумму наличкой. До какой-то степени история с криптой завершилась, и довольно бесславно.</p>

<p>Вообще, если оставить в стороне все дополнительные выводы, то корень вопроса один: я совершенно не умею обращаться с деньгами, точнее - мне страшно с ними расставаться, я боюсь их потерять в том или ином смысле. Покопавшись в себе, я пришел к мысли, что испытываю страх при расставании с любой суммой крупнее 500 рублей в нынешних ценах. Особенно это касается наличных, почему я и перешел на оплату картой везде, где можно, там хотя бы не видно, что из рук что-то уплывает навсегда.</p>

<p>В обед проследовал с коллегами в парк и отлично прогулялся. Солнечный день, морозно в меру.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180206_132414_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180206_132424_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180206_133340_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180206_133256_800.jpg"></p>

<p>В два часа позвонила Юля, сказала, что сантехник закончил работу, я с ним поговорил, он сказал, что резиновое уплотнение, через которое труба кабинки подсоединена к сливу в стене, как-то поджималась ножкой от кабинки и оттого смялась и протекала. Таким образом, дело вроде бы удалось решить.</p>

<p>Я думаю, излишне пояснять, что как только Саша прикупил крипты, как она тут же пошла вверх и за пару часов выросла процентов на десять. Причем он сказал, что не может ввести еще денег на биржу, потому что ввод через ЯД недоступен. То есть вчера я переживал, что закроют вывод денег, я сегодня уже переполнился и перестал работать ввод, ахах. Нет сомнения, что Саша многократно приумножит эти 30 тр - в отличие от одного лошка.</p>

<p>Позвонил в оптику, в несколько, больше остальных мне понравилась оптика на Сходненской, 37, прямо около метро. Изготовление стекол будет стоить не менее двух тыщ.</p>

<p>Ближе к семи потащился домой, зашел в &ldquo;Избенку&rdquo; за молоком, постоял в очереди и когда моя очередь почти подошла, заметил, что молока нет. По пути к метро выпил последнюю таблетку &ldquo;АФобазола&rdquo; из своей карманной упаковки, упаковку выбросил. Тут можно усмотеть акт символизма - всю зиму &ldquo;Афобазол&rdquo; мне хорошо помогал, а теперь он стал не нужен.</p>

<p>На Планерной зашел в &ldquo;Добрынинский&rdquo;, взял пакет молока, один из двух последних, первый раз в этом магазе. Народу полно, магазин очень тесный. Маршрутку почти не ждал, но ехали долго, пробка по всей Планерной улице.</p>

<p>Вечером Поля делала Юле массаж, а потом заодно и мне, по-моему, у Поли отлично получается, у неё очен сильные руки. С малышом опять подтягивались на турнике, теперь он уже в состоянии на пару секунд задержаться в верхнем положении. Потом мы пошли спать, Поля уснула моментально, и я, видимо, тоже.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 февраля, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/05/kak-ia-proviol-5-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-05T10:40:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/05/kak-ia-proviol-5-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встал по будильнику в шесть часов, на скорую руку позавтрака ГБ и потащился к зубному. Без машины, пусть она стоит на удобном и безопасном месте, а я поеду на маршрутке.</p>

<p>Все в снегу, даже то, что вчера расчистили, сегодня почти замело. Когда я уже почти подошел к светофору, к нему как раз подъехала маршрутка, так что пришлось пробежаться. Но это лучше, чем стоять на морозе, потому что было холодно и ветрено. 45 рублей - и минут через десять я на Планерной. Что-то я туда зачастил, третий раз за два дня. В метро расселся и всю дорогу дремал. Ехать долго, все же Планерная -> Пушкинская - это не то же самое, что Сходненская -> 1905 года.</p>

<p>Уже в 7-25 я был на Маяковской, там в основном снег убран, народу мало, и вообще очень красиво.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180205_072521_800.jpg"></p>

<p>Прибыл в клинику в 7-35, первым делом сфотографировал потолки, возможно, они нам пригодятся в доме.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180205_122744.jpg"></p>

<p>Биткойн после некоторого отскока продолжает падать, и все остальное вместе с ним, курс приближается к 8000. Возможно, что теперь весь год будeт низкий курс, а может быть, это и есть тот самый конец биткойна, которого мы уже не раз опасались. Я, впрочем, никогда не угадываю.</p>

<p>В 8-25 доктор все же изволил появиться и меня пригласили в кабинет. Он даже не потрудился запомнить или записать, что мы сегодня делаем, так что мне пришлось напомнить. Потом он опять очень больно сделал анестезию и принялся там ковыряться, а я постепенно начал дремать, не было сил даже держать глаза открытыми. Доктор опять проделывал все эти фокусы с зазубренными иголками и повесил на край рта этот загадочный крючок, который пищит. Я как-то не очень удобно лег, так что начали затекать ноги, иначе я бы точно уснул. Доктор сказал, что у меня в зубе не три, а четыре канала, и четвертый канал очень узкий, потому с ним много возни и выходит долго. Должно быть, я уникум, но сегодня это очень не вовремя. Пролежал я там целый час, к концу уже вообще забыл, где нахожусь. Теперь надо будет прийти еще раз - запломбировать каналы и поставить постоянную пломбу, тут-то меня и обдерут на 8500.</p>

<p>Записался на следующий понедельник, снова на восемь утра. Может быть, так и лучше, хотя на самом деле, зимой все это тяжело и хлопотно. Обратно доехал нормально, на работе был в начале одиннадцатого.</p>

<p>Юля прислала фоточки из садика, там все завалило снегом, так что родители, и Юля тоже, помогали убирать снег.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-46735c752b1e434bc11a93f5fc49096d-V_800.jpg"></p>

<p>В обед сходил с коллегами в парк, на улице очень холодно. Некоторые дорожки почищены, некоторые - нет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180205_151617.jpg"></p>

<p>На обратном пути я порядком замерз, особенно лицо. Стоило бы сходить в сауну, но мне нельзя после удаления новообразований. А в зал я не пошел, потому что болят зубы, снова пришлось одолжить обезболивающее, а также потому что мыться сегодня-завтра тоже нежелательно.</p>

<p>На работе я, похоже, влип. Неожиданно уволился Симоненко и меня подключили к некой системе, пользующейся весьма дурной славой. Боюсь, что мое безделье - ну то есть всякого рода дела, которые я выполнял на работе вроде платежей, рисунков в Скетчапе и унылого бложика - скоро закончится. Ещё не хватало переживать из-за работы.</p>

<p>В новостях прочил, что <a href="https://moslenta.ru/city/hope-05-02-2018.htm">будет построена новая линия метро от &ldquo;Авиамоторной&rdquo; до Некрасовки</a></p>

<p>В начале седьмого потащился домой. Зашел в Пятерочку, купил молока, масла и яиц, яйца всего по 40 рублей, С1 и нормального размера. На Планерной длиннейшие очереди на маршрутку, реально человек по 100-120, я уже не помню, когда я вообще видел такие очереди куда-либо. Впрочем, это лошня едет в т.н. &ldquo;Новокуркино&rdquo;, а на нашу 981 маршрутку людей совсем немного. Мне надо было положить деньги на карточку и я прошел в Сбербанк, но ничего не вышло, потому что в Сбербанке столько лошков, что в неё даже нельзя войти. Ничего страшного, я пошел в Сбербанк на другой стороне - и нашел там то же самое. Доехал нормально, не особенно долго.</p>

<p>Молоко из Пятерочки оказалось кефиром, вот засада.</p>

<p>Проблема с протеканием кабинки никуда не делась, я еще раз слазил под ванну, но ничего нового не нашел. Надо было что-то делать, так что я отыскал в телефоне мастера, который когда-то менял нам картридж (я даже не помню, когда это было), к удивлению, я дозвонился и изложил свою проблему. Он сказал, что занят, но сейчас переадресует наш вопрос какому-то своему знакомому, и тот действительно позвонил и попросил прислать ему фотографию кабинки. Договорились на завтра на утро, очень удачно, Юля как раз собиралась быть дома.</p>

<p>Поздно вечером цена биткойна пробила $7000 и опустилась до 6600. В последние несколько дней биток дешевеет по тысяче долларов в день, и если так пойдёт дальше, то в следующий понедельник он будет стоить $0.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 февраля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/04/kak-ia-proviol-4-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-04T10:40:42+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/04/kak-ia-proviol-4-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За окном снег, все завалено снегом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180205_144714.jpg"></p>

<p>Сегодня я к двенадцати часам иду удалять родинки по купону. Чтобы не опоздать, вышел пораньше, в половине одиннадцатого. Я не стал одевать шапку, потому что раз снегопад, то на улице не холодно, а я почти все время я буду или в машине или в транспорте, а от шапки пачкается голова. Выйдя на улицу, я тут же пожалел о своем решении. На улице -9 и сильный ветер. Машина завалена снегом и вся обмерзла, я еле отодрал дверь. Дворники примерзли насмерть, я их еле оторвал от стекла, сильно поцарапал пальцы, видимо об лед. Отскрести стекло не было никакой возможности -  не будь электрообогрева. Важность этой опции трудно переоценить, я уже готов признать, что обогрев стекла важнее обогрева сидений.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180204_104150_800.jpg"></p>

<p>Я решил, что поеду на Планерную, просто чтобы поменьше ездить по скользким улицам. Место на платной стоянке (сегодня бесплатно, тк воскресенье) нашлось, только оно было нечищенное, так что я туда залетел с разгону за два-три раза. ОК, припарковался. Дальше поехал на метро. Очень непривычно садиться в пустой поезд, занял место в уголке, но вот досада - попался вагон без вайфая, так что на Сходненской перешел в другой вагон. В дороге читал фишки и не скучал.</p>

<p>На Таганской вышел через тот же выход, который пользовался во время работы в вонючем Р-Стуле. Я и так никогда не любил Таганку, и с тех пор не люблю её ещё больше, наверное, это никогда уже не поменяется.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180204_113944_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180204_113959_800.jpg"></p>

<p>Надо было пройти вниз по Народной улице, прогулка была бы краткой и незатруднительной, если бы не пришлось идти по снегу. В одном месте сбрасывали снег с крыши. Надо было идти по той стороне, где метро, там дорога шире и удобнее.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180204_114234_800.jpg"></p>

<p>Народная улица, дом 20 стр.1 - это старый двухэтажный домик перед самой набережной, к счастью, я сразу нашёл вывеску Damas. Внутри здание более или менее приведено к офисному виду, есть даже автомат с кофе. У клиники отдельная дверь, внутри уже все, как обычно бывает в клиниках - блестящая плитка на полу, диван, картинки на стенах и ресепшен. Прибыл я в 11-40, но ждать не пришлось - меня приняли сразу.</p>

<p>Я начал излагать свои соображения, и тут выявился небольшой подвох - по купону можно удалить только папилломы, кондиломы, бородавки и все такое, а родинки нельзя. Но я не унывал и предложил доктору поискать что-нть подходящее под купон, и она вроде что-то нашла. Я спросил, чем она будет удалять, она ответила, что CO2-лазером. Хоть не бритвой.Так что я лег на неудобную хрупкую кушетку и приготовился к уколам в очень чувствительные места - в бока. Однако, было не больно, почти неощутимо. Таким образом, я избавился от нескольких мелких папиллом и одной родинки на плече  сзади, которую мне удалили в знак доброй воли. Я вообще хотел удалить большую некрасивую родинку на левом боку и спросил, сколько это стоит. Оказалось, что 700 рублей, и я решил потратиться. Юля эту сумму запросто выбрасывает на такси. Так что с родинкой я распрощался навсегда.</p>

<p>На прощание доктор сказала, что у меня много гемангиом и что мне надо &ldquo;укреплять сосуды&rdquo;, то есть принимать Омегу-3. Надо будет заказать на Айхербе по старой памяти.</p>

<p>Итого я заплатил 600 за анестезию + 700 за родинку, итого 1300 плюс еще сам купон стоил 350 рублей, всего 1650. Дорого, но я уже давно собирался все это сделать, и способа провернуть дело дешевле я не знаю. Обычная цена - 1200 рублей за одно удаление.</p>

<p>И я потащился назад, на улице по-прежнему снег. Доехал до Планерной благополучно, только по-привычке вышел из поезда на Сходненской. Машина вся обмерзла, назад ничего не видно, так что выезжать пришлось вслепую. Я выбрался из сугроба, но почему-то, уже выехав, забуксовал. Пришлось несколько раз заезжать обратно в сугроб, а потом с разгона выскакивать задом на дорогу, рискуя протаранить автобус. Но почему-то машина, уже выехав на дорогу и перегородив её, начинала буксовать. Я вылез посмотреть, ничего особенного. Похоже, что под снегом был лед, одно колесо на него попадало и прокручивалось. Кое-как я все же выехал и порулил домой. На дороге скользко, сверху сыпется густой снег, дворники обмерзли и ничего не чистят. При выезде с Планерной улицы на ул.Свободы я выскочил на светофоре почистить дворники - и синхронно со мной выскочили водители из машин спереди и сзади. Не один я такой лошара. Где вообще лето, где зеленая трава, жаркое солнце и сухой горячий асфальт?</p>

<p>До проходной я доехал, во дворе всё хуже, чем можно было ожидать - между домом 14 и забором кто-то застрял в колее, на кругу тоже неизвестно что, кое-как я дополз до дома, невероятная удача - место прямо напротив подъезда, я его тут же занял (опять тем же способом, с разгона) и думаю, машина постоит там пару дней.</p>

<p>Дома я собирался валяться на кровати до самого вечера, но тут позвонили в дверь - это приехали за ковром. Юля, оказывается, в очередной раз сдает ковер в химчистку. Потом Юля пекла печенье по какому-то необыкновенному рецепту, который ей кто-то рассказал.</p>

<p>Отец прислал фоточки, как они с Полей ходили кататься на лыжах</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/P1120437_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/P1120441_800.JPG"></p>

<p>Вечером надо было ехать за Полей, но ехать на машине не было никакого смысла, к тому же родители сказали, что у них невозможно въехать во двор, снег совсем не убирают. Мы договорились встретиться на Беговой в восемь, за час я отправился в дорогу. Маршрутка пришла почти сразу, доехали быстро.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180204_185056_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180204_185107_800.jpg"></p>

<p>На Беговую я приехал в 19-40 и еще полчаса пришлось подожать. Я читал Фишки, пользуясь интернетом от проезжающх поездов. Потом приехали родители с Полей, я им кланялся Юлиным печеньем. И мы поехали с Полей домой на поезде &ldquo;Москва&rdquo;, в пути мы смотрели мультики про Зика и Шарко, новый сезон. По-моему, авторам стало изменять чувство меры. Поля, кстати, даже не знала, что в метро есть интернет.</p>

<p>На Планерной пришлось ждать маршрутку. Стоящий рядом пожилой мужчина сообщил нам, что в Иерусалиме снег - редкость, и если он выпадает, то вся жизнь останавливается. Потом еще пришлось ждать в маршрутке, потом мы, наконец, поехали. Доехали, в общем, нормально, но на дороге очень скользко, на Планерной перед поворотом в туннель под ТЦ машина сильно забуксовала, я даже думал, что нам придется выходить и толкать.</p>

<p>Вечером Поля принимала ванну - и оказалось, что кабинка все же протекает, в глубине, ближе к стене, огромная лужа. То есть проблема все же существует, и как её решать - пока не понятно. Юле удалось установить, что течет в том месте, где слив от кабинки уходит в стену. Причем странным образом  течет только когда в ванной много воды, а если просто принимать душ, то не течет. Мы кое-как слазили под ванну, это очень неудобно, надо лёжа на боку втиснуться между кабинкой и унитазом -  и тогда можно кончиками пальцев дотянуться до этого слива. Выяснить, впрочем, ничего не удалось, кроме того, что там действительно течет. Вот новая забота.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 февраля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/03/kak-ia-proviol-3-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-03T21:53:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/03/kak-ia-proviol-3-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали в половине десятого. Я хоть и просыпался ночью, но спал хорошо, и чувствую себя, наконец, здоровым человеком, почти что прежним собой. Позавтракали яичницей с горошком. Потом мне снова предстоял большой двойной заезд, включающий в себя и Одинцово. Причем сегодня Поля почему-то решила взять с собой мольберт, а машина у нас на мольберт не рассчитана, потому что он достает от заднего стекла до переднего пассажира.</p>

<p>Юля пошла на массаж на Мещерякова, Полю я завез в художественную школу, а мы с Игорьком поехали на борьбу. Поскольку у нас осталось около часа времени, мы снова поехали на площадку у НК шоссе. Шел довольно сильный мокрый снег, площадка тоже вся завалена липким снегом, так что мы сразу взялись строить снеговика.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180203_115452_800.jpg"></p>

<p>Я скатал огромный нижний шар.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180203_120245_800.jpg"></p>

<p>Потом я скатал второй шар - и едва смог поднять его на место, хорошо, что я занимаюсь в зале. И у нас получился вот такой снеговик. Я даже предлагал сходить в магазин за морковкой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180203_123956_800.jpg"></p>

<p>Потом Игорек некоторое время катался с горки - и уже пора было ехать на борьбу. Когда мы приехали, все уже зашли внутрь. Я же поехал за Юлей, Юля сказала, что каким-то образом попала к ДК Салют и хочет сесть на 102 автобус, который идет до Планерной. Пользуюсь какими-то смутными соображениями и пришел к выводу, что он идет через Алешкинский проезд, и мы встретимся там - и мы действительно безошибочно встретились там. И потом поехали на шопинг в Метро, Юля хотела купить сковородку.</p>

<p>В Метро мы сразу проследовали в посудный отдел, сковородок вроде бы много, но все они маленькие и с ручкой, а нам нужна была большая и с ручкой. К тому же на всех гордая надпись &ldquo;Алюминиевое литье&rdquo; и еще &ldquo;Для всех типов плит&rdquo; с добавлением &ldquo;кроме индукционных&rdquo;. Мы, наконец, выбрали две - без ручки за 2199 и с ручкой за 999. Забегая вперед, скажу, что мы потом взяли обе.</p>

<p>И потом пошли посмотреть рубашки, там хороший выбор по 1300 рублей, но почти нет моего размера. После примерки я выбрал одну, относительно темного сине-серого цвета, таких у меня раньше не было. И еще там продавались куртки, очень приличного вида, по 6600 примерно, я тоже померил парочку, мне понравились обе, но я взял ту, что поплотнее, чтобы они заняла в моем гардеробе место между пуховиком и ветровкой, взамен той замечательной зеленой курки Carhartt.</p>

<p>Тут Юля заторопилась на выход, но я еще успел пробежаться по магазину, взял масло Aro 67 рублей литр, просто в качестве сувенира и еще пакет сока. Хотел взять колы, но она продавалась только по 6 штук. Истратили изрядно, платила Юля. И мы поехали назад.</p>

<p>Юлю высадил около ОВД и поспешил за Полей, было уже почти три часа. За Полей я приехал в 15-25, Поля была <strong>очень</strong> недовольна, потому <em>все уже ушли</em>. Мы поехали в Одинцово, поездка получилась отстойной. Я когда-то приметил поворот с улицы Бирюзова направо и почему-то решил, что мы сможем срезать там угол и выехать на улицу Народного Ополчения. В результате мы уехали в какие-то кривые запущенные улицы, все эти Расплетина и Берзарина, которые я так и не потрудился изучить, и в результате выехали почти к ул. Максимова, там я уже узнал местность и повернул на ул.Глаголева в сторону проспекта Жукова. На Глаголева, к слову, еще полно пятиэтажек, я не смог на ходу определить, выселенные они или жилые. С Глаголева нельзя выехать на мост, так что пришлось развернуться, вернуться на Народного Ополчения, и ехать в сторону Рублевки. А на Рублевке мы попали в пробку. На МКАДе я опять начал засыпать на ходу, прямо с открытыми глазами, все начинает ехать вверх и мне приходится встряхнуться, чтобы прийти в себя и видеть впереди то, что есть, а не то, что снится. На Можайке пробка, как обычно, Поля начала высказывать неудовольствие. В Мамоново я реально чуть не уснул, и чуть не съехал с дороги вправо. Наконец, мы доехали, встали опять близ гаража. Ехали больше часа. Снега во дворе полно, абсолютно ничего не почищено, вообще никак.</p>

<p>У родителей поел вкусного супа с лапшой и еще шарлотку с чаем. Отец меня высмеивал за то, что я не сделал в доме мастерскую. С однйо стороны - да, не сделал, с другой стороны - дом и так получился довольно дорогим. Кроме мастерской там также нет гаража, танцзала, кинотеатра, оранжереи, псарни, комнат для прислуги и др. Еще неизвестно, насколько она вообще будет нужна. Возможно, стоило бы строить дом с подвалом. Мама ругала меня, за то, что я был недоволен упавшей ёлкой - как будто бы я должен был обрадоваться, что Юля опять расколотила кучу елочных игрушек. Потом я поехал домой.</p>

<p>Бензин в последнее время уходит с небывалой скоростью. Только в четверг вечером заправлялись с Игорьком на 500 рублей - и опять в баке пусто, стрелка прямо на нуле. Через год-полтора даже, наверное, не буду дожидаться окончания гарантии и поставлю газ, что-то меня эта идея все чаще посещает. Ведь здорово же было на Жигулях и Рено-19 ездить за полцены. Бензина вообще не осталось, а заправок от Минского до Новорижского шоссе нет ни одной, единственный Лукойл на реконструкции. Тем не менее, я благополучно доехал до ВР в Строгино. На заправке сплошное море - повсюду сантиметров 10-15 грязной воды со снежной кашей. Я даже на заморачивался, промочил ноги и заправился, бензин по 42-09. Все равно я скоро буду дома. Доехал ОК, встал во дворе.</p>

<p>За день я изрядно устал от этих поездок по такой погоде, и оставалось только отдыхать, но Юля сказала, что у них авария - протекает слив в ванной. Так что мне вместо отдыха пришлось вооружиться отверткой и снять экран под ванной, он снимается несложно, но неудобно. Под ним была вода, паутина, пыль и хороший карандаш, который я сразу припрятал. Мы все вытерли и высушили и пустили воду - и вроде бы нигде ничего не текло. Оставили до завтра.</p>

<p>Я решил, что раз уж взялся за за работу, надо исполнить свой давний амбициозный план закрепить держалку для туалетной бумаги. Я вооружился сверлом по металлу - раньше мы всегда сверлили плитку сверлами по металлу - и для начала попробовал шуруповёртом. Ничего не получилось - в плитке появилось маленькое углубление и все. Я притащил дрель - и к удивлению, дело дальше не двинулось. Я полез в огранайзер и нашел там какое-то старон сверло по бетону - и вот им плитка просверлилась. Так что я <del>мастерски</del> так или иначе закрепил эту держалку, и таким образом не особенно важное, но очень давнее дело решилось. Вообще я, конечно, уже вообще разучился что-то делать.</p>

<p>Раз уж я взялся за работу, то надо было приклеить отскочившую плитку на люк. Я тут специально для этой цели купил два мини-тюбика клея Axton, и пустил их в дело. Кстати, прямо на тюбике написано типа &ldquo;Будьте осторожны - склеивает руки и веки глаз за 2-3 секунды&rdquo;. Видимо, так оно и есть, потому что когда я прикладывал плитку на место, клей попал мне на пальцы - и моментально присох, и отдирался крайне плохо, чуть ли не вместе с кожей. То есть чувачок из фильма &ldquo;Американский пирог-3&rdquo; действительно серьезно влип. Приклеил вроде был ровно, люк закрылся норм.</p>

<p>В новостях прочел, что <a href="https://moslenta.ru/city/uchastok-zheltoi-linii-do-rasskazovki-zapustyat-letom-03-02-2018.htm">участок желтой линии метро до Рассказовки откроют уже летом этого года</a>. Когда мы с Юлей в каком-то древнем году приезжали посмотреть на стройку, менеджеры нам бодро рассказывали про метро к 2019 году. Тогда это выглядела, как уловка продажников, 2019-й год был очень далеко. Потом, насколько я помню, метро в Рассказовке то ли отменили вообще, то ли куда-то перенесли - и мы с Юлей убедились в своей проницательности. Теперь же его все-таки построят. В Куркино метро нет, в Химках нет, а в Рассказовке есть.</p>

<p>Вообще как я помню эти места - едешь по Мичуринскому проспекту, выезжаешь за МКАД, проезжаешь Солнцево (где метро тоже никогда не было и сейчас нет), потом проезжаешь Новопеределкино, где то же нет и не было метро, пересекаешь улицу Шолохова, слева рынок, справа еще есть дома, потом последняя улица, на ней болльшой магазин &ldquo;Мегашоп&rdquo; или  &ldquo;Мегамаг&rdquo;, потом пустое поле и начинается лес, в котором стоят деревянные домики. Потом уходит дорога налево к Киевскому шоссе, это есть Рассказовка. Теперь там будет метро.</p>

<p>Юля на канале &ldquo;Усадьба&rdquo;  наткнулась на интервью с какой-то толстой теткой, которая работает &ldquo;Специалистом по фэн-шую&rdquo;, и весь вечер смотрела ролики про фэн-шуй. Тут же выяснилось, что Юля не знает, как наш участок расположен по сторонам света.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 февраля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/02/kak-ia-proviol-2-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-02T11:16:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/02/kak-ia-proviol-2-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Хоть я вчера и лег оч поздно, но уже в 4-45 проснулся и больше уже толком не спал. Встал по будильнику, странным образом я не чувствовал себя невыспавшимся. Отвел малыша и Полю, на улице уже не так холодно, ночью прошел снежок. На Штурвальной опять встал на дороге, плохая практика. Машина пролезает по снегу нормально, на Опеле я бы уже застрял.</p>

<p>Зашел в Макдональдс, фреш-ролл стоит уже знакомые 134 рубля. Мне достался номер 855, а на табло верхним был 849. Тем не менее, меня обслужили первым, прямо моментально. Подозрительно. На работе я его съел с кофе, вкусно очень, но съелся он моментально, не оставив по себе никакого ощущения сытости. Все же шаурма в этом смысле лучше.</p>

<p>Совершенно не могу заставить себя что-то делать по работе, надо изучать новую систему, но я вместо этого стал рисовать расстановку выключателей в 3Д.</p>

<p>В обед сходил в зал, пожал 100*4,6,6,6, выжал нормально, не торопясь. На улице пасмурно и весьма уныло, но я на это не обращаю внимания. Зима поздно началась и, наверное, скоро кончится. А я её даже и не замечаю в этот раз.</p>

<p>Да, новости из мира хомяков, биток продолжает лететь вниз, днем уже 8200. Если бы я его продал пораньше, да и все остальное тоже - надо было быть невероятным тормозом, чтобы этого не сделать, видения несметных прибылей совершенно затмили мне мозг - я бы сейчас смотрел на все это с благосклонной улыбкой, а теперь сам не знаю, чего ждать. Ну, наверное, биткойн не упадет прямо до нуля, а остановится на 7К или 5К или там 3К, а потом всё, возможно, начнется сначала. Как знать, может быть, это уникальный второй шанс проехаться еще кружок по тем же горкам? Я все равно испытываю беспокойство, хотя как раз сейчас-то беспокоиться нечего, беспокойстао просто беспричинное, мне все кажется, что я что-то упускаю, хотя на самом-то деле я все уже упустил. На самом деле, моя цель в лишние 100К на стройку была достигнута, но мне казалось, что этого мало, что если подождать, то будет еще больше. Завышенные ожидания все и погубили + моя нелепая ошибка с эфиром/лайтом. Беспокойство беспричинное, максимальная сумма возможных потерь уже определена, и больше я не потеряю, упущенная выгода тоже посчитана, никаких действий сейчас предпринимать не надо, нет смысла. Я просто гублю свое здоровье на пустом месте.</p>

<p>Странным образом, я вспоминаю лето и начало осени - и почему-то чувствую, что я как будто бы изменился, как будто бы во мне что-то сломалось. Летом я был то ли энергичнее, то ли оптимистичнее, и самое главное - более в себе уверенным, и как будто бы жизнь казалась проще и определеннее. После такого провала с криптой я реально стал меньше себя уважать, выявилось не самое сложное на свете дело, которое оказалось мне не по зубам. И, такое впечатление, что я вдруг начал чувствовать возраст, прямо чувствую, что вокруг полно дел, которые <strong>уже</strong> не для меня. Это у меня еще нет заметных проблем со здоровьем. На днях болели вздутые вены на правой ноге, они появились еще когда я учился в институте, но, насколько я помню, неудобств ни разу не доставляли. Что там впереди?</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской, ещё одна неделя закончилась, до Эмиратов осталось три недели. Дома были родители, отецприготовил тушеную утку. Когда они уже совсем собирались уходить, вдруг упала ёлка и разбилось несколько игрушек, в том числе любимая игрушка Игорька в виде машинки. Излишне пояснять, что это вызвало у меня неудовольствие - я уже сто раз говорил, что ёлку надо разобрать, но Юля все же дотянула и не упустила своего шанса побить игрушки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 февраля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/01/kak-ia-proviol-1-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-01T12:57:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/01/kak-ia-proviol-1-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали вовремя, но малыш сначала отказался вставать, а потом устроил омерзительный скандал относительно того, что не хочет идти в садик и еще не хочет идти на борьбу. Почему-то Юля пошла у него на поводу и разрешила не идти со мной. Так что мы отправились с Полей вдвоем</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_080844_800.jpg"></p>

<p>С утра на улице -16, вчера было -3, все обмерзло. Тем не менее, холод не ощущается и на улице гораздо приятнее находиться, чем вчера. Возле школы попытался припарковаться у тротуара (примерно где домик Ларисы Гузеевой) и тут же застрял наискось, и конечно же, сзади сплошной вереницей повалили другие машины, которым я отчасти перегородил дорогу, так что даже нормально попрощаться с Полей не получилось.</p>

<p>На Штурвальной мест не было вообще, встал на дороге, как в худшие или лучшие времена, я уж и не знаю, как теперь правильно думать. Доехал в общем нормально, только в метро опять намяли бока в поезде &ldquo;Москва&rdquo;. Я решил действовать решительнее, и на каждой станции проталкивался ближе к выходу.</p>

<p>Тут у меня зависло еще одно дело - в садик надо было подготовить очередной проект, на этот раз про изобретателя ранцевого парашюта Г.Е.Котельникова, в садике все уже сделали работы про своих героев, а мы остались последними. Так что я взялся за дело прямо с утра, ив от что у меня получилось.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/11_800.png"></p>

<p>Инфу найти несложно, но фоточек крайне мало и они очень мелкие. Тем не менее, завтра Игорек представит свой новый проект.</p>

<p>По совету Юли попробовал найти на Biglion купончик на удаление родинок - и, к удивлению, нашел его за 350 рублей в какой-то клинике &ldquo;Дамас&rdquo; на Таганской, типа это у них акция вместо обычных пяти тыщ, и сразу же его купил. Припоминаю, что когда-то давно были сложности с оплатой Биглиона, сейчас я просто оплатил карточкой Тинькоф. Чтобы не терять времени, сразу же туда позвонил, и, представьте себе, записался на воскресенье на 12. Придется заплатить 600 рублей за анестезию дополнительно, но на это я готов пойти. Если все это не развод, то, похоже, еще один давно зависший вопрос может решиться относительно легко и недорого.</p>

<p>Биток и всё остальное продолжает падать, к обеду лайт был уже по 155, а биток подошел в 10К даже на вексе, так что по крайней мере на сегодня я угадал с продажей. Жаль, что я не продал биток заранее, лошара. В хорошем настроении я пошел с коллегами прогуляться в парк. На улице солнечно и морозно, наконец-то нормальная зима. Надеюсь, что я все же вылечусь от своего позорного недуга.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_130801_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_130911_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_130942_800.jpg"></p>

<p>Реклама нашего спортзала</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_130935_800.jpg"></p>

<p>Традиционный вид на ЦМТ</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_131019_800.jpg"></p>

<p>Детская площадка</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_131826_800.jpg"></p>

<p>Веревочный парк, надеюсь, в этом году его откроют и мы туда сходим с Полей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_131838_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180201_131931_800.jpg"></p>

<p>Поскольку биток ушел ниже точки безубыточности, я решил его продать, видите, как я быстро соображаю. Кстати, среди всеобщего падения эфир более или менее держится, так что мне пришло в голову сменять биток на эфир. Я зашел на blockchain.info и обнаружил там кнопку exchange.
То есть можно менять биток на эфир прямо там на blockchain.info, вообще не нужны биржи. Комиссия 0.002 эфира, то есть около $5.</p>

<p>В половине шестого свалил и поспешил за малышом на борьбу, доехал хорошо, прибыл ровно в 18-45, малыш был уже одет. Мы поехали домой, но у меня почти не осталось бензина, и мы поехали на заправку на нашем шоссе. Очередь там стояла почти до самой дороги, потеряли минут десять. Малыш, к счастью, не жаловался. В выходные подзаправлюсь на VK подешевле. Потом приехали, Юля с Полей пришли минут через десять.</p>

<p>Вечером я еще раз заглянул в курсы крипты - эфир тоже пошел вниз, так что я плюнул и продал и его тоже по 1110. Убыток около 4 тысяч рублей зафиксирован. Почему я, лошара, не сделал этого вчера? Позавчера? Поза-позавчера? Поза-поза-&hellip;? В декабре, когда биток был по 20К?! Божебоже, череда нелепых поступков продолжается и нет ей конца. Но все равно: сделал - и мне стало немного легче. Надо ломать все эти ожидания непонятно чего, прекращать погоню за призрачными возможностями. Я хочу, чтобы вся эта история, наконец, закончилась все равно чем и превратилась бы в недоразумение из прошлого.</p>

<p>Странным образом, некоторые места как-то увязались у меня в голове с криптой. В первыю очередь это двор у Полиной художественной школы и сама школа, а также кусоче улицы Долгова по другую сторону улицы Свободы. Также, в меньшей степени, стоянка на Штурвальной сбоку от женской консультации, и, самое прискорбное - мой новый комп. Я теперь в его сторону даже смотреть не могу, и в комнату не люблю заходить, как будто это на наша привычая спальня, а какая-то чужая комната. Надо обрабатывать фоточки и видео как можно чаще, чтобы затереть эту ассоциацию. В конце концов, у меня - наконец-то - появился нормальный мощный комп, когда такое было последний раз? Да еще и три моника и даже принтер.</p>

<p>Вечером дети сходили с ума, малыш все время плакал и твердил, что ему все надоело. По-видимому, он устал за неделю. Поля демонстрировала нам танцы под песню &ldquo;Деспасито&rdquo;. Я еще обработал некоторое количество фоточек. Потом они все пошли спать, а я почему-то спать не хотел, но и заняться было тоже нечем, видер смотреть не хочется, от фоточек я уже тоже подустал. Наткнулся на статью про расследование в отношение Tether - я, конечно, в этом деле не разбираюсь и никогда не угадываю, но если эта афера лопнет, то некоторые крупные биржи могут закрыться.</p>

<p>Лег спать в половине первого.</p>

<p>Current music: &ldquo;Мы хомяки и мы хомячим&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
