<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-12-08T11:22:13+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 декабря, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/08/kak-ia-proviol-8-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-08T10:45:46+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/08/kak-ia-proviol-8-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спало хорошо, снилось, что я участвую в каких-то приключениях на большом корабле. Утро, однако, обернулось провалом. Подняться я смог только в 6-40, с превеликим трудом приготовил банановый коктейль, на кашу и бутеры не хватило сил. Юля сказала, что малыша всю ночь рвало. Малыш сказал, что у него был &ldquo;понос из рота&rdquo;.</p>

<p>Потом Поля очень долго одевалась, потом Юля её долго причёсывала, а потом оказалось, что у Поли пропали все варежки. Универсальный метод затраливания: &ldquo;Вынь да положь #{object_color} #{object_name}&rdquo;, в данном случае &ldquo;синие варежки&rdquo;, которые если и существовали когда-то, то утрачены неизвестно когда при неизвестных обстоятельствах, либо же вообще не существовали, проверить это невозможно. Причем Юля говорила про &ldquo;синие варежки&rdquo;, а по словам Поли это выходили &ldquo;серые перчатки&rdquo;. Я смутно припомнил, что вчера видел какие-то перчатки в садике.</p>

<p>Вышли уже в начале девятого, малыш в садик не пошёл, но мы все равно поехали туда на поиски варежек/перчаток. В сушилке Поля нашла эти &ldquo;синие варежки&rdquo;, оказавшиеся сиреневыми перчатками, а воспитательница нам отдала и серые перчатки, то есть тут нам крупно повезло. Однако нет никакой надежды, что нам будет везти и впредь, точное количество перчаток никто не знает, перемещаются они бесконтрольно и исчезнуть могут в любое время. Надо собрать все варежки, сфотографировать, подписать, пронумеровать и составить реестр, и потом требовать отчётности.</p>

<p>На работе сдал Полин рисунок в &ldquo;Совет рынка&rdquo;, первый раз побывал в комнате 935, там такой лабиринт, что я едва нашёл эту дверь. Работу у меня приняли и даже похвалили. Возможно, мы и впрямь увидим Полину работу в корпоративном календаре. И только потом я, ничтожный, сообразил, что забыл сфотать рисунок.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 декабря, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/07/kak-ia-proviol-7-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-07T10:33:05+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/07/kak-ia-proviol-7-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал что-то не особенно хорошо, то есть вполне глубоко, но в четыре утра проснулся, болела голова, потом кое-как вроде уснул, с трудом встал в начале седьмого. С манной кашей получился провалъ, я почему-то забыл, что крупу надо сыпать в холодное молоко, и насыпал в кипящее, отчего каша превратилась в ком. Только зря потратил таким трудом добытое молоко. Бутеры и банановый микс удались вполне, только сыра не было.</p>

<p>Детей разбудил, Юля тоже проснулась, можно сказать, что эксперимент не удался. Вышли в восьмом часу, на улице без затей -15. Задняя левая дверь примерзла насмерть, проще оторвать ручку, чем открыть. Незамерзайка в багажнике превратилась в кашу. Малыш в садике был первым, выставка домиков:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161207_074011_800.jpg"></p>

<p>День совершенно ясный, что неудивительно в такой холод.</p>

<p>В обед потащился в зал, делал становую тягу с жалкими 95 кг, 3*10. Инструктор (видимо, от скуки) взялся подавать мне советы, в частности, как правильно делать тягу верхнего блока. На самом деле, так, как он говорит, делать легче. Позанимался в целом ОК, как обычно, после становой тяги весь остаток дня сидел полувареный. Зато пройдена символическая середина недели (ССН).</p>

<p>После обеда опять упражнялся с Руби, для интереса и для саморекламы написал прожечку, которая сама скачивает из инета смищные слоганы, затем парсит XML и приделывает слоган к картинке, и почти даже закончил, но в пять часов позвонила Юля и сказала, что Гуля заболела и надо срочно спешить за детьми. Доехал на удивление хорошо, уже второй день подряд, дороги почищены, в двадцать минут седьмого уже был у малыша в садике.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161207_182325_800.jpg"></p>

<p>Да, температура -10. Прогноз обещает нам невиданные скачки температуры в ближайшие пару недель. Любопытно, как мы будем ставить окна 17-го.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161207_211134_800.jpg">Вечером мужественно взялся за изготовление пельменей, которые не сделал вчера. Намолол большую миску фарша, мастерски замесил тесто и налепил две полные доски. На самом деле как-то надо автоматизировать замешивание теста, уходит очмного времени на бестолковое занятие. Можно было бы купить хлебопечку.</p>

<p>Малыш начал ныть, что у него болит живот, потом его внезапно стошнило. В новостях параллельно прошёл сюжет, что группа детей из Калининграда &ldquo;отравилась&rdquo; в Москве, их пришлось снять в поезда в Смоленске с температурой и рвотой. Пострадал ресторан &ldquo;Му-му&rdquo;, на самом деле мы-то знаем, что это такой особый московский вирус, который был у меня и у мамы.</p>

<p>Юля все размышляет о перспективах смены работы, например, пойти в &ldquo;Аросу&rdquo; начальником отдела продаж. Я пытался развить идею, что дла этого может понадобиться опыт на руководящих должностях, но понимания не нашёл.</p>

<p>Дал Юле почитать отчёт, как некая девушка под Питером строила домик из Велокса, Юля не слишком заинтересовалась.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 декабря, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/06/kak-ia-proviol-6-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-06T09:37:06+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/06/kak-ia-proviol-6-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встал в половине седьмого, мощно сварил манную кашу, смолол банан с молоком, приготовил бутеры, разбудил детей - и тут проснулась Юля и погубила весь эксперимент. Совершенно очевидно, что Юля с утра только задерживает. В садик пришли в 7-45. На улице -9, снег за ночь в значительной степени убрали. К счастью, стёкла не обмерзли. В садике дали платёжку на 4200, подозреваю, что с начала года.</p>

<p>На работе всунули срочную задачку - поиск дефекта, нашёл быстро с помощью коллег, Java, а равно и JS - лучшее средство для разведения помойки в коде. Потом взялся за свой амбициозный план написания программки для коллажей на Руби и довольно легко написал её для пары комбинаций, заодно пришлось вспомнить, как решаются системы уравнений.</p>

<p>В обед вместо прогулки пошёл в парикмахерскую, постригли хорошо, 450 рублей как не бывало. Парикмахерша сказала, что они работают до НГ, а потом куда-то переезжают, предположительно недалеко, и дала мне визитку. На улице очень холодно и ветрено, перед подъездом дует так, что тяжело идти.</p>

<p>В начале седьмого потащился домой, зашёл в &ldquo;Пятёрочку&rdquo; за бананами, пока шёл к метро, бананы подмёрзли. Потом ещё в &ldquo;Избёнке&rdquo; взял молока. Юля забрала детей и попросила встретить их в Дикси. На удивление хорошо доехал от метро, очень странно, вообще не задерживался на ул.Свободы. Малыш в &ldquo;Дикси&rdquo; устроил омерзительную истерику, требуя купить ему робота. Как мне кажется, его вообще не надо больше брать в магазины, уже не первый раз такая ситуация.</p>

<p>Юля купил виноград, я поел вчерашних макарончиков с мясом, а потом изрядно поел винограда. Потом я мужественно вызвался сделать пельмени и даже разморозил мясо, но тут меня от винограда почему-то стало тошнить, я прилег на кровать и уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 декабря, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/05/kak-ia-proviol-5-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-05T10:01:37+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/05/kak-ia-proviol-5-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня впервые проведён эксперимент по утренним сборам без участия Юли, я мужественно поднялся почти по будильнику в начале седьмого, умылся, поставил вариться кашу, сделал горячие бутеры с колбасой из Ашана, приготовил банановый коктейль и без двадцати семь разбудил детей. Особенно упирался малыш, делал вид, что спит на горшке и пытался уснуть на полу, но я его усадил за стол и он сам ел манную кашу, варить её действительно, несложно. Потом я их ловко одел, тут всплыла недоработка новой методики: Полю надо причёсывать, я тольео смог сделать её два хвоста и заколоть чёлку. Когда дело дошло до верхней одежды, Юля всё таки встала, чем нарушила чистоту эксперимента, и причесала Полю заново. Но даже и так мы вышли из дома в 7-20. На улице -9, ветрено и оч холодно, ночью прошёл снежок - сейчас каждую ночь идёт небольной снежок, чтобы каждый раз приходилось чистить машину. В 7-35 уже были в садике, малыш был второй. Потом поехали в школу, приехали где-то без пяти восемь, там уже было открыто (&ldquo;главный вход&rdquo;, который сбоку, я уже приспособился отгадывать, где у них открыто). Обычно в это время мы только выходим из дома.</p>

<p>Таким образом, эксперимент удался, благодаря моей организованности и предварительной подготовке вещей экономия времени составила никак не менее 45 минут. Также очень помогло, что с утра не было никаких мультиков. К прискорбию, задержался на въезде на ул. Свободы.</p>

<p>На &ldquo;Сходненской&rdquo; сняли и внешние двери, наверное, их тоже поменяют. Также на потолке в зале перед эскалатором установили какие-то направляющие, видимо, там будут ставить подвесной потолок. Приехал на работу в 9-15.</p>

<p>На работе пил кофе и ел булочки из Ашана, отличное приобретение. В обед потащился в зал, пытался выжать 80*10*7, но выжал только 10,10,10,10,10,10,9 -> дрищ. Зато теперь двое суток свободен. На улице снег и метель.</p>

<p>Обедал в столовке, 103 рубля и почти без очереди. Начал писать программку по изготовлению коллажей из фоточек.</p>

<p>Свалил в начале седьмого, с Юлей встретились на Сходненской. В переходе продают хурму, 4 штуки за 100 р. Все завалило снегом, на улице Свободы медленно ползущая пробка от улицы Фомичёвой, ехали целый час. Во дворе часть мест завалено снегом, встали довольно удачно. Я предложил родителям не ехать домой и остаться у нас, но они решительно отказалиьс и поехали.</p>

<p>Юля очень ругала Полю за то, что она измяла и испачкала чистое платье и измяла все остальные вещи. Малыш вел себя отвратительно, все время смотрел мультики, пришлось отобрать у него планшет и всыпать по попе. Потом я пытался его уложить спать и даже почитал книжку &ldquo;Букваренок&rdquo;, но он все равно не спал, потом ещё двадцать раз приходил и говорил, что &ldquo;хочет пить&rdquo; или &ldquo;хочет есть&rdquo; и Юля всякий раз шла у него на поводу.</p>

<p>После 23 часов не поленился слазить в щиток и посмотреть, какой там тариф. Увеличивались показания тарифа Т2, то есть это &ldquo;ночь&rdquo;, здесь всё чисто.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 декабря, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/04/kak-ia-proviol-4-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-04T15:38:22+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/04/kak-ia-proviol-4-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра родители позвонили и сказали, что сейчас приедут, дабы отвезти Полю на каток. Мы им предложили пойти на наш каток на Соловьиной Роще, дабы вечером не устраивать автопробеги по 60 км. Впрочем, план не удался, каток им не понравился, потому что там много хоккеистов. Собственно, мне он тоже не нравится, именно по этой причине. Виновата администрация катка, на самом деле нет никих сложностей не пускать туда мелких пидоров с клюшками. Так что мы оставили родителям малыша, а сами поезали в Ашаны.</p>

<p>В &ldquo;Ашане&rdquo; народу полно. В хлебном отделе помимо обычных рогаликов появились ещё круассаны просты и с начинкой, а также булочки, на вид весьма похожие на те, что я покупаю в ЦМТ под названием &ldquo;Сдоба с изюмом&rdquo;. В овощном отделе продаются необыкновенные арбузы, нет сомнения, что это те самые арбузы Фаберже, по 137 рублей</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161204_115710_800.jpg"></p>

<p>Лук порей по 230 рублей, а у нас его полная морозилка. Также я разорился на пакетик семечек для синичек на даче, по 42 рубля/кг. В рыбном отделе тоже новинка: радужная форель из Армении, прямо с горы Арарат.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/collage_20161206_144229.jpg">
<em>(обратите внимание: картинки склеены с помощью программки на Руби)</em></p>

<p>Юля взяла морского окуня, по её словам, дёшево, не знаю, сколько, потом ещё прошлись по отделам, я взял лампочек G4, мне, признаюсь, даже деньги жалко за них отдавать, они горят, как спички. Надо было незаметно скрасть штуки три-четыре.</p>

<p>И потом купили самое главное - костюм <em>собачки</em> для праздника в детском саду, 500 рублей. Потом продадим на Авито рублей за <del>двести</del> двести пятьдесят. Истратили больше пяти тыщ, но я, ничтожный, забыл подкинуть денег на карточку Тинькоф, так что платила Юля и кэшбэка мне не видать.</p>

<p>Потом поехали в Леруа Мерлен, это теперь не так просто, потому что на ул. 9 мая поставили посередине разделитель и заезда в Мерлен больше нет, а разворот только на Нагорном шоссе. Купили набор из шланга и леечки за 840 рублей, самый дешевый. Такой, как у нас, стоит 3500. Также Юля купила какую-то странную полку для сушки белья, крепится к батарее, выдерживает 3 кг. Зашли в отдел кухонь, есть довольно любопытные варианты, может быть, выберем себе одну из них в дом. <img class="right" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161204_135342_800.jpg">Я хотел купить трансформатор - их не оказалось, вот отстой. Зато около касс продаются топливные брикеты RUF, 88 рублей за пачку. Как раз я про них вчера читал - и вот они мне попались на глаза. В инете их теоретически можно найти по 6500, но ещё надо будет прибавить доставку. Здесь зато можно схватить пару пачек и не связываться с доставкой, разгрузкой итд. И купили ещё отцу на НГ садовый шланг Geolia Classic, 25 метров, 1490 рублей, у нас такой же, вроде ОК. Истратили тоже более 3 тыщ непонятно на что. Надо сказать, в зимний период все эти поездки в строительные магазы - весьма унылое занятие.</p>

<p>На обратном пути заехали в гаражи проверить, висит ли объявление. Объявление висит, количество звонков уже достигло 0 и все ещё продолжает расти.</p>

<p>Родители погуляли с детьми около Сбербанка, обедали моими вчерашними пельменями. Потом я мужественно перегладил кучу белья, потому что Юля опять начала делать из этого проблему. Также и Поля, чтобы не сидеть подолгу за мультиками, погладила несколько вещей - от Поли тоже должна быть польза.</p>

<p>Вечером Юля позвонила своей подружке из Финляндии. Как оказалось, она развелась с мужем-финном, живёт в Ф. одна, работает в городской управе, детей они поделили по неделям. По-моему, она отлично устроилась. Также Юля разобрала невыносимый бардак в ящиках колонки - мы его полностью ликвидировали весной, но с тех пор он опять там все заполонил.</p>

<p>Также в рамках подготовки эксперимента Юля выложила в большой комнате два комплекта одежды для детей, и завтра с утра я попробую собрать их на выход без Юлиного участия. Я опять читал про котлы, пожалуй, я уже достаточно о них знаю.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 декабря, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/03/kak-ia-proviol-3-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-03T10:47:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/03/kak-ia-proviol-3-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Выспались нормально, завтракали кашей.</p>

<p>Потом я полез на потолок менять трансформатор, предполагая, что лампочки перегорают из-за негодного трансформатора. Лампочку выдернул из потолка с трудом, и возрадовался, дальше все должно было быть проще. На самом деле, конечно, нет - старый трансформатор я кое-как отсоединил, благо это мне уже доводилось делать, а вот дальше все пошло хуже - во-первых, дурацкий трансформатор надо полностью разобрать, образуется 5 деталей. Во-вторых, там очень узкие и неудобные клеммы под плоскую отвертку, а в каждую надо засунуть два провода. Почему нельзя сделать нормальные человеческие зажимы, без винтов?!! В третьих, один из проводков многожильный и весь разлохматился, я все пальцы исколол, пока его запихал. И когда я все подсоединил и вроде бы даже зажегся свет, надо было ещё собрать корпус трансформатора обратно, я начал собирать, и тут этот сраный проводок опять оторвался, я опять начал его запихивать на место, и запихивал до тех пор, пока у трансформатора не отвалилась клемма! Я прямо чуть не расплакался, до того я ненавижу эту возню с проводками на высоте. Совершенно элементарное дело, и каждый раз такая возня. Наконец, я нашёл решение получше - пошёл на балкон, снял со стеллаже трёхместный коннектор и отрезал 5 см кабеля (отрезая кабель, я сломал свои дурацкие пассатижи с рынка за 100 рублей - вот теперь и стало ясно, чем нормальный инструмент отличается от сторублёвого), вынул из кабеля один проводок, два конца с потолка и этот проводок соединил коннектором, а проводок присоединил к клемме трансформатора, дела на три секунды. Отломанную клемму приставил на место, с горем пополам собрал корпус. Излишне пояснять, что в потолок трансформатор не влез, я даже не удивился, совершенно логичное завершение. Придётся купить обычный 105-ваттный, странно, вообще, в памяти у меня осело, что я покупал длинные трансформаторы, больше похожие на этот проблемный 150-ваттный. Дело закончилось провалом.</p>

<p>Впрочем, и в этой зраде можно найти перемогу: по крайней мере я нашёл хороший способ запихивания толстых проводов в узкие клеммы. Теперь - если мне удастся купить другой трансформатор, я его мастерски подключу, опираясь на сегодняшний опыт. Потом, чтобы успокоиться, некоторое время снова читали с Юлей про котлы и отопление.</p>

<p>Юля с детьми наряжала ёлку, Поля нарядила большую ёлку, а малыш - маленькую. Я снял маленькое видео.</p>

<p>Потом позвонил маме, узнать, как она себя чувствует. Мама очень ругалась и сказала, чтобы я шёл гулять с детьми, так что делать нечего, пришлось идти с Полей на улицу. Про Игорька Юля, к счастью, сказала, что у него сопли, и он будет спать. Мы с Полей пошли на каток узнать, открыт ли он. Вот эти деревца, который высажены вдоль шоссе:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161203_154144_800.jpg"></p>

<p>В данном случае это дубы. Мы прошли по Воротынской, и в нашем старом дворе Поля углядела кошку, и решила, что мы сейчас будем её кормить, так что мы пошли в магазинчик в соседнем доме и купили Вискас за 23 рубля. Когда вернулись, кошка уже ушла, мы некоторое время её выслеживали - и выследили у первого подъезда. Поля выложила на землю корм, кошла подошла, понюхала и есть не стала. Мы прошли до катка, каток открыт. На обратном пути зашли в &ldquo;Дикси&rdquo;, я набрал полную сумку, даже взял пакет муки.</p>

<p>Потом дети занимались своими мультиками, Юля спала, а я мастерски изготовил две доски пельменей - и даже покормил ими детей. Юля продрыхла до семи часов.</p>

<p>Поскольку Юля днём отлично выспалась, вечером ей совсем не хотелось спать, потому Юля до часу ночи читала форумы по отоплению, я, соответственно, тоже не спал. Уснули очень поздно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 декабря, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/02/kak-ia-proviol-2-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-02T12:48:42+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/02/kak-ia-proviol-2-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с огромным трудом уже в восьмом часу, выход на улицу опять превратился в цирк с конями - Юля одевала малыша, а он в это время смотрел мультики на планшете и вдобавок уронил планшет. Я решил, что надо брать дело в свои руки - Юля будет с вечера готовить два комплекта одежды для детей, и я буду один вставать, кормить детей (мне вполне по силам приготовить банановый коктейль и горячий бутер), одевать и выгонять на улицу.</p>

<p>На улице -6. Малыша завезли, как обычно, у Поли перед въездом в тауны новая методика - столько идиотов скопилось на выезд на шоссе, что они перегородили въезд. Мало того, что перед школой все раскопано, теперь закрыли обычную калитку и открыли у главного входа (которая вчера была закрыта). От школы выехал на Воротынку, на мосту огромная пробка, излишне пояснять, что въезд со МКАДа совершенно свободен!</p>

<p>С утра выложил свою статью в Confluence, не редкость неудобная и неуклюжая система. Просто на то, чтобы выложить уже написанную статью, ушло все утро.</p>

<p>Занятие по дрищевой подготовке прошло успешно, пожал 100*5,5,4.</p>

<p>После обеда почитал прот котлы, по всей видимости, нам подойдёт ТТ котёл Viadrus Hercules U22D-4, мощностью 20 или 29 кВт. Я уже прямо вижу, как подбрасываю в него дровишки, и всякую деревяшку волоку в дом, чтобы затем экономно спалить её в топке.</p>

<p>По дороге домой удачно зашёл в &ldquo;Избёнку&rdquo; взял молока, а также потратился - купил на 60 поездок, расплатился карточкой, и без очереди.</p>

<p>С Юлей встретились на Сходненской. Отец поспешил домой, потому что мама заболела, примерно так же, как и я на прошлой неделе + у ней аритмия, она вывала скорую, но скорая не приехала.</p>

<p>Я похвалился Юле своими соображениями и находками насчёт котла, и Юля весь вечер читала статью о ТТ котлах. Почему-то Юля решила, что мы будем топиться углём - в Жашкове все топятся углём, и стоят маленькие домики для его хранения. Хороший уголь стоит 13 тыщ за тонну, но мне, например, трудно оценить, сколько это - тонна угля и насколько хватит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 декабря, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/01/kak-ia-proviol-1-diekabria-2016/"/>
    <updated>2016-12-01T10:26:35+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/12/01/kak-ia-proviol-1-diekabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первый день зимы, на самом деле она длится уже чуть ли не месяц.</p>

<p>На работе с утра провели ещё один тур дебатов о системах отопления в доме. Я дополнительно утвердился в мнении, что комбинация электрокотёл + ТТ + ТА в нашем случае будет наилучшим вариантом. Можно также добавить к тёплым полам радиаторы - на случай быстрого прогрева или срочного сброса тепла.</p>

<p>В обед прогулялся с коллегами в парк, ничего интересного, зато проветрился.</p>

<p>Поскольку сегодня четверг, моя очередь забирать детей, посему свалил пораньше, по дороге ещё зашёл в &ldquo;Пятерочку&rdquo; на 2-й Звенигородской, купил яблок &ldquo;Роял Гала&rdquo; по 85 рублей, груши по 109 рублей, ещё манку, хлеб и сахар. Истратил 311 рублей. По дороге оказалось, что Юля уже тоже на &ldquo;Планерной&rdquo;, так что малыша она заберёт сама, а я поеду за Полей и ещё поеду в &ldquo;Дикси&rdquo; купить бананов и колбасы. Так что я заехал за Полей, забыл, что там все раскопано, хотел опять пролезть, как утром, но там заботливо поставили ещё одну секцию забора и подвязали её веревочкой, так что пришлось пролезть мимо школоуправления. Также проверил калитку напротив главного входа - было бы удобно подъезжать прямо туда, но калитка закрыта.</p>

<p>Потом поезали в Дикси, купили бананов и колбасы, я ещё взял яйца, истратили более 400 рублей, эта колбаса - просто денежная дыра.</p>

<p>Вечером сварил макароны, в ход пошла последняя пачка некогда купленных в &ldquo;ОКее&rdquo; макарон &ldquo;Макфа&rdquo; по 9 рублей. Одну порцию сделали с гребешками, и ещё одну с фаршем - почему-то не оказалось лука. С луком всё время так - он лежит горой и мешается, но когда становится нужен - его никогда нет. Пожарили с пореем, тоже ок вполне.</p>

<p>По телевизору показывали некий фильм с Депардье, как утверждает программа телеканала &ldquo;Еврокино&rdquo;, это был фильм &ldquo;Добро пожаловать в Нью-Йорк&rdquo;, по мотивам приключения Доминика Стросс-Кана.</p>

<p>Вечером почему-то не мог уснуть, почему-то было холодно, вдобавок напал кашель.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 ноября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/30/kak-ia-proviol-30-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-30T11:01:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/30/kak-ia-proviol-30-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра опять заходила Ольга Сергеевна, судя по всему, я её вижу последний раз до весны. Торопиться не было никаких сил, вышли, когда на улице было уже довольно светло. На улице с утра -14, день обещает быть солнечным.</p>

<p>В садике уже началась подготовка к НГ, Александра Вячеславовна сообщила, что на Новый Год все мальчики будут <em>собачками</em>. Выставка подъемных кранов, наш справа внизу</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161130_082901_800.jpg"></p>

<p>Полю завёз, как обычно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161130_084515_800.jpg"></p>

<p>На работе завязал с Владом разговор о системах отопления, он сказал, что бывают двухтопливные котлы, т.е. электричество + дрова, по всей видимости, для нас это наиболее реальный и практичный вариант. Изучение Forumhouse показало, что лучше иметь два котла, подключённых параллельно (не последовательно), при этом один из котлов выступает основным, а другой вспомогательным и может быть отключён.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/2Kotla_800.jpg"></p>

<p>В обед потащился в зал, становая тяга 90*3*10, стыд и срам, стыд и срам. Зато пройдена символическая середина недели.</p>

<p>Потом опять ковырялся с Руби и Rails, разобрался, как послать post-запрос и сделать ответ. На самом деле всё это довольно просто, другое дело, что никто не может нормально объяснить.</p>

<p>Вечером показал отцу свой план кухни и заодно план системы отопления, он всё в целом одобрил. Нам в самый обозримый период, до конца НГ праздников надо определиться с расстановкой мебели и розетками, чтобы весной найти контору, которая все наши идеи представит в виде проекта.</p>

<p>Юля пришла очень поздно, очень расстроенная из-за собрания. Сказала, что работать становится все тяжелее, и она собирается перейти на какую-нть другую работу, например, в компанию &ldquo;Ароса&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 ноября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/29/kak-ia-proviol-29-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-29T13:16:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/29/kak-ia-proviol-29-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На улице с утра -11. Малыш отнёс в садик то самое генеалогическое древо, которое он вчера так ловко сделал. Поля взяла с школу лыжи, я рассчитывал зайти со стороны главного входа, но там калитка закрыта, так что нам пришлось зайти через обычную калитку и затем тащиться к лыжной стойке по холоду.</p>

<p>Встал странным образом в самом начале (или конце) Штурвальной улицы, по пути зашёл в Банк Москвы, который теперь стал ВТБ24, на самом деле внутри ничего не изменилось, и вывеска висит старая.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161129_091256_800.jpg"></p>

<p>На работе перевёл ещё кучу денег нашему Дмитрию за будущие окна, если все сложится, то менее чем через три недели у нас будет полный комплект окон, а если не сложится, то вообще непонятно, что делать.</p>

<p>Гулять не ходил, потому что на улице холодно и уныло. Родители тралят меня этим диском с английским языком, вынь да положь диск, хоть бы ссылку прислали или фотографию.</p>

<p>Юля настаиваля, чтобы я непременно купил молока, я зашёл в &ldquo;Добрынинский&rdquo;, но молока там не было. Вслед за &ldquo;Избенкой&rdquo; теперь занялись и &ldquo;Добрынинским&rdquo;. Пришлось тащиться в &ldquo;Дикси&rdquo; на Химкинском бульваре, д.5, это чрезвычайно далеко, возле самой улицы Свободы.</p>

<p>Детей сегодня забрала Гуля, я доехал домой только в половине девятого. Заходила Ольга Сергеевна, принесла тарелку макарон, чтобы я их её погрел, также оставила нам буханку хлеба и полбанки горчицы. Завтра вечером она уезжает во Францию и приедет только в мае. Мы с малышом смотрели мультик &ldquo;Герои в масках&rdquo;.</p>

<p>Юля приехала ближе к десяти, тоже принесла пакет молока из &ldquo;Добрынинского&rdquo; на Планерной.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 ноября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/28/kak-ia-proviol-28-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-28T11:46:24+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/28/kak-ia-proviol-28-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с преогромным трудом в семь часов, в восемь вышли из дома. На улице так же сыро и грязно, как вчера, при этом кое-где ещё и скользко. Обратил внимание, что деревца высадили и вдоль забора таунхаусов от бокового въезда в сторону &ldquo;Паруса&rdquo;, вроде бы это даже каштаны.</p>

<p>Поехал через МКАД и скорее угадал, потому что МКАД был забит, а въезд, напротив, свободен. На Штурвальной едва нашёл место.</p>

<p>Бесполезный факт: на перекрестке 1905 года и Шмитовского поставили ограждения:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161128_093924_800.jpg"></p>

<p>За выходные на меня навалили столько поручений, что на работу времени не осталось. По пути через ЦМТ я засунул выданные мне Ольгой Сергеевной три тыщи на карточку Тинькофф через терминал Cyberplat, а из офиса оплатил за неё охрану и сдачу кинул на телефон. Одно дело готово. Тут позвонил наш Дмитрий и сказал, что окна будут готовы 17 декабря, причем он сам их примет на день раньше, а 17-го начнём работу прямо с утра. Любопытно, какая будет погода, сдаётся мне, эта установка по экстремальности переплюнет предыдущую.</p>

<p>Потом надо был приниматься за изготовление генеалогического дерева в садик. Я нашёл фотографию нашего дерева на участке и с помощью фотошопа и Андрея Фокина превратил его в генеалогическое.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_1880_Tree3_800.jpg"></p>

<p>К этому времени было уже начало второго.</p>

<p>Также подходил Саша Мамонов, интересовался перспективой постройки домиков, я ему показал сайт Экодомостроя, к слову, там есть репортаж с нашей стройки, и даже на одной фоточке есть я! К сожалению, они не использовали мои замечательные фоточки, а только телефонофото, которые делал прораб. Также порекомендовал Саше попробовать построить дом из арболита, как мне кажется, это должно быть перпективно, и к тому же любопытно, что у него получится.</p>

<p>В обед потащился в зал, результаты жалкие, см. тренировочный блевничок. В душевой на обратном пути встретил Моргоева, он мне вкратце изложил свою собственную теорию о проприцепторной системе и методике поддержания здоровья.</p>

<p>Свалил в шесть часов, потому что мне ещё надо заехать в 100500 мест. Поехал сначала на &ldquo;Планерную&rdquo; в &ldquo;Электромонтаж&rdquo;, вышел в начало поезда, а надо было в конец, я уже все забыл. Я заранее уточнил, что хочу купить, на сайте &ldquo;ЭМ&rdquo;, вдобавок у них там повсюду стоят терминалы (любопытно, что в терминалы надо тыкать не пальцем, а стилусом на веревочке), но все равно пришлось привлечь двух консультантов, и так мне удалось выбрать соединители WAGO (2-хместные, по 16-50), а также новый трансформатор опять той же марки Vossloh-Schwabe - только раньше они стоили 480 рублей, а теперь я отвалил 1520 рублей за 150-ваттный трансформатор.</p>

<p>И потом пришлось опять долго ждать на выдаче. У них там висит специальный телевизор, где отображаются заказы, но легче не стало, сначала обслужили тех, кто пришёл раньше меня, потом тех, кто пришёл после меня, а потом только дошло дело и до лошкового заказа.</p>

<p>Тут мне пришла в голову мысль вместо &ldquo;Калейдоскопа&rdquo; пойти за этой пресловутой сепией в ТЦ на Планерной, и действительно, в подвале там нашёлся зоомагазин, и там даже нашлась пресловутая сепия, она же панцирь каракатицы, причем в отделе для птиц, с лимонным, ванильным и шоколадным вкусом, такой глупости я и представить не мог, кому может понадобиться панцирь каракатицы с шоколадным вкусом? Взял непредвзято с ванильным, 102 рубля, хоть в расходы не влез.</p>

<p>На &ldquo;Планерной&rdquo; в вестибюле сделали ремонт, на полу гранитные плиты, мрамор на стенах вроде бы тоже обновили, новые ступени и перила на лестнице. Выглядит посвежее, чем было. На &ldquo;Сходненской&rdquo; зашёл ещё за молоком и поспешил к машине, на машине снег и лёд, температура -8 (с утра было +1).</p>

<p>Дома были родители, им, конечно, были совсем не интересны все мои вечерние ужимки и прыжки, а нужен был только какой-то диск для изучения английского, теперь появился новый повод для затраливания.</p>

<p>И после ужина я вооружился стремянкой и полез на потолок менять трансформатор. Все оказалось гораздо сложнее, чем я думал поначалу: старый трансформатор, чтобы снять, надо разобрать, и внутри открутить провода. По-моему, гораздо удобнее, когда провода торчат наружу. И провода там надо соединять не попарно, а по три, то есть я не угадал с двухместными коннекторами. Так что я снял два трехместных со стеллажа на балконе, а ещё в двух местах запихнул три провода в двухместные. И потом попробовал включить свет, надеясь, что нас не убьёт током и мы не останемся без света навсегда. Однако свет зажёгся, все лампочки исправно горят! Осталось только запихать трансформатор в потолок и поставить светильник, но это я уже освоил вполне. Ещё одно дельце решено - и ещё одна старинная нерешённая задача нашла решение. Я с самого начала не знал, что делать, если потребуется заменить трансформатор - и теперь я знаю, как его поменять.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 ноября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/27/kak-ia-proviol-27-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-27T18:29:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/27/kak-ia-proviol-27-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в восемь, вроде бы выспался, и решил прямо с утра ехать в Дмитров и заодно на участок. Выехал в половине девятого, на улице +1, очень мокро и очень грязно. Меня опять одолела экономия, так что я влил себе в бачок омывателя не менее литра обычной воды. Возможно, я сделал ошибку, ведь я уже пару раз обещал себе так не делать, но я просто не мог себе позволить просто так лить чистую омывайку по 150 рублей. На улице было грязно, путь предстоял долгий, и можно было надеяться, что вся жидкость выюзается.</p>

<p>Я себе поставил задачу прикупить на всю зиму омывайки, и не более чем по 100 рублей за бутыль. На Ленинградке продавали зелёную омывайку, но я что-то не остановился, зато в Черной Грязи взял три бутыли по 100. Купил в стеклянном ларьке после рынка, ларёк был наполовину завален арбузами, очень странно видеть арбузы в конце ноября.</p>

<p>На участке сыро, с крыши течет, полно снега, местами под снегом ледяная корка, которая проваливается. Занёс в дом мешки с землёй для роз, которыми мы так и не воспользовались. Пенопласт на двери в котельную всё же повалило, подпёр его получше, тут дело нешуточное. Высыпал в яму очередную порцию компоста и забрал из дома те самые пресловутые нащельники.</p>

<p>Перед отъездом всё же сфоткал на память дом:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161127_093413_800.jpg"></p>

<p>В такую погоду на участке находиться никакой радости. Я даже не знаю, если предположить, что мы построили дом - что мы будем там делать в такую погоду? Единственная идея - занавесить окна и воображать, что на улице летний денёк.</p>

<p>И поехал в Дмитров, по Рогачёвке. Примечательное событие: когда я безошибочно повернул в сторону Яхромы, вылезло солнце, и светило до самой Яхромы, отчего окружающая местность выглядела чуть менее уныло.</p>

<p>В Дмитрове мне удалось почти сразу проникнуть в подъезд. На балконе всего-то навсего три цветка - пальма, которая превратилась в сухофрукт, фикус, который выглядел вполне бодро, и ещё какой-то цветочек, который как раз начал увядать. Полил ОК, и поехал домой, заодно набрал с собой сушёного шиповника.</p>

<p>На обратном пути все окончательно раскисло, я ехал как будто через море жидкой грязи, и вокруг плескались грязные волны. Стекло залеплялось так, что его уже не отчищали ни дворники, ни омывайка. На мосту в Хлебниково моя экономная омывайка с водой закончилась, и мне пришлось встать где-то на остановке в грязи и долить в бачок.</p>

<p>Вся поездка заняла четыре часа. К моему приходу Юля убралась в нише в прихожей, на банкетке, и даже на колонке в гостиной! Сразу три очага антисанитарии и бардака на время зачищены. Оказывается, к нам должен был наш оконщик Дмитрий, потому надо было срочно убираться на балконе, который зарос хламом чуть более, чем полностью. Так что мы убирались на балконе, я нашёл там свои красные шорты и рубашку поло! Они, видимо, сушились и упали, и их завалило хламом. На самом деле там ничего особенного, коробки, вёдра и горшки, сколько мы их ни вывозили на участок, они все равно оказываются на балконе.</p>

<p>Потом я пошёл к Ольге Сергеевне отснять ей квартиру, потому что она хочет её сдать каким-то знакомым из Франции. За полчаса отлично управился, со штатива с отложенным спуском, никаких усилий вообще не надо.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_3028_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_3044_800.jpg"></p>

<p>Дмитрий приехал, опять весь простуженный, первым делом осмотрел окна и балкон, и порекомендовал утеплить края балкона в местах примыкания окон к стене. Я вообще надеялся, что он эти самые нащельники заодно и установит. Подписали новый договор, задние окна обойдутся на 10 тыщ дешевле фронтальных, по словам Дмитрия, за счет меньшей площади оклейки пленкой.</p>

<p>Потом поехали в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;, Юля ещё хотела встретиться с Леной с Воротынки, а я хотел зайти в Сбербанк. Я обратил внимание, что вдоль нашего шоссе от Ландышевой до Захарьинской улицы высадили деревца, целый ряд. В &ldquo;Пятёрочке&rdquo; истратили больше трёх тыщ рублей, Юля опять набрала какой-то ерунды. Магазин очень тесный и неудобный, ходить туда без острой нужды нет смысла, лучше уж тогда поехать в &ldquo;Пятёрочку&rdquo; в конце С-М улицы.</p>

<p>Потом подъехали к &ldquo;Кнакеру&rdquo;, Юля пошла на встречу с Леной, а я потащился в Сбербанк, и положил все наши заработанные продажей всякой фигни деньги на Юлину карточку, и перевёл их на кредитный счёт. Терминалы как-то странно работают, прежде, чем затянуть купюру, дёргают её туда-сюда некоторое время.</p>

<p>Потом вернулся к Юле, Лена нам рассказала, что старший ребёнок у неё ходит в секцию рукопашного боя при нашей церкви. Малыш почти сразу же запросился домой, так что мы пошли в машину и я посмотрел в инете, как менять дворники на Опеле. Там все очень сложно, старую щётку надо снять со штырька, а новую надеть на штырек. Тут пришла Юля, и мы потащились домой. Место, к счастью, нашлось около подъезда.</p>

<p>Ужинали, доедая все, что скопилось в холодильнике, а потом мне пришлось снова отправляться в дорогу - тащиться в Одинцово за Полей. Когда мы были в &ldquo;Пятерочке&rdquo;, на улице все текло, спустя час под ногами уже хрустит лёд. Якобы прогнозы обещают невиданное похолодание к 1 декабря, я сам слишком занят, чтобы посмотреть прогноз. Юля просила заехать в зоомагазин в &ldquo;Парусе&rdquo; и купить для Полиной улитки сепию, потому что у неё растрескалась раковина. Я заехал, но сепии там не оказалось. Я еще потом заехал на Арфу заправиться - потому что от моих безумных маршрутов закончился бензин, в том числе и тот, что я залил на &ldquo;Нефть-магистрали&rdquo; неделю назад - и потом ещё заехал в саму &ldquo;Арфу&rdquo; в зоомагазин, но там тоже ничего не нашлось, зато мне посоветовали обратиться в &ldquo;Калейдоскоп&rdquo;.</p>

<p>Доехал хорошо, на дороге даже довольно чисто по сравнению с утром. Место с трудом нашёл за домом, и то встал криво. Обратно доехали, к счастью, без задержек, Поля в дороге дремала, но не спала.</p>

<p>В десять вечера пришёл электрик Валера, я надеялся, что он поменяет трансформатор в потолке в прихожей, однако он несколько неохотно влез на стремянку и вынул из потолка светильник, а на мой трансформатор из &ldquo;Леруа Мерлен&rdquo; сказал, что это вчерашний день. Ещё он очень агитировал за переход на светодиодное освещение. По его словам, там на потолке все очень просто, одно открутил, другое прикрутил. Щито поделать, придётся менять самому.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 ноября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/26/kak-ia-proviol-26-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-26T18:28:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/26/kak-ia-proviol-26-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я пообещал, что с утра поеду с Полей на каток в Раменки, так что, делать нечего, пришлось ехать. Юля ещё отправила с нами малыша, чтобы отдохнуть.</p>

<p>На Кунцевской подхватили отца и поехали дальше по Аминьевскому шоссе, я там давно уже не был. Над Аминьевкой выстроена эстакада, но ездят пока по низу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161126_105106_800.jpg"></p>

<p>Аквапарк исчез - Википедия утверждает, что его его снесли ещё в 2014 году, получается, я там не ездил уже два года. Я его так и не сфотографировал, позор мне.</p>

<p>Дальше строится продолжение Мосфильмовской улицы ко МКАДу. То есть этот проект существует не только на бумаге.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161126_105219_800.jpg"></p>

<p>Я, правда, даже не знаю, как это дорога сможет нам пригодиться.</p>

<p>Встали как обычно на стоянке, там такие колдобины во льду, что едва можно проехать. На самом катке без изменений, все точно так же, как и в прошлом году и в позапрошлом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161126_115105_800.jpg"></p>

<p>В этот раз на катке собрались сплошь одни позёры, которым недостаточно было просто кататься, им надо было всячески выделываться, ездить задом, выписывать виражи и выкидывать коленца. Особенно старался один засранец ушлёпочного вида в ярко-зелёной куртке, он носился по катку исключительно задом наперёд и эффектно тормозил, поднимая кучи ледяной пыли. Я считаю, что для таких надо выделять отдельный каток, чтобы они изображали друг перед другом до полного окукливания.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161126_122521_800.jpg"></p>

<p>Мы с Полей сначала просто катались, потом играли в салки, потом опять разучивали &ldquo;танец&rdquo;, к счастью, он нам очень скоро удался с начала до конца и никто не упал. С катка Поля каким-то образом углядела, что открылась горка для катания на плюшках. Потом мы пошли в кафешку пить чай (который я заботливо принёс с собой в термосе). Кукурузы не было, не было также сдачи, поэтому удалось купить только один длинный эклер, который разделили на Полю и Игорька. Учитывая, что шоколад им нельзя, и то много.</p>

<p><img class="right" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161126_130025_800.jpg">Потом дети некоторое время играли на ледяных кучах, которые там остались от уборки дороги. Потом потащились на горку, и я отвалил 200 рублей за аренду плюшки на полчаса. Стоило бы, наверное, купить свою собственную плюшку на Авито. Я уже к этому времени изрядно устал. Отец позвонил Паше и узнал, что они гуляют с малышом на другой стороне речки, так что отец пошёл к ним, а я остался мёрзнуть на горке и снял небольшое видео. Горка очень скользкая, тащить плюшку в гору было очень трудно. Вдобавок Поля норовила отлынивать от работы и заставляла возить плюшку Игорька, отчего выходило очень медленно. Кататься и подниматься им надоело минут за пять до окончания срока, могли бы прокатиться ещё разок.</p>

<p>Поля отвратительно вела себя с утра, а также на катке и на горке, чем вызвала моё неудовольстие и испортила настроение. Потом пошли обратно к машине, отец сказал, что Поля поедет к ним, так что надо их отвезти в Одинцово, и мы потащились в Одинцово. Поскольку нормально выехать в сторону области оттуда нельзя, поехали через Индиру Ганди. Надо сказать, не очень похоже, что в декабре там откроют метроо. На выезде за МКАД потеряли изрядно времени. На обратном пути долго протолкались при выезде с Говорова на Можайку, потом на развязке потеряли минут десять, потом на МКАДе от Молодогвардейской до Новой Риги, далее везде. Малыш в дороге спал, к счастью, и ему не пришлось скучать все эти полтора часа.</p>

<p>Дома ничего делать не хотелось, после катка я устал, так что провел остаток дня с максимальной бесполезностью, просто лежал на диване.</p>

<p>Юля весь день изучала перспективу поездки на лето в Одессу. На самом деле там не так чтобы дёшево, не дешевле, чем поехать в Крым. Довольно симпатичные на вид домики, но все испортили цены на билеты - билеты на четверых в два конца обошлись бы нам в 70 тыщ рублей, что сразу перечеркнуло все планы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 ноября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/25/kak-ia-proviol-25-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-25T15:39:58+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/25/kak-ia-proviol-25-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля почему-то опять вызвалась отвести малыша самостоятельно, так что мы выехали с Полей. На улице около нуля, падают снежинки. Где-то асфальт, где-то намерзли горбы из льда и смёрзшегося снега, отстой. Все это будет теперь лежать до апреля. Ещё и темно. В такую погоду на работе комфортнее, чем дома, у нас из офиса, ну, с моего рабочего места, почти не видно, что там за окном, и можно воображать, что на улице летний солнечный денек и пить кофе <del>с булочкой</del> без булочки.</p>

<p>Примечательно: на &ldquo;Сходненской&rdquo;, наконец, открыли нормальный проход по переходу, теперь на полу повсюду гранитные плиты. На вновь открытой стороне гранит кое-где заляпан бетоном, возможно, его ещё будут шлифовать, а может быть, бетон сотрётся сам. Переход, напомню, частично перекрыли на ремонт вроде бы в августе 2015 года. Также внутренние стеклянные звери заменили на новые, более современные.</p>

<p>На работе утром активно обсуждали шахматный матч между Карякиным и Карлсеном. Я выразил мнение, что шахматы - самое скучное из известных мне занятий, некоторые коллеги возмутились, некоторые меня поддержали. Сергей Сатюков утверждал, что шахматы - самое близкое к программированию занятие, я же провел аналогию между программированием и строительством.</p>

<p>Днём потащился в зал, занимался по программе понедельника, пожал 80*5*10. Самочувствие вообще не очень, слабость никуда не делась, с унынием я борюсь.</p>

<p>Ближе к вечеру опять озаботился будущей кухней, открыл Скетчап и попытался нарисовать ещё один вариант кухни, с островом, вытянутым вдоль оси помещения. Всё это выглядит как блажь, баловство и потеря времени - пока вдруг не окажется, что надо заказывать кухню. Проект дома я тоже рисовал из баловства, а теперь он построен из бетона.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/LongIsland_800.jpg"></p>

<p>Без пятнадцати шесть свалил с работы и потащился очень быстро на Краснопресненскую на встречу в каким-то челом, который выразил желание купить ветровку, которую я продаю уже, наверное, два с половиной года. Метро мне удалось найти без труда, я просто шёл, куда все идут. Почему-то я был уверен, что на этот раз ветровка продастся. В общем, так и вышло, довольно крупный чувачок её померил прямо на кофту, на мой взгляд, она сидела тесновато, но он сказал, что &ldquo;любит рано начинать носить лёгкую одежду&rdquo; и взял. Так что я заработал 2000 рублей (новая ветровка стоила 4700 в 2010 году) и продал ещё один свой залежавшийся товар на Авито. Эту ветровку я, если не изменяет память, я продавал с начала 2014 года, ещё до всех подорожаний. Так что ещё одно давнишнее дельце так или иначе закончено, из залежалых позиций осталось только переходное кольцо для фотика Сони, а гидромассажная ванночка, еще один долгожитель, давно ушла. И в этот раз мы сможем оплатить кредит деньгами, добытыми продажей товаров на Авито.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 ноября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/24/kak-ia-proviol-24-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-24T14:56:57+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/24/kak-ia-proviol-24-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У Поли в школе экскурсия на &ldquo;Мосфильм&rdquo;, такое бывает раз в жизни, а Поля болеет и в школу не пойдёт. Юля вызвалась отвести малыша в садик самостоятельно, так что я поспешил на работку. Приехал в 9-15.</p>

<p>На работе опять занимался документацией и написал довольно длинную статью, мои писательские потуги в унылом бложике не проходят зря, я теперь могу строчить на любую тему, не останавливаясь. Что примечательно, статью я снабдил иллюстрациями, которые сам нарисовал в Скетчапе. Мои дизайнерские потуги не проходят зря, теперь я могу&hellip; итд.</p>

<p>На обратном пути потратился: зашёл на Сходненской в &ldquo;Авто-49&rdquo; и купил лампочку для фары, по совету Андрея Фокина я выбрал лампочку &ldquo;Маяк&rdquo; за 165 рублей, тогда как остальные лампочки стоили 350..800 рублей. И совсем уже собрался выходить, как вдруг кое-что вспомнил, вернулся и купил ещё новые щетки для дворников, Bosch, 1460 рублей, я даже не знаю, дорого ли это. За почти пять лет пользования машиной мы их не меняли ни разу, время определённо настало. На предыдущей машине за семь лет я менял щётки два раза, ЕМНИП.</p>

<p>Доехал нормально дома с детьми опять были родители, Поля уже выздоровела. Малыш очень радовался, что его забрали до сна. Юля как раз только пришла, к счастью, она поджарила отбитое мясо, я очень проголодался, потому что на работе воздерживался от булочек.</p>

<p>Около десяти я отрубился, перед сном едва успев попросить Юлю посушить мне ботинки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 ноября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/23/kak-ia-proviol-23-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-23T16:35:15+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/23/kak-ia-proviol-23-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку вчера плохо засыпал, сегодня плохо просыпался.</p>

<p>У Поли с утра болит живот, было решено, что в школу она не пойдёт. Я предложил остаться дома, но Юля решила, что мы вызовем родителей. Так что я повёз в садик только Игорька. К метро поехал через МКАД - и угадал, МКАД свободен, въезд тоже совершенно свободен. По-видимо, там не ждали, что я поеду на работу, потому и не подготовились. Приехал на 15 минут раньше расчётного времени, в метро ещё подремал.</p>

<p>На улице холодно, -7, местами очень скользко. На работе взялся за документацию и целый день с ней возился. Настроение на нуле, видимо, я не до конца исцелился. В зал не пошел, хотел пойти в сауну, но тоже не пошёл, слабость и уныние.</p>

<p>Вечером зашёл в &ldquo;Добрынинский&rdquo;, фирменного молока в пакетах не было, взял молоко в бутылке, 65 рублей. И ещё стаканчик кефира со скидкой 40% - 29 рублей. Можно было бы открыть стаканчик на улице и идти с ним, словно кефирный хипстер.</p>

<p>Заехал в гаражи, пришпилил на доску объявление о сдаче. В гаражах сплошной каток, темно, вдобавок меня облаяла эта их дурацкая собака. Зимой вообще все превращается в проблему, летом бы пришёл и спокойно сделал, безо всякого подвига.</p>

<p>Дома были родители, они сразу уехали, а я остался с детьми. Малыш смотрел ролики с Ютуба про малышей, Поля лежала в кровати и смотрела мультики, а я лежал на диване и меня по-прежнему одолевали слабость и уныние.</p>

<p>Юля, оказывается, зачем-то пошла в &ldquo;Джанфранко&rdquo; на какую-то встречу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 ноября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/22/kak-ia-proviol-22-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-22T09:46:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/22/kak-ia-proviol-22-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью отлично спал, снилось, что я стою в очереди к зубному и простоял целый день, и попал ко врачу только вечером, перед закрытием. Потом я поехал к другому врачу, но времени было уже час ночи, так что я вырвал себе зуб сам, просто пальцами. Проснулся от будильника в шесть часов, самочувствие ОК. Померял температуру, градусник показал 36.7, что гораздо лучше, чем вчера.</p>

<p>Юля начала собирать детей, у малыша ночью был понос и он испачкал штаны. Я сделал Поле горячий бутер и отвёз её в школу, заодно переставил машину. На улице -7, день обещает быть ясным. Когда вернулся, Юля сказала, что малыш в садик не пойдёт. Ну что же, возможность провести дома день в своё удовольствие сорвалась. Я, на самом деле, чувствовал себя не вполне здоровым, иногда кружилась голова и пробивал пот.</p>

<p>Днём мужественно перегладил кучу белья, из-за которого Юля так переживает. На самом деле ничего сложного, хотя и довольно долго. Гладить явно легче, чем оттирать швы в плитке или разбирать шкаф на этаже.</p>

<p>Поскольку из-за болезни я себе сбил режим, лег в половине одиннадцатого, до половины двенадцатого не мог уснуть.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 ноября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/21/kak-ia-proviol-21-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-21T08:39:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/21/kak-ia-proviol-21-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В половине первого проснулся, потому что опять было жарко и как-то странно тяжело в желудке. Я даже предположил, что заболел и взял градусник, но когда плпытался его стряхнуть, оказалось, что ртуть сама поднимается к 38, потом к 39, а потом и к 40. Должно быть, это что-то предвещало. Дальше спал не очень хорошо, все время снился один и тот же муторный сон про строительство какого-то короба посередине лестничной шахты в нашем доме. Проснулся по будильнику в шесть, пошёл в туалет и тут же понял, что на работу не пойду, потому что кружилась голова и ноги подгибались, я чуть не упал. Градусник (другой) показал 37.6. Так что я, не теряя времени, позвонил в Allianz и вызвал врача - страховка должна работать!</p>

<p>Я вообще склонен думать, что виновата та самая пицца с морепродуктами, возможно, вкупе с салатом оливье. Вряд ли они были отравленные, но для меня это оказалось отклонением от привычной диеты, потому я и траванулся.</p>

<p>Малыш в садик не пошёл, потому что он типа &ldquo;болеет&rdquo;, Юля отвела в школу Полю, я даже не вставал. Около девяти приехали родители, всю первую половину дня часов до трёх я почти все время спал, впрочем, один раз мне удалось проблеваться. В желудке, правда, легче не стало. Ломило ноги, как обычно, время от времени нападал озноб, прямо как весной, в желудке по-прежнему было нехорошо, при этом не было ни кашля, ни насморка. Потом градусник показал 38.4. Особенно рассказать тут нечего и фоточек тоже нет.</p>

<p>Дело уже шло к вечеру, а врач так и не пришёл, я уже начал думать, что про меня забыли, но вот около семи зазвонил домофон, и если бы я не поднял шум, то врач как пришёл, так и ушёл бы, потому что кроме меня домофона никто не слышит. Врач на этот раз оказался не прошлым странноватым молчелом, а бодрой женщиной, как я думаю, не очень молодой, мне трудно судить, она была в маске и очках, и вообще я не очень присматривался. Мне дали больничный на пять дней и выписали кучу таблеток, в частности, в первую очередь, надо было принять &ldquo;скоропомощный вариант&rdquo;: нурофен + но-шпу + супрастин. №2 и №3, к счастью, нашлись, а нурофена у нас столько, что можно открывать нурофеновую будку.</p>

<p>Юля пришла довольно поздно, как я думаю, после восьми, тоже принесла какие-то лекарства. У меня несколько улучшилось самочувствие, и даже пытался что-то читать на планшете про Rails, вряд ли я много усвоил. Уснул, как я думаю, около девяти и больше ничего не помню.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 ноября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/20/kak-ia-proviol-20-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-20T18:36:20+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/20/kak-ia-proviol-20-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня приезжает тётя Ира, и я вызвался её встретить в Шереметьево. Посмотрел в расписании - рейс прилетает в терминал D, что мне сразу не понравилось, там как-то очень сложно с заездом и выездом, если мне не изменяет память. Выехал минут за сорок до прибытия рейса, доехал без задержек, и терминал D нашёл без труда, вот только до прилёта ещё оставалось минут двадцать, а стоянка только 15 минут, дальше штраф 700 рублей, так что я поспешил к выезду.</p>

<p>Есть одна вещь, к которой я так и не могу привыкнуть - автоматические шлагбаумы. Мне все время кажется, что он не откроется, и непонятно будет, что делать, и назад отъехать будет нельзя, потому что там скопятся другие машины с нетерпеливыми водителями. До сих пор они всегда открывались, а в этот раз шлагбаум не открылся. Я совал туда этот талончик и так и наоборот, и никакого толку. Так что пришлось нажать кнопку экстренной помощи и надеяться, что она работает. Кнопка работает, и мне там устало сказали, что надо совать талончик стрелкой вверх. То есть из всех способов засовывания талончика я упустил именно тот единственно верный. Ну, так или иначе, шлагбаум открылся и я выехал. Теперь надо было развернуться и немного подождать, но там как раз заботливо приняты меры против лошков, и ближайший разворот на Ленинградке около МЕГИ, через круг. Можно было бы проехать ещё немного и развернуться у нас на Ландышевой.</p>

<p>Заехал на заправку &ldquo;Нефть-Магистраль&rdquo; у поворота на Шереметьево, для отвода глаз заправился (бензин по 34-00) и стал ждать. У меня прямо настроение улучшилось - надо же, до чего ловко я все провернул, заранее съездил и все разведал, и теперь всё знаю, где и что, и как заехать, и как бесплатно выезжать. Заодно выкинул из машины мелкий мусор с участка, который так со мной и ездил, выкинул все бумажки из карманов, чуток прибрался в багажнике, протёр торпеду - и тут позвонила тётя Ира, что она уже вышла. Дело, можно сказать, сделано. На самом деле это было заранее продуманной ловушкой на лошка, только я этого ещё не знал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161120_121334_800.jpg"></p>

<p>Заехал в терминал D, сразу припарковался и пошёл искать тётю Иру, и даже позвонил, она сказала, что стоит у 2-го выхода напротив рекламы &ldquo;Ауди&rdquo;, и я тоже стоял у 2-го выхода и напротив рекламы &ldquo;Ауди&rdquo;, но тёти Иры там не было, так что я бегал взад-вперед и не знал, что делать. Минут через десять тётя Ира предположила, что я приехал к &ldquo;Вылету&rdquo;, а не к &ldquo;Прилёту&rdquo;, я уточнил у такстиста, и оказалось, что &ldquo;Прилёт&rdquo; на уровень ниже, а я как бы на втором этаже. Отлично затралено. Так что я побежал в машину, прощемился через немыслимый лабиринт из поворотов и разворотов, как на бобслейной трассе, и приехал в этот &ldquo;прилёт&rdquo;, и там действительно встретил тётю Иру. И хотя до сих пор вокруг было довольно свободно, тут вдруг перед нами выстроился длиннейший хвост, и все они по очереди останавливались, и всячески меня задерживали, и когда я все же доехал до выезда, шлагбаум опять не открылся, а написал &ldquo;требуется доплата&rdquo;, так что опять пришлось звонить кнопкой в поддержку и там мне сказали, что &ldquo;терминал в двадцати метрах позади вас&rdquo;. И хотя до сих пор позади нас никого не было, тут вдруг за нами выстроился длиннейший хвост, и не было никакой возможности проехать назад эти двадцать метров. Так что я рассудил, что таксисты должны страдать, к тому же если они специально меня тралят, то и жалеть не о чем, и, бросив машину прямо перед шлагбаумом, прошёл к терминалу, и там меня ободрали на 700 рублей!!!11 23 минуты, вместо пятнадцати. Отличный план, как здорово продумано, и как здорово сработано. Выходные безнадёжно испорчены. Где я теперь возьму эти 700 рублей? Проще говоря, все фреш-роллы до Нового Года я уже съел. Как раз осталось около пяти недель, это 645 рублей, исходя из цены в 129 руб/ФР.</p>

<p>До родителей доехали на удивление хорошо, нигде не задержались. По работе я поразвлёк тётю Иру рассказами про стройку и про окна - на самом деле, больше, чтобы отвлечься от мыслей про 700 рублей, такой невероятный эпик фейл, и ведь я же заранее подготовился, все разузнал, и все равно меня подловили, да ещё так чётко, просто удивительно. Я даже не знаю, что я должен был сделать, чтобы избежать ловушки.</p>

<p>Тётя Ира в Одинцово ещё никогда не была. Место нашлось возле дома, мест там немало, явно больше, чем у нас. Родители нам приготовили стол, на самом деле, обычная еда: щи со сметаной, салат &ldquo;Оливье&rdquo; и пицца с морепродуктами. Я поел с аппетитом, потом ещё пил кофе, попутно хвастался накопленными за целый год фоточкаме.</p>

<p>Вчера приезжал Паша, показал Поле компьютерные игры - у Паши, оказывается, остаётся время на компьютерные игры. Мы каждый день живём, как будто идём в атаку последний раз, а Паша в это время дуется в компьютер. Так что Поля гоняла какую-то девочку по полю, а потом лепила башню из грязи (The Tower of Goo). Я тоже попробовал полепить, надоело почти сразу, башня все время падает.</p>

<p>В половине пятого поехали с Полей домой, на Можайку выехали через ул. Чикина, типа всех обманули, на самом деле нет, потому что перед ул. Говорова стоял такой хвост, что проще было бы просто постоять на Говорова. До МКАДа доехали более или менее, на МКАДе повсюду пробки. Поля начала жаловаться, что её укачало. В Лианозово мы решили уже не ехать, но надо было заехать в Дикси. К прискорбию, я проскочил поворот на Дикси, так что мы пошли в &ldquo;Алые паруса&rdquo;. Картошка по 28 рублей, яблоки Гала по 80, бананы по 96! Я почему-то не посмотрел на ценник и потратил лишние 40 рублей, никак не меньше.</p>

<p>Когда приехали к дому, Поля объявила, что мы ещё пойдём за дом кататься с горки на ледянке, правда, на половине пути она сказала, что ей страшно из-за темноты, так что мы повернули назад. Зато я увидел, что туи совершенно оттаяли, поднялись и расправились.</p>

<p>Вечером почему-то было очень жарко, я даже открыл окно, чтобы проветриться, да так и уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 ноября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/19/kak-ia-proviol-19-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-19T07:50:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/19/kak-ia-proviol-19-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня не просто день, а день, когда нам снова должны ставить окна, я неплохо выспался и решил особенно никуда не спешить, хоть мы и договорились встретиться на участке в одиннадцать. Ближе к одиннадцати я позвонил нашему проблемному другу Дмитрию, он не отвечал, я даже не оч удивился. По Юлиному совету я перезвонил тому челу, который приезжал за ключами, он сказал, что они собираются выезжать, а Дмитрий проспал. Минут через двадцать они действительно выехали, и я тоже поехал, не торопясь.</p>

<p>Доехал ОК, на дорогах довольно грязно. То проблемное место после поворота с Рогачевки как будто бы чем-то подсыпали. В остальном дорога очень неровная.</p>

<p>У ворот стояла машина Дмитрия, и все те же самые персонажи, я почему-то сразу подумал, что что-то пошло не так - так и оказалось: нет света. При этом у некоторых соседей свет есть, то есть у тех, у кого свет коммерческий. Так что мы подключились к соседям через дорогу, у которых баня - ведь они же брали у нас воду летом. У них там даже есть &ldquo;охранник&rdquo; - модно одетый гастарбайтер, видимо, он получает деньги за то, что живёт у них в доме.</p>

<p>Так или иначе, свет нашли, работники разгрузились и работа началась, а я тем временем выгрузил из машины весь гаражный хлам, который проездил со мной всю неделю, с прошлых выходных. А потом я набрался смелости и бесстрашно слазил на самый верх по длиннейшей лестнице, проверить откосы на самых верхних окнах. Откосы совершенно чистые и почти сухие.</p>

<p>Начали с установки верхних окон на лестнице, внизу поставили две длиннейшие стремянки, оконную раму передали с площадки второго этажа перед ванной. Вообще это, конечно, цирк без страховки. К сожалению, фотик остался внизу, а стремянки стояли так, что спуститься было нельзя, так что я делал фоточки телефоном.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161119_121515_800.jpg" title="Работа на высоте" ></p>

<p>На второй этаж намело изрядно снега, под каждым окном по сугробу. Хуже всего перед балконной дверью - там помимо снега ещё натекло воды, которая замёрзла и превратилась в толстый слой льда. Я попытался поколоть лёд топором - совершенно безрезультатно, лишь пробил небольшую дырку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/4WindowsSnow_800.jpg" title="В комнатах снег! Когда-нибудь это фото будет выглядеть удивительно" ></p>

<p>Поскольку образовалось свободное время, я разобрал кучу в эркерной комнате, доски, кстати, не пострадали, хотя лежали плотной стопкой, видимо, это благодаря биозащите. Под досками нашёлся десяток брусков 50*50, несомненно, они пригодятся. Также прошёл по второму этажу и накрыл подоконники досками - все же время нас чему-то учит, и вовсе это не сложно, и уже не представляется бессмысленным.</p>

<p>Как мне показалось, установка окна заняла времени больше обычного - неудивительно, в окне семь секций, в кажой по четыре штапика, и если считать по одной минуте на штапик, то это 28 минут только на штапики. Поскольку я все равно ничего толкового не делал, и спуститься вниз не мог, я начал обдумывать идеи по зашивке дверей на зиму, чтобы  в них не заметало снег. У нас осталось немало плёнки, но вряд ли бы я с ней смог управиться один. У нас остался целый штабель полос велокса 2000*200, и если бы, скажем, я их затащил наверх, и, предположим, пришил их поперёк балконной двери, то она была бы заделана очень надёжно. Недостаток способа: у меня не было с собой шуруповерта. Также можно было бы заделать двеи обрезками ОСБ, или заложить их пенопластом, которого у нас тоже оч много. Много идей, на самом деле.</p>

<p>Потом я всё же выловил момент, чтобы сбегать вниз за фотиком, и сделал несколько кадров, вряд ли ценных, но, без сомнения, исторических. Потом наши работники взялись за второе верхнее окно на лестнице - и его тоже надо было передать от ванной. На самом деле, это была ошибка, надо было его оставить внизу и поднять сразу с улицы на место установки. Ну, в общем, это был смертельный номер в прямом смысле - раму сначала оперли о край бокового окна, потом быстро переставили стремянку к переднему окну, оперли раму на два окна и постепенно перетащили на место. Это было так стремно, что я даже постеснялся делать фоточки, хотя вообще лучше было бы снять видео, получилось бы эпично. И тут оказалось, что при заливке оконный проем, видимо, плохо подперли и верхняя планка прогнулась, так что рама по вертикали входит с натягом. Впрочем, нет - вообще не входит, потому что в самом узком месте торчит саморез. И Дмитрию пришлось вылезти на оконную перекладину, другой чувачок через балкон передал ему топор, и Дмитрий топором сбил этот злосчастный саморез и спустился обратно на лестницу, обожебоже. После этого я спустился вниз, достаточно острых ощущений на сегодня.</p>

<p>Поскольку я опять ничем не был занят, я подобрал большой лист пенопласта и воткнул его между штабелем досок и дверью на веранды - просто и надёжно. Правда, пенопласт тут же упал от порыва ветра, но я его мастерски подпер доской - и дверь почти заделана, по крайней мере, по низу наметать уже не будет. И, развивая успех, вторым листом пенопласта я заслонил дверь в котельную - ещё одна проблемка решена быстро и бесплатно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161119_135659_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161119_140112_800.jpg"></p>

<p>Выбрав момент, я спросил одного из работников, не могли бы они мне помочь затянуть дверь на балконе плёнкой, и он ответил, что никаких проблем. Может быть, удастся заодно решить и этот вопрос.</p>

<p>Установка окна на втором этаже много времени не заняла, и, таким образом, работа была вроде как закончена и все пошли пить чай. Я тоже пил чай из термоса, у меня даже была с собой маленькая пачка печенья. Тут я снова завёл разговор о балконной двери и плёнке - и снова не встретил возражений. Я притащил доску и ножовку, кто-то даже затащил наверх огромный кусок пленки (упаковку от штабеля плит, который мы с Юлей заботливо припрятали осенью) - и Дмитрий <del>помог мне прикрепить плёнку</del> прикрепил плёнку, а я ему помог. Прикрепили четырьмя досками по периметру и одну приколотили посередине. Может быть, оно и оторвётся, но хоть не сразу. Плёнка там толстая и в два слоя к тому же. Так что не надо платить за эту ерунду никаким рабочим, дело вполне посильное для двух человек. С балкона вышли через окно, в некотором смысле удачно, что мы его не поставили, иначе пришлось бы лазить по лестнице.</p>

<p>Потом осталось только смотать кабель и сложить вещи. Я вот с некоторых пор внедрил методику приезжать на участок сразу в рабочей одежде, большая экономия времени и сил.</p>

<p>Таким образом, ещё один промежуточный этап так или иначе закончен. С помощью унылого бложика я установил, что как раз год назад мы заливали ростверк, первый раз приезжал бетононасос. Прошёл год - и мы уже устанавливаем в дом окна, хотя год назад это казалось невероятно далёким событием. Теперь надо заказывать остальные окна, чтобы к Новому Году уже все окна стояли на местах, а там каких-то три-четыре месяца и можно снова начинать работы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
