<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-07-26T16:43:55+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 июля 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/26/kak-ia-proviol-26-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-26T15:31:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/26/kak-ia-proviol-26-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Разбудила меня Юля в 7-20, поднялся с трудом. Из-за подрозетников я очень расстроился.</p>

<p>Тут мне вдруг пришло в голову, что рабочие уложили на лестнице пенопласт - а ведь там место опирания лестничной балки и пол должен быть чисто бетонным и вдобавок усиленным. Так что я немедленно позвонил Святославу, изложил ему свои соображения,  он со мной согласился.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 июля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/25/kak-ia-proviol-25-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-25T15:31:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/25/kak-ia-proviol-25-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После вчерашнего обжорства в животе было тяжело, но ничего катастрофического.</p>

<p>В пять часов свалил с работы и поспешил к метро. С Юлей встретились на Сходненской и поспешили в садик за малышом, забрали малыша и поспешили на участок. Доехали удачно, но в Кирилловке всё же потеряли время. В Черной Грязи я попытался найти банкомат, чтобы снять денег, но там оказался только старый обгаженный банкомат Московского Индустриального банка, который с карточки Тинькофф мог выдавать только по 20 тыщ, так что мы поехали дальше.</p>

<p>Рабочие все еще работали, весь первый этаж заложен пенопластом. И под угловыми окнами установлены батареи!</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180725_190720_800.jpg"></p>

<p>Комната как-то сразу приобрела жилой вид. В спальне тоже стоит одна батарея.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180725_190856_800.jpg"></p>

<p>В котельной появились полипропиленовые трубы, уходящие наверх</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180726_154505.jpg"></p>

<p>Мы поднялись на второй этаж, там тоже повсюду разложены трубы, расходящиеся от коллектора в спальне</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180726_154810.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180725_191710_800.jpg"></p>

<p>Я спросил, когда будут заливать - заливать будут в среду.</p>

<p>Теперь осталась самая неприятная часть - надо было заплатить Святославу за привезенные материалы, и ни много ни мало, еще 118 тыщ. Деньги мы так и не сняли, Юля сказала, что переведет через Сбербанк-Онлайн. И когда Юля ввела все данные, появилось сообщение, что &ldquo;Операция приостановлена&rdquo; и надо позвонить 900. Юля позвонила 900, у неё спросили кодовое слово - и оказалось, что Юля его не помнит, ахаха, какой позор. Так что пришлось мне включить мобильный инет, и перевести хотя бы часть денег со своей карты Сбера, все жалкие остатки. И тут у меня тоже появилось такое же окошко, но я-то отлично помнил и кодовое слово и даже номер карты полностью, так что я легко одолел службу поддержки и перевел деньги. Рабочие к этому времени уехали, Святослав тоже уехал, а мы остались на участке, но задерживаться тоже не собирались.</p>

<p>Мы еще полили, как смогли, малину и деревья около малины. Воды в колодце совсем мало, надо попробовать опустить насос еще ниже, просто прицепить еще один карабинчик. Юля собрала немного малины и выкопала одну головку чеснока. Потом поехали домой, с собой захватили два огромных мешка с обрезками пенопласта.</p>

<p>Всю обратную дорогу Игорек на спал, а болтал, так что мы стали нагружать его задачами на устный счёт. Доехали хорошо, но я от этих  поездок очень устаю. Место нашлось только лошковое за круглым домом. Я еще выкинул по стелсу один мешок.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/24/kak-ia-proviol-24-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-24T16:01:59+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/24/kak-ia-proviol-24-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В половине седьмого свалил с работы и поспешил за малышом в садик. Капризный малыш не захотел жить у бабушки в Дмитрове и ехать в Жашков, и теперь нас всех крупно подставил, теперь придется его отводить и забирать.</p>

<p>Доехал быстро, без происшествий, мест припарковаться почти нет. Встал в заезде к невысоким домикам, там вроде как высадили деревья, липы, не припоминаю, что бы видел их раньше.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180724_183322_800.jpg"></p>

<p>Игорька забрал благополучно, одеваться почти не надо. Потом еще зашли с Игорьком в Магнолию, я доверил ему выбирать помидоры - чтобы были не мятые и не желтые, Игорек выбирал очень тщательно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180724_184611_800.jpg"></p>

<p>Я тем временем набрал всего остального, в том числе пачку Начос &ldquo;с луком и морской солью&rdquo;. Я все никак не могу запомнить, какие самые вкусные, забегая вперед, сообщаю, что точно не эти. Потом мы поехали домой. Дома Игорек откуда-то вытащил таблички &ldquo;не беспокоить&rdquo;, повесил одну на ручку двери и пошел играть в планшет.</p>

<p>Я же прибрался на кухне, приготовил салат из капусты и стал чистить картошку, а попутно съел всю пачку Начос, хоть и обещал этого не делать. Тут пришла Юля. Я поджарил картошку (по-видимому, она с высоким содержанием крахмала, потому что сразу почернела), но Юля, конечно же, не стала есть ни картошку, ни салат. Также я отбил мясо, а после этого выкинул в ведро наш кухонный молоток, потому что он совсем развалился, надо пойти в ИКЕЮ и купить новый, нормальный молоток.</p>

<p>И потом я съел разом целую сковородку жареной картошки! А ведь я должен был половину оставить, чтобы завтра взять с собой на работу. То етсь сначала я съел целую пачку Начос, а потом еще картошку с яичницей. Нет сомнения, что это вредно для желудка.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/24/kak-ia-proviol-23-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-24T11:54:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/24/kak-ia-proviol-23-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром едва смогли встать с кровати, сегодня мне хуже, чем обычно бывает по утрам. Ноги болят и вдобавок отекли, и к тому же я страншно не выспался. Юля сказала, что на работу не пойдёт. Интернет по-прежнему не работает. Я с огромным трудом собрался и потащился на работу.</p>

<p>Состояние работ около метро</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_085614_800.jpg"></p>

<p>Зашел в Макдак, взял себе к завтраку фреш-ролл. До работы едва дошел, прямо тащился из последних сил, наверное, так ходят дряхлые старики, которые и рады бы куда-нибудь пойти, но не в силах добраться куда-нибудь дальше лавочки у подъезда.</p>

<p>Звонили Юлины родители, сказали, что рабочие прибыли вовремя и начали работать.</p>

<p>Прямо с утра разболелась голова, пришлось попросить у Ольги таблетку. Очень вовремя у одного из тестирвщиков случился ДР, так что я отлично объелся пирогами и напился сока. К неудовольствию, пришлось сдать 200 рублей. На память вид из комнаты тестировщиков</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_140243_800.jpg"></p>

<p>настроить роутер</p>

<p>Ровно в пять часов я свалил и поспешил домой. В шесть я уже был возле дома, подхватил Юлю и малыша и мы помчались на участок. Незначительно задержались перед Кирилловкой, доехали быстро и без пяти семь уже были на участке. То есть это был бы рекорд - если бы я не заезжал домой.</p>

<p>Рабочие уже ничего не делали и просто ждали нас. Мы сразу пошли посмотреть, что они сделали. Они разложили трубы для батарей в утеплителе и проштробили в стенах пятачки под выводы. Я сразу сделал фоточки</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_185632_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_185612_800.jpg"></p>

<p>Также собран коллекторный шкаф в котельной</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_185727_800.jpg"></p>

<p>В туалете первого этажа по полу проложены трубы, все пока что как надо</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_185757_800.jpg"></p>

<p>Мы поднялись на второй этаж, там тоже проштроблены пятачки</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_190025_800.jpg"></p>

<p>Самое любопытное - в стене между спальней и ванной, которая полая изнутри, прорезана дыра, а в дыре стоит еще один коллекторный шкаф. Через щели видно котельную. Не знаю, насколько это вообще удачное решение. Плюсы я вижу только в том, что трубы поднимаются с первого этажа на второй кратчайшим путем и без лишних дырок в перекрытии.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_190504_800.jpg"></p>

<p>Тут мне пришло в голову проверить еще кое-что - так и оказалось, на втором этаже в углу, где окна, батареи перекрывают розетки. То есть надо розетки переносить, причем это надо сделать до заливки. Спросил, когда будет заливка - она будет во вторник или среду.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180723_190723_800.jpg"></p>

<p>К моему неудовольствию, внизу я нашел еще один косяк - как я и опасался, при прорезке окна в стене наверху вырезанный кусок упал вниз, сдернул с креплений кабель и упал на канализационную трубу, слегка проломив ей край. Все, как я и опасался, как будто специально. Нарочно будешь кидать - ни за что не попадешь по трубе, а тут с первого раза и точно посередине. Я вообще чувствую, что с этой трубой у нас еще будет куча неприятностей.</p>

<p>Рабочие сказали, что завтра будут раскладывать пенопласт, то есть надо было приводить пол в порядок. То есть нам потребовался Джамшут, или же его жена. Рабочие уже успели с ним познакомиться за день. Джамшут пришел и сказал, что они могут начать убираться немедленно, я показал ему, где выключить свет.</p>

<p>Мы выдали рабочим деньги на покупку батарей, они уехали, а мы еще задержались ненадолго в огороде. Целый день было очень пасмурно, но  дождь так и не пошел. Все грядки полили Юлины родители, они пробыли на участке весь день. Юля стала набирать воду, а я пошел поесть малины. Также набрал немного малины для малыша, но он почти не ел. Почему-то Игорек равнодушен к ягодам</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180724_145845.jpg"></p>

<p>И потом поехали домой, времени было всего лишь около восьми часов. Юля всю дорогу жаловалась, что плохо себя чувствует, а малыш не спал и болтал всякую ерунду. Доехали очень хорошо, нигде не задержались, даже на кругу. Дорога от Шереметьево (Международное шоссе) стояла, потому что на самом спуске к Ленинградке сломался или &ldquo;сломался&rdquo; некто, и эти засранцы ехали в один ряд, как им и положено, и не лезли по обочине.</p>

<p>Дома Юля почти сразу легла спать, я, в общем, тоже ничего не делал. Инет нормально заработал. Но я ему больше не доверяю, надо обдумать покупку роутера.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 июля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/22/kak-ia-proviol-22-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-22T15:42:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/22/kak-ia-proviol-22-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 июля 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/21/kak-ia-proviol-21-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-21T15:42:07+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/21/kak-ia-proviol-21-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 июля 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/20/kak-ia-proviol-20-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-20T15:28:13+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/20/kak-ia-proviol-20-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня у меня выходной - потому что мы едем к Святославу в офис на Тульскую, Варшавское шоссе, д.9. Вышли около восьми часов, до метро доехали ОК, народу немного, Юле даже удалось сесть. До &ldquo;Пушкинской&rdquo; ехать гораздо дальше, чемм до 1905 года. На &ldquo;Пушкинской&rdquo; еще пришлось перейти и снова ехать, мне, впрочем, удалось сесть, но все равно к концу пути я изрядно устал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_091447_800.jpg"></p>

<p>Не припоминаю, что бы мне доводилось бывать на &ldquo;Тульской&rdquo;. Дальше надо было каким-то образом пересечь ТТК и пройти вдоль Варшавского шоссе. Как я и опасался, дорога там оказалась настолько неудобной, насколько возможно. Надо лезть под мостами, прыгать по лужам, переходить дорогу в неположенном месте и др. Потом мы вроде бы вышли на нормальный тротуар - и тут оказалось, что мы на полуостровке среди дорог. Пришлось опять перебегать.</p>

<p>Вот это вроде бы и есть ДК &ldquo;Коммуна&rdquo;, куда я когда-то ездил за подарками с ёлок. Отстойное было время.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_092200_800.jpg"></p>

<p>Нам надо было просто идти вдоль шоссе под мост</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_092246_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_092445_800.jpg"></p>

<p>Потом опять надо что-то выдумывать, куда-то сворачивать, опять идти по лужам - и, наконец, мы пришли. Собственно, это и есть та Даниловская мануфактура, где сидит Сбертех и где работает Фокин.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_092939_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_092955_800.jpg"></p>

<p>В целом там весьма приятно находиться, здания приведены в порядок, обустроена пешеходная зона, есть кафешки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180720_093352_800.jpg"></p>

<p>Через несколько минут пришел Святослав и мы пошли в офис. Он, впрочем, находится в здании слева, не таком нарядном, к тому же в подвале. Строго говоря, адрес у него Варшавское шоссе д.7, а не д.9.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 июля 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/19/kak-ia-proviol-19-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-19T17:04:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/19/kak-ia-proviol-19-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед пошел поиграть в пинг-понг, в дальнем конце парка ведутся работы, перестраивают забор (который изрядно обветшал)</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180719_134906_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180719_134830_800.jpg"></p>

<p>В середине дня Святослав прислал новую смету. Стоимость полов не изменилась, 328 тр, а вот за батареи - вместе с самими батареями - он насчитал 325 тыщ! То есть как раз уйдут все нашли денежные запасы и ничего не останется ни на двери, ни на крыльцо. Я даже засомневался, стоит ли вообще нам заниматься строительством? Может, лучше правда все эти деньги сложить в акции?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 июля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/18/kak-ia-proviol-18-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-18T09:46:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/18/kak-ia-proviol-18-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в половине пятого, больше толком и не спал. Ближе к семи поднялся и потащился на работу. На 1905 года зашел в Макдак за фреш-роллом.</p>

<p>Юлины родители отвезли Игорька в Дмитров, Игорек целый день плачет и просится домой.</p>

<p>Мороженое должны были привезти с 10 до 12, но на самом деле привезли в начале второго. Два с половиной килограмма на четверых, вот моя порция</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180718_133240_800.jpg"></p>

<p>Я съел большую часть, остальное запихал в шейкер, наконец-то он пригодился.</p>

<p>Потом мы все пошли на пинг-понг, но тут же вернулись обратно, потому что на улице ветер и начинался дождь.</p>

<p>Посмотрел видео про приготовление сыровяленой колбасы, там все несколько сложнее, чем в тех рецептах, что я видел раньше, но на самом деле надо просто прикупить кое-каких мелочей, они все продаются в особых магазинах.</p>

<p>Я уже не помню сколько времени занимаюсь неким отчетом, без сомнения, это самый сложный из всех отчетов, что мне приходилось изготавливать за всю работу в АТС. В один отчет свалили все - множество огромных таблиц, агрегация в 100500 уровней, куча ветвлений итд. Просто тяжело все это удержать в голове.</p>

<p>Просто на память вид из окна, здания за Бадаевским заводом по-прежнему строятся</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180718_152650_800.jpg"></p>

<p>Часа в четыре я как бы невзначай зашел к аналитикам, там подавали пиццу и сок, так что я поел и попил. Еще там было мороженое, но это было бы слишком. К концу дня я страшно устал, мне даже казалось, что я заболел, переев мороженого. К счастью, Юля позвонила еще до шести часов, и я потащился к метро, гораздо бодрее, чем в прошлые дни.</p>

<p>Встретились на Сходненской ОК, все время как будто бы собирался дождь, но так и не собрался. Дома у нас сегодня день отдыха, дети разъехались, дел нет, можно ничего не делать. Мы выпили бутылку пива, немного посмотрели новости, съели батончик греческой колбасы и потом пошли спать.</p>

<p>Я, впрочем, уснуть на мог, почему-то мне было беспокойно, хотя вроде бы ничего не случилось. Просто что-то слишком много событий и дел в кучу.</p>

<p>Тут внезапно кто-то открыл нашу дверь. Я пошел посмотреть, что за хрень и, как можно было догадаться, это приехала Ольга Сергеевна, а мы уже думали, что она не приедет. Ольга Сергеевна привезла нам из Франции бутылку вина, Юля предложила ей сыр из Греции, и мы некоторое время посидели за столом и обменялись новостями, собственно, ничего потрясающего за время отсутствия Ольги Сергеевны не произошло.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/17/kak-ia-proviol-17-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-17T10:26:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/17/kak-ia-proviol-17-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе уточнил цену на мороженое, оказывается, ванна 2.5 кг стоит всего 1100 рублей в магазине omoloko.ru. Так что у нас немедленно собралась инициативная группа желающих заказать мороженое вскладчину.</p>

<p>Как раз когда мы подошли к подъезду, нам встретились Татьяна Александровна и Виктор Иванович. Дома были мои родители, и дети, и еще Маша.</p>

<p>В одиннадцать часов вечера позвонил телефон.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 июля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/16/kak-ia-proviol-16-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-16T11:09:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/16/kak-ia-proviol-16-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с огромным трудом и с опозданием, как обычно. Зимой я вставал гораздо легче. На улице уже с утра очень жарко. Я решил, что на пинг-понг не пойду, потому что тогда просто не доживу до вечера.</p>

<p>На работе оплатил некоторые счета, а также купил три акции LG Display, они сильно упали, я покупал примерно по $9.20, не особенно затратно, но я думаю, в длительной перспективе они вырастут, LG - крупная компания, а производство дисплеев будет востребовано еще оч долго. Может, они вырастут во много раз?</p>

<p>У Димы Мамонова день рождения, так что он заказал мороженое &ldquo;Чистая линия&rdquo;, четыре огромных контейнера. Наверное, трудно найти день, когда морожеое пришлось бы более к месту.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180716_112536_800.jpg"></p>

<p>Обратите внимание, черное мороженое &ldquo;Уголёк&rdquo;, очень вкусное. Также очень вкусное апельсиновое мороженое (на фото не показано). Я съел очень много мороженого, не менее килограмма, и в конце концов начал мерзнуть - и даже пошел на пинг-понг, чтобы согреться. Поиграли нормально, я опять очмного ошибаюсь.</p>

<p>Потом еще была пицца, так что свой обед я сэкономил на завтра. В основном все время работал, нет времени ни на переписку, ни на унылый. Попытался разобраться с Полиным планшетом и обратил внимание, что там отключены некие &ldquo;Разрешения приложений&rdquo;, я их наугад включил - и внезапно все заработало, вот так чудо. Одной проблемой меньше. В начале седьмого позвонила Юля и я потащился к метро, еле дошел. В метро подкинул 60 поездок на &ldquo;Тройку&rdquo;, 1765 рублей.</p>

<p>На Сходненской вдоль дорожки во дворе посадили кусты. Основная опасность для них - зимняя уборка снега.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180716_185959_800.jpg"></p>

<p>Юля сказала, что звонила Святославу и он сказал, что можно приехать к ним в офис в среду и подписать договор, и у же в четверг рабочие выйдут. Я решительно отказался, потому что нет никакой возможности делать все это параллельно с работой. Надо открыть дом, разместить рабочих, все им там показать, и самое главное - убраться в доме.</p>

<p>От метро ехали долго, потому что нет другого времени и места, чтобы чинить асфальт, как прямо после перекрёстка с Планерной улицей. В Химках перед большим перекрестком поставили новую стелу с надписью &ldquo;Химки&rdquo;. Деревья вроде как прижились, хотя поначалу по меньшей мере два из них выглядели засохшими. Неизвестно, как они перезимуют. Надо было их обильно поливать, там хорошие саженцы, хорошо посажены, было бы досадно, если бы они погибли.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180716_194613_800.jpg"></p>

<p>Дома были родители, днем они ходили с детьми в кино, смотрели &ldquo;Монстры на каникулах-3&rdquo;.</p>

<p>А вот неприятность дня - часы, которые я с таким трудом и пафосом повесил, упали и разбились, вдобавок повредив пол. Теперь у нас снова нет часов и придется покупать новые. Надо было предусмотреть страховочную веревочку. А ведь эти часы мы 100500 лет назад привезли из Воронеда и это был подарок.</p>

<p>Попробовали дыню из Магнолии, она совершенно не вкусная, выброшенные деньги. Юля еще раз звонила Святославу, передоговорились на пятницу, надо будет ехать на Тульскую, и в этот же день якобы приедут рабочие.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 июля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/15/kak-ia-proviol-15-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-15T11:13:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/15/kak-ia-proviol-15-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись все уставшие после вчерашнего, но делать нечего, опять надо ехать на участок. Дети завтракали кашей, а я поджарил себе яичницу с горошком. Выехали уже после десяти часов, доехали без задержек вообще.</p>

<p>На участке опять невыносимо жарко.</p>

<p>Юля сразу пошла собирать смородину, а я, к своему везению, еще должен был покосить возле бытовки и роз, так что я стал косить. Леска Энкор, отлично косит, даже срубает крупные лопухи. Розы цветут, и впервые мне пришло в голову, что наши посадки в той или иной мере стали похожи на упорядоченный сад.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_120500_800.jpg"></p>

<p>В траве снова видел гигантского кузнечика, размером с небольшую лягушку, и даже сфотографировал. Все это именно кузнечик, а не саранча.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_122557_800.jpg"></p>

<p>Дети сходили в магазин, принесли мороженого и фанты. Мороженое отлично зашло в такую жару, и холодная фанта тоже, она даже лучше, чем кока-кола, особенно если пить её прямо из бутылки помногу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180716_172733.jpg"></p>

<p>Юля к этому времени уже набрала сколько-то красной смородины</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_122357_800.jpg"></p>

<p>Я прокосил то, что собирался прокосить и надо было идти помогать Юле. Делать нечего, я удобно уселся в крапиву и стал собирать ягоды. Ягоды растут в основном на нижних ветках и у самого корня, так что за каждой ягодкой приходится тянуться. Ягод очень много, они висят приям красной стеной.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_123724_800.jpg"></p>

<p>Мы обобрали два куста красной смородины, остальные Юля признала не совсем созревшими. Я на это потратил, должно быть, час с чем-то, а Юля - гораздо больше. Вот что мы набрали:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_131517_800.jpg"></p>

<p>Отвез еще пару тачек земли в новую грядку, это ничего не значит, на самом деле. Туда надо два десятка тачек, а то и больше.</p>

<p>Обедали в доме, на обед у нас был куриный суп с лапшой. В доме гораздо удобнее и комфортнее, нежели в бытовке. В углу эркерной комнаты на потолке я заметил белое пятно, думал, чт это наклейка, но оказалось, что это видел пенопласт, потому что с потолка отвалился кусок опалубки! То есть мои опасения были не напрасны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_152424_800.jpg"></p>

<p>От этого я дополнительно расстроился, на каждом шагу строительства обнаруживаются огрехи.</p>

<p>Около половины четвертого мы засобирались домой. Надо было еще собрать провода и инструмент, погрузить в машину все ягоды, все это очень долго. На участке напротив сегодня работы не ведутся, они почему-то оставили посреди участка земляной холмик</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_152156_800.jpg"></p>

<p>Мы уже совсем собрались уходить, но тут оказалось, что не закрыта дверь на балконе. Поля сходила её закрыть, и мы снова собрались уходить, но тут я заметил, что ручка на балконной двери не опущена, т.е. дверь не заперта. Пришлось снова все открыть и идти закрывать дверь, дверь, к слову закрывается плохо и требует регулировки. Вот еще проблема.</p>

<p>Когда мы вышли на улицу, у забора стоял синий Ягуар S-Type, и приехал на нем Андрей, вот так. Мы подарили ему коробочку смородины, он сказал, что такой крупной никогда не видел, наверное просто, чтобы нам сделать приятное. Мы с ним прошлись по огороду, я еще раз напомнил, что нам надо кое-что починить в доме, он сказал, что непременно починим, но через десять дней он уезжает в Молдавию. Таким образом, мы похвалились смородиной, а он похвалился своей тачкой. Машину ему, по его словам, дал в пользование загадочный Клаус, как мы поняли, владелец второй половины дома, где живет Андрей и каким-то образом совладелец белого домика рядом с нами, где идет ремонт. Вообще удивительное рядом, вокруг какие-то загадки.</p>

<p>Потом поехали домой, доехали, к удивлению, очень хорошо, пробок вообще не было. У Круглого озер апо обеим сторонам длиннейшие ряды машин, народу тьма. Владельцы пивных ларьков, наверное, делают годовую прибыль. К этому времени небо затынуло облаками и очень жарко уже не было, я даже предсказывал дождь, но он не пошел.</p>

<p>Дома опять надо было чистить смородину, помогать мне снова никто не хотел, большую часть смородины я почистил сам. Собственно, на это уже весь остаток дня.</p>

<p>У Поли выявилась кака-то проблема с планшетом, не работает почти ничего, то есть даже вообще ничего, включая Google Play, и wi-fi постоянно отваливается. Я сказал, что возьму планшет на работу, чтобы там посмотрели, но на самом деле там некумо его показать. Вот и еще новая проблема.</p>

<p>Вечером я еще сходил в Магнолию, купил кое-каких продуктов, например, картошки, а также купил дыню. Погода такая, как будто бы вот-вот пойдет дождь - но он не пошел.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 июля 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/14/kak-ia-proviol-14-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-14T11:13:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/14/kak-ia-proviol-14-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ближе к одиннадцати выехали на участок, все вместе. Еще перед Шереметьево попали в пробку до Кирилловки. Дальше доехали нормально.</p>

<p>На участке напротив кипит работа, трактор грузит землю в грузовики, грузовики ездят туда-сюда. То есть действительно скоро начнется строительство.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180714_111107_800.jpg"></p>

<p>На участке сбоку все застелено ровным зеленым газоном, фоточку я что-то не сделал.</p>

<p>Юля пошла собирать смородину, а я взялся за доделывание компостера, надо было укрепить стенки, покрасить все и сделать перегородку. Я сначала хотел укрепить стенки брусками, но потом мне стало жалко брусков и я решил обойтись досками, которых у нас полно. Доски надо было отпилить и покрасить, и я отпилил и покрасил.</p>

<p>Потом надо было красить сам компостер, это гораздо больше работы, чем может показаться, к тоу же было очень жарко, а краска быа очень вонючая, и у меня очень скоро начала болеть голова. Я выюзал начатую неизвестно когда банку темной краски, и еще желтую. Особой разницы нет, доски все вразнобой.</p>

<p>Красил я очень долго, открыл новую банку краски, она уходит крайне быстро. Может быть, при каких-нибудь масштабных работах будет смысл купить 9-литровое ведро, я тут как раз видел такое в ОБИ.</p>

<p>Так или иначе я докрасил, голова уже обещала треснуть. Теперь надо было сделать перегородку из ОСБ, у меня как раз стоял возле бытовки ненужный лист. Лист простоял на этом месте, наверное, год и за это время изогнулся дугой. Тем не менее, я его мастерски разметил и распилил циркуляркой. Циркуляркой очень легко пилить ОСБ. Потом надо было найти способ его прикрепить, например, брусками. Тщательно все обдумав, я решил обойтись двумя брусками. Бруски тоже покрасил.</p>

<p>Вот что у меня получилось. Перегородка слегка наклонена вперед, но это легко поправить, или можно не обращать внимания.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180714_171751_800.jpg"></p>

<p>На Ленинградке попали в пробку от заправки Шелл. Соверщенно очевидно, что там прошел сильный дождь, я даже предполагал, что там опять что-то затопило.</p>

<p>Я два с половиной часа, не разгибаясь и не вставая, чистил смородину.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 июля 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/13/kak-ia-proviol-13-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-13T14:23:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/13/kak-ia-proviol-13-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Отлично проспал до девяти часов и даже отчасти выспался. На работе идти не надо, ведь я же взял выходной. На всякий случай проверил удаленное подключение к рабочему компу - и конечно же, оно не работало! Позвонил в АТС в поддержку, но там мне ничего по существу не сказали. Я сразу чёт приуныл, наверняка что-нибудь случится, а я не смогу помочь и останусь виноват. Так что, делать нечего, пришлось тащиться на работу. На 1905 года зашел в Макдональдс, было уже больше 10 часов, так что из дневного меню я без затей взял два чизбургера, по 50 рублей, и в офисе их немедленно съел, отличная штука. Собственно, по сытности они даже превосходят фреш-ролл, при том, что обходятся дешевле. Фреш-ролл в последнее время стал как будто бы меньше.</p>

<p>Навел справки относительно удаленного доступа - оказывается, наши е-токены имеют срок годности и их время от времени надо освежать. Сдал токен в ОИБ. Также установил на телефон Google Authentificator, загадочная штука, надо с ней разобраться.</p>

<p>Днем опять пошёл на пинг-понг.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180713_133629_800.jpg"></p>

<p>На улице было так жарко, что я угорел, и даже после возвращения в офис мне было нехорошо.</p>

<p>Юля вечером пошла в стоматологию на Сходненской. У Игорька на отдыхе болел зуб. Игорьку залечили больной зуб и заодно вырвали два передних нижних. По рассказам очевидцев, Игорек у врача вел себя отвратительно и громко плакал. Юле пришлось сторговаться с ним на игрушку из &ldquo;Калейдоскопа&rdquo;.</p>

<p>Сразу по пути домой заехали в ОБИ, я заранее приготовил списочек покупок. Купил саморезов, потом еще особую смесь &ldquo;для ремонта трещин&rdquo;, всякие соединители для шлангов, кисточки для покраски и еще диск для болгарки по камню. Истратили в сумме 1700 рублей, я использовал один купончик на скидку.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 июля 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/12/kak-ia-proviol-12-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-12T11:46:02+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/12/kak-ia-proviol-12-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И ровно в полночь позвонила Юля и сказала, что они сели, так что мне надо было выходить. Доехал через круг, там совершенно свободно.</p>

<p>На повороте к Шереметьево я заправился для отвода глаз на заправке &ldquo;Нефтьмагистраль&rdquo;, встал на парковку и стал ждать, прямо как в тот день, когда я так эпично опростоволосился с прилетом-вылетом и оплатой парковки. Почти три года уже прошло, а там в аэропорту, наверное, до сих пор вспоминают тот случай: &ldquo;А помнишь того лошка, ахаха?&rdquo; - &ldquo;Еще бы не помнить, ахахаха!&rdquo;</p>

<p>Ждать пришлось минут семь, потом Юля позвонила и сказала, что они уже получили багаж и стоят у столба №61.</p>

<p>Терминал D подтвердил свою репутацию самого идиотского терминала в Москве, хоть я и не запутался с прилетом и вылетом, но все равно там вдоль здания несколько узких полос для движения, заехать можно только на одну и она чуть более, чем полностью, забита такси. К счастью, мне удалось найти место приткнуться сбоку, и как раз прибежала Юля с детьми и вещами на тележке.</p>

<p>Мы поскорее запихали вещи в багажник, к счастью, там хватило места, потому что мне не пришло в голову там хотя бы немного прибраться. Выезд тоже стал проблемой, потому что два барана остановились прямо на проезде и стали грузить в машину вещи. Потом толчея на выезде, вроде бы там много шлагбаумов, но перед каждым очередь, потому что никто не хочет просто так уезжать, не наигравшись вдоволь с парковочной картой. Я-то, конечно, с ней управился мастерски. Наконец, выехали. Перед Ленинградкой я видел длинную пробку, так что мы поехали через Ивакино, надо было развернуться, я попробовал через платную трассу - действительно, там очень удобный разворот. (Такое чувство, что я им когда-то уже пользовался, но забыл).</p>

<p>Долетели они очень хорошо, очень вкусно кормили - и даже предлагали меню! Авиакомпания &ldquo;Аэрофлот&rdquo;. Видно, что отпуск очень удался, и всем все понравилось. Доехали без задержек, мое место было свободно, около конца дома 14-1. Осталось только затащить вещи домой - и можно было хвастаться своими достижениями в домашнем ремонте. Я позволю себе подвести итог:</p>

<ul>
<li>куплен и заменен сифон на кухне</li>
<li>куплен и заменена кнопка в туалете</li>
<li>куплена и заменена проушина в кровати</li>
<li>куплена новая шпулька для триммера</li>
<li>куплена толкушка и новый нож для мясорубки</li>
<li>куплена ткань для чехла на гладилку</li>
</ul>


<p>и мелкий бонус: оттерты швы на кухне и в маленьком туалете, также разобран ящик с консервами</p>

<p>Юля привезла греческий сыр и немного колбасы. Излишне пояснять, что никто не стал есть всё то, что я приготовил. Поле там купили рюкзак за 55 евро. Мне Юля привезла рубашку, но она оказалась мала, очень жаль, рубашка красивая и мне пригодилась бы.</p>

<p>Детей загнали спать, и сами легли, времени было уже почти три часа ночи. Спал оч крепко, но ровно в шесть всё равно проснулся, вставать не был никаких сил. Надо было вообще брать выходной.</p>

<p>Около девяти часов я всё же выбрался из кровати и начал кое-как собираться. Дети еще спали</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180712_091418_800.jpg"></p>

<p>Похвастался Юле своим приобретением ткани, Юля похвалила ткань, так что скоро у нас, возможно, будет новый чехол. Ближе к десяти потащился на работу, на обед взял то, что вчера наготовил.</p>

<p>На парковке полно мест, в метро удобно сел и просидел всю дорогу. Когда возле ЦМТ выходил из перехода, меня догнал Саша Мамонов. Я думал, мне сейчас укажут на опоздание, а он всегда так приходит.</p>

<p>В обед сходил на пинг-понг, опять очень жарко, на солнце вообще нельзя находиться.</p>

<p>Я вообще хотел завтра взять выходной, но завтра последний день отбора ОПТБО. Ни одной заявки до сих пор не было, но как знать - ведь они могут прислать заявку завтра в 17-59. Вот и дилемма, вот и думай теперь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 июля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/11/kak-ia-proviol-11-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-11T11:43:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/11/kak-ia-proviol-11-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера постирал вещи, но, как оказалось, забыл развесить рубашки, так что сегодня пошёл на работу во влажной рубашке.</p>

<p>С утра было прохладно, а днем снова стало жарко, и даже душновато.</p>

<p>Ближе к шести потащился домой. Заехал в Пятерочку на улице Свободы, хороший магазин, удобный. Надо было взять тележку, но я как раз выложил на работе всю мелочь, так что пришлось взять корзинку. Набрал всего подряд по списку, даже взял печенья, и кока-колы, и мороженого, и две бутылки молока, и две бутылки подсолнечного масла, и куриные ножки, у корзинки чуть ручки не оторвались. Странным образом, на кассе получилось всего 880 рублей, оч странно, я был уверен, что там не менее полутора тыщ. Расплатился наличкой, потому что карты у них не принимались.</p>

<p>Набравшис сил, прикупил акций - шесть штук акций AMD по $16.20 и еще шесть акций Kinder Morgan, по $18.24. Последние я взял по рекомендации моего нового американского друга по переписке, он считает, что это перспективно вдолгую, потому что эта компания строит трубопроводы, и обязательно будут строиться новые трубопроводы из Канады в США, потому что существующие уже загружены до предела. Итого истратил около $200, думаю, что буду делать так каждый месяц.</p>

<p>Остался последний вечер, чтобы придать квартире ухоженный вид. Куча белья на кресле лежала еще до Юлиного отъезда, и развешенное на балконе бельё тоже, надо было его погладить хотя бы символически. Я также поставил печься хлеб, чтобы он испекся как раз к приезду, и еще почистил картошку и поставил вариться, и потом пошел гладить, и гладил примерно час или полтора. Вряд ли мне удалось погладить много, но хотя бы что-то.</p>

<p>Потом я еще приготовил салат и испек куриные ножки в аэрогриле. На словах все быстро, а на самом деле ушел весь вечер. Оставалось полчаса или час свободного времени, и тут я вспомнил, что надо ещё помыть унитазы - так что я отыскал все принадлежности и помыл унитазы, зеленым средством из Леруа Мерлен.</p>

<p>Ну и потом осталось только ждать прибытия рейса. Я уже так устал, что делать ничего не мог, просто сидел в комнате. В списке рейсов сначала было написано &ldquo;Ожидается в 23-48&rdquo;, потому &ldquo;Ожидается в 23-54&rdquo; но 23-54 прошло, а сообщение так и не поменялось.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/10/kak-ia-proviol-10-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-10T12:12:05+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/10/kak-ia-proviol-10-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялся в начале восьмого с большим трудом, такое впечатление, что я никогда не высплюсь. Потащился на работу в унылом настроении. У метро купил шаурму, чтобы позавтракать, до ЦМТ еле дотащился.</p>

<p>На работе первым делом написал длинное письмо своему новому американскому другу, просто чтобы поддержать переписку.</p>

<p>Работать не было никаких сил, я никак не мог собрать мысли. Столько дел, столько всяких идей и забот, у меня какое-то переполнение. Так что до обеда я просто деградировал в интернете. Юля написала, что они поедут в аквапарк.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180710-WA0000_800.jpg"></p>

<p>Антон Власов получил водительские права, потому у нас были чизкейки и бейглы, отличный второй завтрак.</p>

<p>В половине одиннадцатого позвонил курьер и сказал, что через двадцать минут приедет к метро. Так что мне пришлось снова тащиться в гору. Курьер опоздал минут на десять, я успел постоять и осмотреться. Работы со стороны Пресненского Вала</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180710_104425_800.jpg"></p>

<p>Вот еще интересно, там сейчас ремонтируют и сам вестибюль, видно качество строительства. Стена врода как кирпичная, но она не сложена из кирпичей, уложенных рядами, а слеплена раствором из битого кирпича, кирпичи просто набросаны как попало. Так вообще нчиего нельзя строить, не говоря уже о такой ответственной постройке, как вестибюль метро.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180710_105148_800.jpg"></p>

<p>Потом, наконец, появился курьер. Таким образом, теперь у нас новая толкушка и новый нож, если они окажутся работоспособными, то еще один вопросик решился.</p>

<p>В обед пошел снова играть в пинг-понг, в целом нормально, к концу я устаю и начинаю много ошибаться.</p>

<p>Во второй половине дня все заставил себя что-то делать, написал немного про Скриптеллу. Но на самом деле я просто ждал окончания рабочего дня.</p>

<p>После работы сразу зашагал по Рочдельской на Трехгорную мануфактуру, магазин в самом конце здания. Магазин оказался именно таким, как я его представлял, с образцами тканей и тетеньками за прилавком.</p>

<p>Я выбрал ткань в красную клеточку, по 186 рублей за метр, взял два метра. Ткань отмеряют, как и раньше, деревянным метром и отрезают ножницами. На самом деле, магазин довольно старорежимный на вид, продацы явно скучают, кроме себя я там видел только одного покупателя, кассирша не сидит на своем месте, а появляется на кассе только когда приходит покупатель.</p>

<p>К 1905 года возвращаться я не стал и пошел сразу до Краснопресненской. До дома доехал, как обычно, по пути домой заехал в Магнолию, прикупил помидоров, кое-чего по мелочи и пакет Начос. Дома все Начос немедленно съел, отличная штука.</p>

<p>Вытряхнул все грязные вещи из корзины в машинку и устроил стирку. На ужин приготовил себе жареную картошку с жареным же луком. Лук пожарился очень хорошо, а картошка получилась сыроватая и вдобавок несоленая. Но я все равно её ел. Потом некоторое время отдохнул, и, что делать, надо было мыть швы в плитке на кухне. Для фона включил телевизор, так как раз шёл футбольный матч Франция-Аргентина, я его оставил, потому что там зеленый фон, для глаз приятно. Отчистка швов заняла почти час.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 июля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/09/kak-ia-proviol-9-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-09T10:42:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/09/kak-ia-proviol-9-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в 6-45 с огромным трудом. Спал очень глубоко, приснилось, помимо прочего, как машина Рено-19 упала с некой эстакады носом вниз.</p>

<p>На работе первым делом нарисовал схему расстановки батарей и отправил её Святославу. Также позвонил ему уточнить, можно ли соединять батареи последовательно.</p>

<p>У нас, похоже, приходит конец чехлу на гладильной доске, который мне прислала с Ебея одна английская тетенька. Я понадеялся, что можно еще раз заказать такой же, но увы, ничего толкового я не нашел. Есть такие чехлы на каком-то сайте, являющем собой прокси для немецкого ебея (стоит 1160 рублей, стоимость доставки не указана), и еще похожие на каком-то бельгийском сайте за 15.95 евро, но они немного больше размерами, насколько я понимаю по-голландски. Все коллеги посоветовали сшить чехол на заказ. Я полез в инеты и нашел кучу советов, как сшить такой чехол самому. Я-то шить не умею, но вот Юля наверняка справится.</p>

<p>В обед сходил на пинг-понг, несомненно, у меня получается лучше, чем в начале.</p>

<p>Несмотря на боевой расчёт, свалил в половине шестого, у меня еще масса дел. Просто для истории состояние дел у метро</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180709_175855_800.jpg"></p>

<p>Мне надо было заправиться, и я почему-то поехал на заправку самообслуживания в Походном проезде, я надеялся, что там нет очереди, как бы не так. Все колонки были заняты и пришлось подождать, за мной, понятное дело, никто не занимал. Бензин только G-Drive. Сначала бестоковый терминал не распознал мою карточку, потом на ней не оказалось денег, и только с третьего раза я смог оплатить, а там какждый раз надо вводить все заново. Испытание я выдержал, заправился, но чего мне это стоило.</p>

<p>Строящийся дом на углу Штурвальной</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180709_185313_800.jpg"></p>

<p>Просто на память вид на улицу Свободы. Дома П46 выглядят все более убого с каждым годом, в таком хорошем месте такие уродские дома</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180709_185404_800.jpg"></p>

<p>Потом заехал на почту забрать посылку из Питера, это мне приехала &ldquo;планка в сборе&rdquo;. На почте необыновенно многолюдно, но зато работало три окошка и я решил рискнуть. Прождал минут пятнадцать, на больше - и получил свою планку в сборе. Я заранее приготовил деньги без сдачи, 1750 рублей, но с меня взяли 1955 рублей, потому что еще есть &ldquo;плата за перевод&rdquo;. Больше никогда не буду покупать наложенным платежом.</p>

<p>Дома первым дело снял показания со счетчиков по воде и поел котлеток с помидорчиком. Затем, делать нечего, надо было приниматься за ремонт кнопки в туалете, с новой планки снял новую кнопку, в туалете вынул сломанную, поставил новую на место и осталось только поставить декоративную накладку, и вот тут я провозился минут десять, я не знаю почему, но она не защелкивалась. Так или иначе, починил, еще одно дело сделано - и наконец, поставлена последняя точка в вопросе, тянущемся еще с 2010 года, с переезда.</p>

<p>Потом еще помыл пол в туалете средством Mellerud. Надо было еще помыть на кухне, но уже не осталось сил.</p>

<p>Мой новый американский знакомый вновь написал мне письмо и вроде как порекомендовал приобретать акции Home Depot, наверное, стоит прислушаться к совету. Хотя я вообще собирался купить акции AMD.</p>

<p>Юля прислала фоточки, как они отдыхают. Поля опять вредничает и не хочет идти в море, а хочет сидеть в бассейне</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180709-WA0006_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180709-WA0004_800.jpg"></p>

<p>Заказал на АлиЭкспрессе легкие кроссовки взамен протертых и выброшенных, они мне очень понравились. В гламурной обуви от Лакост из бутика в переходе очень потеют и устают ноги.</p>

<p>Также посмотрел на сайте Трехгорной мануфактуры всякие ткани, действительно, там есть магазин, ткань по 150-200 рублей за метр, завтра зайду, возьму пару метров. Спать лег в одиннадцать часов, когда не осталось сил даже смотреть планшет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 июля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/08/kak-ia-proviol-8-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-08T20:54:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/08/kak-ia-proviol-8-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с трудом около половины восьмого, на улице дождь. К завтраку дождь полил с такой силой, что выходить на улицу нечего было бы и думать. Я бы с большим удовольствием просидел дома весь день, потому что вчера страшно устал, но мы ведь решили ехать на участок.</p>

<p>Я вспомнил про один сервис в Яндексе, который показывает дожди с привязкой к карте, по ней выходило, что на участке дождя нет. В начале десятого мы выехали. Я думал будет пусто, но на Ленинградке мы попали в пробку до моста над жд, там на подъеме огромная лужа. Как может быть лужа на подъеме, я так и не понял. Дальше доехали хорошо. На Ленинградке за мостом дождь был явно не сильным, под деревьями сухой асфальт.</p>

<p>На участке дождя не было вообще, все примерно так, как и вчера. Я решил, что буду косить, пока и тут не полило, прикрутил к триммеру свою новую шпулю Хускварна (из магазина ВсеИнструменты) и стал косить за домом. Там очень хорошая леска, все срубает. К прискорбию, ее намотали очень мало и в самом скором времени она кончилась, так что мне пришлось наматывать леску Энкор, я что-то не рассчитал и взял столько лески, что едва смог запихнуть её в корпус шпули. Зато, наверное, хватит надолго. Я прокосил за домом и начал двигаться в сторону бытовки мимо дерева, но тут пошел дождь, и я спрятался в бытовку.</p>

<p>Отец сказал, что будет строить ящик для компоста, из тех досок, что лежат в куче, что я, конечно, приветствую. Основную массу кучу составляют доски 100х50, то есть довольно неудобного размера, но нашлось некоторое количество досок 100х25. Также в дело пошли доски, которые я когда-то открутил от стен, и две новые доски, не помню, откуда они. Когда начался дождь, отец перенес работу в дом, а мне, получается, делать стало нечего. Я погрыз семечек в бытовке, а потом мне пришло в голову, что раз мне удалось отчистить ацетоном дверь в подъезде, то, наверное, им можно отчистить и стекла в доме. У нас там на стеклах есть бумажные наклейки, очень надежно приклееные, и их невозможно ни содрать, ни смыть, даже если соскрести бумагу, то остается клей, и тут ацетон может сработать. Я попробовал - и ацетон отлично помог, я счистил три наклейки.</p>

<p>Неприятность - на двух окнах в большой комнате стеклопакеты запотели изнутри, по-видимому, это какой-то дефект. Каждый день выявляется новая проблема.</p>

<p>Дождь не прекращался, а делать что-то было надо, так что я раскрыл огромный зонтик и пошел собирать клубнику. Набрал больше половины кастрюли. Клубника не оч хорошая, много мелких и деформированных ягод, и перезрелых тоже.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180708-WA0001_800.jpg"></p>

<p>Юля прислала фоточку &ldquo;Поля в новом полотенце&rdquo;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180708-WA0003_800.jpg"></p>

<p>Дождь шел около двух часов, потом он, наконец, прекратился и я снова стал косить и прокосил вокруг дома, у ворот, перед домом, в углу, где мусорная куча и еще между огородом и забором, сколько хватило провода. Потом еще не поленился, перекинул провод и докосил за туалетом, и к этому времени порядком устал.</p>

<p>Надо было решить что-то с мусором, а Джамшут все не появлялся на виду, так что мне пришлось пойти через дорогу и позвать его. Он зашел к нам на участок - и тут оказалось, что он думал, что мы хотим выбросить доски, а не цемент. У него, оказывается, полконтейнера цемента, но это уже исчерпывает лимит по весу и в оставшийся объем можно накидать только что-нибудь легкое. Тем не менее, мы взяли у него телефон той мусорной конторы, придется самим заказать контейнер за семь тыщ. Так или иначе, вопрос пока снялся.</p>

<p>Потом настало время собрать компостер, мы вытащили стенки на улицу - и довольно ловко составили из них ящик в конце участка близ туалета. Доски почти все мокрые, красить было бесполезно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180708_171601_800.jpg"></p>

<p>Странным образом, закончились короткие саморезы, длиной около 50 мм, я-то думал, нам их хваит на всю жизнь, столько их было.</p>

<p>Еще одно дело - надо было установить на место грядку, которую я мастерски сколотил, а потом неправильно поставил. Отец сказал, что правильнее всего было бы вынуть из неё весь дёрн с сорняками и заодно сложить его в компостер. Я решил, что нет резона отказываться, так что мы выкопали дерн и покидили его в компостер, заодно туда же сгребли и часть травы. И установили грядку на место, осталось только её наполнить. Я еще привез к компостер тачку навоза, и туда же мы скинули весь наш мусор из дома, там в основном картон, но также большая луковица и полкочана капусты, теперь это все скомпостируется и на следущий год будет отличная земля.</p>

<p>К этому времени мы уже устали и надо было ехать домой. Доехали без малейшей задержки, несмотря на воскресенье.</p>

<p>Дома поджарили картошку и мясо (которое отец привез с собой, у нас что-то мяса нет совсем). Также съели то безумно дорогое мороженое, оно нам совершенно не понравилось - оно чрезмерно сладкое, подозрительно мягкое, как будто это не мороженое, а крем, вдобавок в него накрошили каких-то орехов и печенья. Выброшенные деньги.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 июля 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/07/kak-ia-proviol-7-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-07T20:53:34+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/07/kak-ia-proviol-7-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в 6-45, не могу сказать, что вполне выспался. Тем не менее, мы же договорились, что выезжаем на участок до восьми часов. Завтракали яичницей с беконом и помидорами, где-то без двадцати восемь выехали.</p>

<p>Задержались примерно от дальнего Шереметьево до Кирилловки, не сильно. На участке полусыро, то есть грязи и луж нет, но глина влажная. В белом домике начались работы, и домик теперь уже не белый, он весь вымазан бетоноконтактом.</p>

<p>Яблоня &ldquo;Слава Победителю&rdquo; сильно наклонилась в сторону участка, видимо, был сильный ветер, и если бы она не была подвязана к арматуре, она бы, возможно, завалилась. Надо подвязать её гораздо надежнее.</p>

<p>Первым дело взялись за колодец и вытащили старый насос, выбрасывать я его пока не буду. Отсоединили от него шланг и тросик, который я когда-то привязывал, сидя дома на диване и мечтая, как когда-нибудь этот насос и впрямь будет качать воду. Провод просто и без затей обрезали, теперь внутри колодца будет собственная розетка.</p>

<p>К новому насосу присоединили новый шланг и новый тросик, опустили в колодец, включили - работает ОК. Здесь это всего одно предложение, на самом деле там было много возни, потому что все очень длинное и запутывается. Вместо изоленты шланг прикрепили к тросику стяжками.</p>

<p>Осталось только повесить насос на место, но мы стали заниматься течью, то есть начали обкапывать колодец по кругу. Земля там мягкая, много песка (отчего колодец и тек, не исключаю), но стык оказался гораздо глубже, чем я думал и вынутой земли образовалось куда больше, чем я думал и вообще работы оказалось больше. Вынутую землю я частично отвез к забору, частично высыпал в Юлину яму за домом.</p>

<p>Тут зашел охранник из бани, поздоровался и напомнил нам, чтобы мы забрали террасную доску, я сказал, что мы непременно зайдём, как только закончим с колодцем.</p>

<p>Мне представлялось, что &ldquo;Гидропломба&rdquo; - это что-то вроде краски или мастики, но в ведерке оказалась сухая смесь, то есть её еще надо разводить. У нас от последних работ осталось полмешка штукатурки, отец предложил смешать её с Гидропломбой и смесью замазать стык. Для размешивания я притащил дрель и мешалку - и размешал. Мешать не так просто, как кажется, но зато мешается хорошо и оч быстро.</p>

<p>И постепенно мы промазали весь стык по кругу, не особенно удобно это делать вниз головой. Потом мы развели Гидропломбу пожиже и обмазали шов просто кисточкой, получилось на вид вполне надёжно. Я еще взял немного гидропломбы, сходил к дренажному колодцу и залепил дырку сбоку.</p>

<p>Потом отец настоял, что надо обмотать стык водоупорным материалом. В котельной еще со времен постройки крыши остался рулон изола, так что мы отрезали длинную полосу и обернули её вокруг колодца. Не уверен, что от этого может быть прок. Если бы и не пожалел денег на газовую горелку, мы могли бы этот изол приплавить.</p>

<p>Надо было завалить колодец глиной. Я предполагал, что куча, возле которой я традиционно жгу костер, состоит из глины, но когда мы её копнули, оказалось, что там не такая уж плохая земля, достаточно рассыпчатая. Мы стали ходить по участку и искать глину, но нигде её не оказывалось. Принцип &ldquo;хвать - нету&rdquo; достиг вершины, на участке не нашлось глины, хотя до сих пор он весь из неё состоял. В конце концов мне пришла мысль пойти на соседний участок, там в свое время содрали плодородный слой и осталась как раз одна глина, по идее. Отец отыскал глину около чужого колодца, там, видимо, старая куча вынутой при копке колодца земли. Так что мы взяли оттуда несколько тачек и подсыпали наш колодец, теперь у нас как бы глиняный замок. По уму, надо было бы уложить туда пленку.</p>

<p>Потом мы пошли к бане за террасной доской и притащили четыре длинные доски, потом я принес еще две коротких. Охранника, как мы узнали, зовут Джамшут, или Шамшут, как это ни забавно. Он нам предложил скинуть наш мусор в контейнер, оплатив половину стоимости, 3500 рублей. Я сказал, что мы ответим чуть позже. Я там у него присмотрел толстую арматуру, по-видимому, приготовленную в металлолом, незаметно вернулся и утащил две арматурины, наверное, 16 мм.</p>

<p>И мы вернулись к установке насоса, собственно, подвесить насос на тросике удалось без труда. Теперь надо было вставить пресловутую трубу, имеющаяся дырка была узковата, к прискорбию. Отец некоторое время рассверливал её дрелью, получилось не вполне. Я предложил взять кусок трубы, который валяется у меня с незапамятных времен и пробить дырку ей. И к удивлению, метод сработал, и мы довольно быстро эту дырку пробили. Вставили новую трубу, закрепили особой пластинкой. Вот что получилось:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-07_15-54-49_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-07_15-54-39_800.JPG"></p>

<p>Несколько культурнее, чем было. Надо будет снять наружный уголок и поставить туда двойничок, который уже сколько лет лежит без дела.</p>

<p>Мы с Юлей как-то привезли на участок пластмассовые круги-подпорки для растений. Мне пришло в голову, что один из них можно было бы поставить на Юлин пион вместо арматуры - и мы его немедленно поставили, воткнуть ножки в землю невозможно, пришлось пробить в земле дырки трубой.</p>

<p>Яблоню &ldquo;Слава победителю&rdquo; надо было подвязать, так что мы использовали один из моих брусков, я его покрасил на скорую руку. Земля за яблоней очень плотная, пришлось немного выкопать, а потом пробить дыру той же самой трубой.</p>

<p>Я хотел еще побрызгать деревья, но как только я взял опрыскиватель, тут же пошел дождь. Я подождал, пока он закончится, снова взял опрыскиватель - и снова пошел дождь. В общем, ничего не оставалось, кроме как ехать домой. Я забрал в машину мусор и почти все пластиковые бутыли, надо уже избавляться от лишних предметов на участке.</p>

<p>В половине седьмого поехали домой, доехали через ЧГ без задержек. Я очень устал за день, хорошо, что мы больше не стали задерживаться.</p>

<p>Ужинали котлетами и салатами, отец где-то купил два салатика. Потом отец смотрел футбол Россия - Хорватия, я же сидел на кухне, пил чай и строчил в унылый. Примерно в конце первого тайма у меня не осталось сил, я пошел прилечь с планшетом, но я уже даже не мог смотреть видео, закрывались глаза, так что я лег спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
