<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-11-16T15:31:59+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл шестнадцатое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/16/kak-ia-proviol-shiestnadtsatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-16T11:48:24+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/16/kak-ia-proviol-shiestnadtsatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятнадцатое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/16/kak-ia-proviol-piatnadtsatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-16T11:48:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/16/kak-ia-proviol-piatnadtsatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четырнадцатое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/16/kak-ia-proviol-chietyrnadtsatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-16T11:48:12+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/16/kak-ia-proviol-chietyrnadtsatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы планировали встать пораньше и в восемь часов уже выехать. Тем не менее, мы проспали до половины девятого. Потом быстро собрались и в девять помчались на участок. Доехали хорошо.</p>

<p>На участке так же грязно, как и раньше. Рабочие довязали весь каркас, поставили почти всю внешнюю сторону опалубки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/2_14_11.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/4_14_11.jpg"></p>

<p>Стройматериалов ещё поубавилось. Толстой арматуры осталось мало, плит Велокс в начале было больше трёх стопок, теперь не наберётся даже двух.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/5_14_11.jpg"></p>

<p>Работают они относительно быстро, но впереди ещё столько работы, что к 28 ноября они очевидно не успевают. Ещё надо достроить, выровнять и укрепить опалубку, залить ростверк, уложить элементы перекрытия, залить перекрытие, сделать кучу утепления, сделать гидроизоляцию, сделать дренаж и дренажный колодец. Т.е. работы осталось гораздо больше, чем сделано.</p>

<p>На участке мы пробыли минут семь, из них пять минут Юля меня торопила ехать домой. В 9-50 выехали обратно, на одометре было ровно 50000 км. То есть мы проехали 50 тыщ примерно за три с половиной года. Доехали хорошо, нигде не задерживались.</p>

<p>Около одиннадцати приехали Юлины родители. Потом мы очень долго собирались и выехали только в половине первого. Доехали не оч хорошо, везде полно машин, везде задержки. Приехали ближе к двум часам, хотя надо было в час.</p>

<p>В целом мы не опоздали, там ещё шли приготовления. Приехал Паша, он привёз родителей Светы, они там с чем-то хлопотали на кухне. Мама заболела и поехала к какой-то своей подруге. Из Калининграда приехала тётя Ира, а Катя, Ульяна и Поля пошли в цирк. Яхотел посмотреть на знаменитого Зайца, которого Поля купила мама, но Поля забрала его с собой в цирк.</p>

<p>Я похвалился тёте Ире своими фоточками с Фликра, а отцу показал на планшете свежие съёмки с участка.</p>

<p>Родители застеклили маленький балкончик, получилось довольно аккуратно. Я думал, что он будет затемнять комнату, однако нет.</p>

<p>Поскольку мы не завтракали, я уже изрядно проголодался, и, кажется, за столом сделал ошибку - слишком резко взялся за бутерброды с рыбой и икрой. Я успел ещё съесть немного салата, как меня от такого резкого старта начало таращить. Я вообще от такой еды отвык. Тут меня очень кстати отправили в цирк за Катей и детьми. Я прямо рад был проветриться.</p>

<p>Я очень ловко выехал на Ломоносовский по улице Светланова, очень удобно, не исключено, что я пользуюсь этим выездом впервые. И перед метро &ldquo;Университет&rdquo; я застрял в пробке, потому что не нашлось другого дня, чтобы там всё раскопать!!11 Жалкие двести метров я ехал, наверное, полчаса. Если бы я заранее знал, то объехал бы через Университетский. Отлично подловили лошка. С трудом я переполз через перекрёсток, потом там ещё пешеходный переход с циклом больше минуты, потом, слава Небу, хоть разворот оказался на месте, прямо как в лучшие времена, или в худшие, как посмотреть. Потом меня опять подловили на пешеходном переходе с циклом больше минуты, и потом я наконец, повернул на улицу Николая Коперника.Место нашлось сразу, повезло типа. И как раз когда я вышел к условленному месту, я увидел Катю с детьми, то есть мы пришли одновременно. Я не опоздал лишь потому, что они, по случайности, потеряли курточку от Зайца и им пришлось возвращаться, иначе бы я опоздал из выглядел бы тупым лошком, который не в состоянии рассчитать время.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_3722.jpg"></p>

<p>Они смотрели шоу Запашных &ldquo;Мистер Тигр&rdquo;. Катя сказала, что в целом ничего, но очень длинно, детям не совсем понятно и вообще она ждала настоящих животных. Примерно та же история, что и с шоу &ldquo;К.У.К.Л.А&rdquo; три года назад.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_3725.jpg"></p>

<p>Обратно можно было выехать снова мимо метро, но мне показалось, что там все снова застряло, так что я поеха в сторону Университетского. Там можно развернуться перед Ленинским проспектом, на как назло там скопилось столько засранцев, что мы опять потеряли время. Я успел поболтать с Катей, они живут в какой-то новостройке. Она называла мне районы и улицы, но я, ничтожный, совершенно не знаю Калининграда, так что ничего не понял. По её словам, в Калининграде ужасные пробки. Там тоже все застраивается, и в самом городе и в области, только в отличие от Москвы там придерживаются малой этажности. Возможно, это из-за слабых грунтов, а может быть, по бизнес-соображениям. Жилье там дорогое, двухкомнатная квартира стоит 5.5 млн, т.е. не как в Москве, но тоже дорого.</p>

<p>Худо-бедно, доехали.</p>

<p>Поля хорошо подружилась с Ульяной, Поля всё время командует, Ульяна её слушается.</p>

<p>Паша к этому времени увёз Светиных родителей. Мы ещё пили чай с тортом &ldquo;Мадонна&rdquo;. Татьяна Александровна очень хвалила торт. Я, должен признаться, с детства его почему-то не люблю.</p>

<p>Потом Паша поехал домой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тринадцатое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/13/kak-ia-proviol-trinadtsatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-13T16:06:10+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/13/kak-ia-proviol-trinadtsatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У отца день рождения, ему исполняется 65 лет. Завтра состоится некое масштабное торжество, приедет тётя Ира и Катя с дочкой.</p>

<p>На работе ничего интересного. В пять часов поехал домой, забрал Полю из школы и тут же поехал обратно на Сходненскую, по дороге ещё заправился на 1000 рублей, что-то мне подсказывает, что придётся много ездить. 1000 рублей - это немногим более, чем полбака. На Сходненской я купил Поле в ларьке некоего дракончика за 200 руб. Дорого и совершенно бесполезно, но, с другой стороны, если не покупать детям дорогие и бесполезные игрушки прямо сейчас, то потом они вырастут и вообще некому будет покупать игрушки. Встретились с отцом и тут же оказалось, что я забыл в школе пакет с Полиными вещами.</p>

<p>На обратном пути заехал в школу, забрал этот нещасный пакет.</p>

<p>Дома Юля очень переживала, как мы завтра всё успеем, потому что надо с утра ехать на участок, потом в двенадцать часов приедут Юлины родители, а потом надо успеть на ДР. По невыясненной причине я уснул на неразобранном диване в Полиной комнате, которая раньше называлась &ldquo;моим кабинетом&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двенадцатое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/12/kak-ia-proviol-dvienadtsatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-12T09:15:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/12/kak-ia-proviol-dvienadtsatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра поехал на работу пораньше, чтобы вечером метнуться на участок.</p>

<p>В интернете прочёл, что сайту anekdot.ru 8-го ноября исполняется 20 лет. Я помню, что первые несколько лет после подключения ко &ldquo;всемирной компьютерной сети&rdquo; в 1998 году регулярно заходил на анекдот.ру, а потом как-то оказалось, что стоящих анекдотов больше не появляется, а смешные истории лучше читать где-нибудь ещё.</p>

<p>Часть сотрудников у нас переехала в помещение на 6-м этаже, я к ним заглянул из любопытства. В целом там комфортно, но, как мне кажется, скучно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151112_120707_800.jpg"></p>

<p>Вечером опять поехал на участок всё проверять. Ничего нельзя оставить без присмотра. Доехал хорошо, на этот раз на неосвещённых дорогах было больше машин, потому ехать было не так темно и не так тоскливо. Доехал примерно в семь.</p>

<p>На участке немыслимо грязно, перед забором сплошное болото. Надо было не лениться и вдоль дороги тоже всё засыпать песком. Если ещё будет в этом году возможность, обязательно так сделаю.</p>

<p>От калитки до бытовки я еле дошёл, галош уже недостаточно, надо купить резиновые сапоги. Почти весь песок, который я так старательно возил тачкой, оказался под складом стройматериалов. Надо было действовать ещё масштабнее и засыпать песком всю территорию от калитки до центрального дерева.</p>

<p>Постучал узбекам, они мне включили прожектор. Стало видно, что в колеях стоит вода. Возле дерева ещё один штабель пенопласта, привезли после моего прошлого приезда. Узбеки насыпали из песка дорожку от бытовки к траншее. На самом деле около траншеи не сказать, чтобы очень грязно, просто сырая глина, почти не липкая. Видимо, вода уходит глубже.</p>

<p>Сделано на удивление много. Провязан весь каркас кроме скосов эркера. Под каркас подсунут геотекстиль. По задней стене выстроена опалубка, с помощью досок, высотой в две панели Велокс, т.е. в метр.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151112_190206_800.jpg"></p>

<p>Слазил померять. На боковушках как раз получится опалубка 300 мм, а вот сзади в обещанные 350 мм она никак не уложится. Скорее, там будет 450 мм. В центральной части действительно 500 мм.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151112_190630_800.jpg"></p>

<p>Полазил по траншее, на вид сделано аккуратно. Проволока заранее нарезана на одинаковые кусочки и затянута, видимо, дрелью. На память прицепил к арматуре ещё одну скрепочку. Обратил внимание, что появилась труба для ввода кабеля.</p>

<p>На кучах земли сверху лежит снег, и не тает. Градусник показывает +1.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151112_191922_800.jpg"></p>

<p>Арматуры много ушло на каркас, так что запасы поубавились.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151112_192824_800.jpg"></p>

<p>Собрал часть покрашенных стяжек, с воскресенья они так до конца и не высохли.</p>

<p>Для порядка позвонил прорабу, по его словам серединка больше откапываться не будет, т.е. она уже на 200 мм ниже ростверка. Как сейчас выходит, ростверк будет лишь немного возвышаться над землёй. С другой стороны, там столько насыпано земли, что это трудно оценить. Я померял в дальнем правом углу, где вешка, там выходит, что всё стоит согласно плану. Опалубка будет ещё ровняться и укрепляться. Из-за несоответствия стандартной ширине нельзя использовать стяжки Велокс.</p>

<p>В половине восьмого поехал домой, доехал хорошо.</p>

<p>Дома почти ничего не делал. Поля уже несколько дней просит купить ей кольца кальмаров, оказалось, что кальмары есть у нас дома, Юля их поджарила в кляре.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл одиннадцатое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-11T15:38:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра повёл детей в школу и садик. Поля, выходя, забыла дома рюкзак, зато зачем-то взяла резиночки и станок для плетения. Малыш всю дорогу пищал. В садике вышла на работу Александра Вячеславовна.</p>

<p>Из новостей узнал, что 6 ноября открыли Северный мост. Однако теперь на него нельзя въехать прямо с 3-й Магистральной, см. картинку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/22434764579_11e98627ba_b.jpg"></p>

<p>Относительно нашей стройки пришла в голову мысль, что из-за грязи, а  также из-за кучи щебня возле дерева миксеры не смогут проехать к задней стене дома. Не исключаю, что мы сделали ошибку, отказавшись от заливки ростверка с помощью бетононасоса.</p>

<p>Позвонил прорабу, он сказал, что в случае чего они сделают настил из досок. А если миксер не сможет проехать, то они построят &ldquo;жёлоб&rdquo;. Также он сказал, что привезли некие &ldquo;стульчики&rdquo;, на которых каркас будет приподнят над землёй.</p>

<p>В конце дня Саша меня поопросил по дороге домой передать Лизе (которой мы снимали свадьбу 8 августа) пакет с фотографиями и флэшку. Я передал, но зачем это было нужно, я так и не понял.</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской, Юля зашла в &ldquo;Избёнку&rdquo;. Помимо молока, она купила моццареллу, вполне приличную на вкус, так что вечером мы замутили салат &ldquo;Капрезе&rdquo; с моими плохонькими помидорчиками по 60 рублей из Лианозово.</p>

<p>С Полей учили английский, это какое-то наказание. Поля ещё более-менее запоминает, но слова им выбирают совершенно бессистемно, не преподают никаких правил чтения, не объясняют вообще никакой грамматики. Это полный отстой, потом всё это выльется в проблемы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл десятое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-10T09:54:33+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля сказала, что Игорёк в садике так плакал, что его стошнило и Юле пришлось идти переодеваться.</p>

<p>Вот тут в новостях пишут, что <a href="http://lenta.ru/news/2015/11/09/catalans_dont_give_up/">парламент Каталонии проголосовал за отделение от Испании</a>. Также есть новость, что отделение произойдёт <a href="https://meduza.io/news/2015/11/09/parlament-katalonii-progolosoval-za-otdelenie-ot-ispanii">через 18 месяцев</a>. Как я думаю, они там доскачутся. Каталония - самый развитой промышленный регион Испании, и Испании без него придётся тяжело. С другой стороны, я совершенно уверен, что после отделения тут же окажется, что вся эта промышленность без Испании не работает. Многие страны сейчас стремятся так или иначе объединяться, однако же есть идиоты, которым всё не терпится от кого-нибудь отделиться.</p>

<p>Днём сходил в Сток-Центр посмотреть, что там есть и ещё купить зубную щётку. Можно было бы купить штаны типа джинсов с подкладкой, 2100 рублей, возможно, стоило бы обдумать. Не-одежная часть у них испортилась, всё дорого и выбора никакого. Зубные щётки стоят по 125..180 рублей, хотя мне нужна была самая простая щётка за 10-15 рублей. Чтобы не уходить с пустыми руками, купил зубной пасты - 89 рублей, хотя это всего лишь &ldquo;Жемчуг&rdquo;. Какой-то отстой вообще.</p>

<p>Вышел с работы  в 17-15 и поехал на участок. Особо никуда не спешил. В 18-15 был на МКАДе, на Лениградке у Гранда как обычно + там была авария + там ремонт, меняют разделительный барьер. Прогноз обещал вечером гололёд, однако было +3 и мелкий дождь весь день.</p>

<p>Ехать в темноте и в моросящий дождь - совсем не то же самое, что ехать днём в сухую погоду. Ленинградка освещается, потом в Черной Грязи совершенно темно. После поворота на Лунево, как ни странно, освещенный участок, после поворота к Поярково темно, в самом Поярково есть освещённый кусок. На подъёме от Владычино к Мышецкому абсолютная темень, прямо полёт в никуда, при этом на подъеме меня обогнал КАМАЗ, в Мышецком фонари стоят, но горит всего пара штук. Дальше темно до Озерецкого, после Озерецкого тоже темно.</p>

<p>Около семи был на участке. Там грязно прямо как в худшие времена. Пройти куда-либо можно, только если светить себе прожектором прямо под ноги. Либо скользко, либо лужи. Я сказал узбекам, чтобы они посыпали песком там, где ходят.</p>

<p>Они построили арматурный каркас по задней стене и по одной боковушке. На вид довольно аккуратно. На задней стене каркас действительно шире, чем на боковушке. Я не поленился спуститься в траншею и посмотреть, как под каркасом разместились оголовки - вроде они все разместились. На память прицепил к арматуре скрепочку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151110_191407_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151110_190909_800.jpg"></p>

<p>Позвонил прорабу, спросил, почему под каркасом нет геотекстиля, он ответил, что геотекстиль привезут завтра и подсунут под каркас. По просьбе Юли также уточнил, каким образом проверяется качество бетона, он сказал, что с бетоном дают паспорт качества. Также мы можем на месте отлить кубики. Ещё предложил ему заглубить отмостку, он отнёсся очень насторожённо, почему-то хорошо подействовало упоминание о том, что я об этом переписывался с проектировщиком.</p>

<p>Вообще напрасно мы так затянули с этой стройкой. Если бы я знал, что получится так долго, я бы обратился в &ldquo;Экодомострой&rdquo; ещё в начале лета. Насколько приятнее было бы вести стройку в сентябре, в тепле и сухости, под летне-осенним солнышком. Сейчас участок выглядит, как врата ада. И впереди только дождь, снег и температура в лучшем случае чуть выше ноля.</p>

<p>Перед отъездом посмотрел показания счётчика, он показывал 399.</p>

<p>Обратно доехал хорошо, через заправку Лукойл. Дома как раз прислали платёжку за свет на участке, заодно зарегистрировался, чтобы передавать показания. До сих пор мы просто платили около 200 рублей в месяц.</p>

<p>Юля приехала ближе к девяти часам. Оказывается, в школе <del>моё</del>Полино иллюстрированное сочинение &ldquo;Как я провёл лето&rdquo; заняло ВТОРОЕ место. Вот отстой, вообще больше ничего не буду делать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл девятое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/09/kak-ia-proviol-dieviatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-09T09:54:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/09/kak-ia-proviol-dieviatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра отвёз Юлю и малыша в поликлинику за какой-то справкой, потом отвёз Полю в школу. На работу приехал в 9-20.</p>

<p>Игорек, по словам, Юли держался очень мужественно, и говорил, что &ldquo;каждого своя работа, мама идёт на работу, папа идёт на работу, Поля идёт в школу, а я в садик&rdquo;, но в садике всё равно расплакался.</p>

<p>Позвонил прорабу уточнить, что он всё правильно понял насчёт вводной трубы. Также уточнил, как мы впоследствии будем подключаться к канализации. По его словам, её срежут, а потом в неё вставят некие &ldquo;треугольники&rdquo;, к которым уже будет подключено оборудование.</p>

<p>Для интереса почитал отзывы про наш кран, который я с таким трудом разбирал, не одни мы столкнулись с проблемой. Многие её так и не превзошли, мне это очень лестно.</p>

<p>Днём сходил в зал, там один чел пожал сначала 160, а потом сразу 165. А один дрищ пытался выжать 80х10х10, а выжал только 8х10.</p>

<p>Вечером ничего интересного не было, я очень долго укладывал Полю спать, она просит, чтобы я ей показывал видео про животных. Мы смотрели ролики про змей. Потом я почему-то пошёл прилечь на диван и проспал там до середины ночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл восьмое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/08/kak-ia-proviol-vosmoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-08T20:07:01+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/08/kak-ia-proviol-vosmoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После завтрака с утра снова взялся за кран и довольно ловко разобрал его до того же состояния, как и в прошлый раз. Однако открутить верхнюю гайку не удалось даже с разводным ключом и вдвоём - потому что гайка прикручена к внутренней детали, а держать можно только за наружный корпус, и кран проворачивается. Пришлось снять весь кран и разобрать до основания. Внутри всё тоже заросло серыми отложениями. Мы с Виктором Ивановичем попытались открутить гайку вдвоем - но опять без успеха. Татьяна Александровна посоветовала прокипятить в лимонной кислоте, я попробовал для интереса, но тоже без результата.</p>

<p>И я поехал на участок, захватив кран с собой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151108_112303_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151108_112357_800.jpg"></p>

<p>Заехал на рынок, купил баллончик WD40 и заодно получил в подарок болт для дрели. Очень удачно, на участке как раз был прораб. Не то, что бы он мне был сильно нужен, но, по крайней мере, я увидел, что он там вообще бывает.</p>

<p>Первым делом занялся гайкой. Что любопытно - пока я ехал, латунная поверхность покраснела, видимо, окислилась медь. На всякий случай спросил у узбеков, есть ли у них тиски, тисков не оказалось. Главный узбек предложил свернуть из арматуры что-то типа щипцов, свернул, но ничего не вышло. <img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151108_124753_800.jpg"> Я залил проблемную гайку WD-шкой и оставил на время, а сам пошёл укрывать малину. Укрыл без особых усилий, сложнее всего оказалось отрезать материал. Надо завести на участке ножницы, резать спанбонд тупым обойным ножом - крайне нелепая трата времени. Ткань прижал обломками от оголовков свай, привёз три тачки, надо повышать безотходность. Потом вернулся к гайке, я пытался её зажать досками, но доски не удерживают деталь от проворота. Тут уже стало понятно, что требуется что-то твёрдое и тяжелое, заведомо неподъемное. Походив по участку, я очень быстро нашёл решение. Фермы перекрытий длинные, твердые и тяжёлые, сложены в пачки по три штуки. Я засунул детать между ферм, прижал ногой - и отвернул гайку довольно легко.</p>

<p>Потом покрасил две пачки стяжек. Не знаю, зачем я это делаю, но мне хочется что-нибудь сделать для строительства, потом будет приятно подумать, что в фундаменте стоят стяжки, заботливо покрашенные моими собственными руками. Хотя вообще, конечно, занятие бессмысленное.</p>

<p>Потом пошёл возить землю, надо в каждый приезд перевозить хотя бы пару тачек. Для экономии брал полтачки земли из огромной кучи, полтачки из старых куч, ещё немного торфа и немного песка.  Пока я всем этим занимался, узбеки установили трубы - с такой скоростью, что я этого даже не заметил. Надо было бы, конечно, проконтролировать. Вводная труба стоит возле самой наружной стены, выводная, напротив, почти прижата к центральной стене. Тщательно всё обдумав, позвонил прорабу уточнить, что всё выполнено именно так, как задумано и за всяким действием стоит логика. Он меня заверил, что именно так будет лучше и правильнее всего.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151108_131224_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151108_142529_800.jpg"></p>

<p>В три часа поехал домой. Не поленился засечь время на этапы пути. Выезд на шоссе - 3 минуты, от выезда до поворота в Лобню - 10 минут, от выезда до поворота в Катюшках 17 минут, до Меги 35 минут. Если нормально и без задержек ехать, то, конечно, выходит быстрее, чем через новую трассу.</p>

<p>Когда вернулся, Поля была в гостях у Лены Куркиной. Юлины родители изволили поехать в Гранд на экскурсию. Потом они вернулись и мы поехали в Лианозово, взяв в собой ещё Лену Куркину. Юля просила купить хурмы и винограда &ldquo;среднего между белым и синим&rdquo;. Хурма на рынке появилась, но она ещё не зрелая. Я с трудом выбрал шесть штук относительно мягких. Татьяна Александровна где-то на другом прилавке взяла много хурмы, типа &ldquo;испанской&rdquo;, она почти мягкая, но совершенно безвкусная. Я ещё купил помидоров по 60 рублей, розовых, но не оч хороших, изюм по 200 рублей. Изюм, кстати, оч подорожал по сравнению с, если некогда он стоил 120-200 рублей, то теперь он стоит 200-400 рублей. Ещё купил зачем-то чеснока и круглых черных слив по 100 рублей.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл седьмое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/07/kak-ia-proviol-sied'moie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-07T23:31:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/07/kak-ia-proviol-sied&#8217;moie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля с Полей остались дома учить уроки, а  я поехал на участок проверить, как там дела. С собой я взял фотоаппарат, чтобы как следует запечатлеть всё происходящее. Днём должны были приехать Юлины родители и привезти малыша.</p>

<p>На участке я сразу же перетащил пачки из трёх ферм к бытовке,  включил дрель и испытал свою новую щёточку. Чистит она хорошо, ржавчина летит во все стороны, но в целом выходит а) очень трудоёмко б) из-за сложной формы как следует ферму не отчистить. Отчистил как смог две пачки по три штуки, вторую пачку специально выбрал самую ржавую. Изрядно устал, у дрели вдобавок стала прокручиваться ручка. Дрель Metabo 2003 года выпуска, работает нормально, но заметно, что шпиндель разболтался. Я не слишком интенсивно ей пользуюсь, но, несмотря на именитый бренд, она явно не вечная.</p>

<p>Полазил с фотоаппаратом по участку, поснимал панорамы и некоторые детали. Если влезть на огромную кучу, которая возле дренажного колодца, то хорошо видно соседний участок, который продаётся. Там ничего нет, но трава покошена, то есть кто-то туда приезжает иногда. Дом у них довольно простенький.</p>

<p>Потом я увидел, что узбеки возят в траншею песок, и, чтобы им помочь, отвёз тоже тачку песка из нашей кучи, в крайний угол под лестничной шахтой, чем сильно сбил узбеков с толку. Зато теперь можно сказать, что я тоже поучаствовал в засыпке траншеи. Заметно, что наш песок отличается от привезённого, наш явно мельче.</p>

<p>Приезжал КАМАЗ, привез полкузова песка. Я бросил в грязь кучу сухих сорняков, чтобы машина их вдавила в глину. Вообще надо было всю грязь забросать этими сорняками, и посуше было бы и сорняки бы утилизировались. Отвез ещё пару тачек песка к воротам, чтобы было почище. Потом ещё отвёз земли к туям, вообще чото делать ничего не хотелось. Небо прояснилось и вылезло солнце, так что я ещё раз прошёлся с фотоаппаратом по участку. Очень хороший день, небольшой плюс, солнечно, ясно, сухо и совершенно безветренно.</p>

<p>Юля просила придумать что-нибудь для крепления сетки над туями, я не выдумал ничего умнее, как воткнуть в глину две арматурины восьмёрки и связать их домиком. Потом взял большой сук от дерева, отпилил ветки и тоже воткнул к туям.</p>

<p>Узбеки начали заводить трамбовку, но так и не завели. Я съездил на рынок, купил себе разодной ключ (500 рублей например) и узбекам свечной ключ (250 рублей). Они выкрутили свечу, прочистили, трамбовка начала заводиться, но сразу глохла. По их утверждениям, прораб должен был привезти им новую свечу.</p>

<p>Юля с детьми гуляла на новой площадке в 15-м микрорайоне и просила их оттуда забрать.</p>

<p>Обратно я почему-то не захотел ехать через Лобню - мне уже надоело выруливать по Лобненским задворкам - и решил, что проеду через бетонку и Ленинградку. Заодно можно будет проверить, не открыли ли развязку с новой трассой. И оказалось, что развязку открыли и все по ней ездят! И я, как в лучшие времена выехал на новую трассу. После въезда строится пункт оплаты, вроде бы пять кабинок. Доехал хорошо, на круиз-контроле. К прискорбию, некоторое время потерял в Химках, всем идиотам, похоже, срочно приперло в Мегу, пробка от МКАДа до ул. Строителей. Юля и дети ждали меня около Пятёрочки, лучше бы мне было не опаздывать. Надо было ехать обычной дорогой и не изобретать велосипеды - хотя в этом случае мы не узнали бы об открытии развязки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл шестое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/06/kak-ia-proviol-shiestoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-06T09:54:15+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/06/kak-ia-proviol-shiestoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Последние дни было тепло даже ночью, а сегодня утром -1. В машине пришлось чистить стёкла.</p>

<p>Утром позвонил отец, сказал, что завтра они едут на ТО, поэтому Полю они мне привезут вечером прямо к метро 1905 года. Ещё вроде бы сегодня же Юлины родители привезут Игорька.</p>

<p>В зале пытался выжать 120, но конечно же не выжал, потому что дрищ. Выжал 115 3*1.</p>

<p>Вечером встретился с родителями в метро, Поля немного расплакалась, потому что не хотела уезжать. Доехали до дома благополучно, удачно совпало, что встретились с Юлей на Сходненской. Юля привезла с рынка домашнего сыра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/05/kak-ia-proviol-piatoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-05T08:26:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/05/kak-ia-proviol-piatoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Днём позвонила Юля и изложила мне развёрнутое обоснование, почему нам необходимо купить в ОБИ новый ковёр за 30 тыщ рублей.</p>

<p>На работе зашёл в хозяйственный, который в доме на углу Мантулинской и Шмитовского проезда. Очень странный магазин, какой-то музей 80-х с более-менее современным товаром. Три или четыре отдельных отдела, со стеклянными прилавками-витринами где выписывают отдельные чеки, а потом их надо оплачивать в кассе. Должно быть, это &ldquo;социальный магазин&rdquo; на дотациях, в наш век строительных гипермаркетов такой магаз почти в центре Москвы выжить не может. Я купил стальную щётку-насадку на дрель, чтобы почистить фермы для перекрытий. И ещё набор губок для разных целей.</p>

<p>На работе какой-то переезд, несколько сотрудников переехали на 6-й этаж. Мне очень настойчиво предложили развернуть стол, чтобы он стоял на месте стола Маши Репиной, параллельно стене. Так действительно удобнее, и лампа не отражается в экране.  Заодно разобрал бардак, который скопился в углу стола у стены.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151105_142348_800.jpg"></p>

<p>Перед уходом почистил кресло пеной из &ldquo;Метро&rdquo;, что-то оно совсем загаженное.</p>

<p>Вечером Юля вдруг предложила, что мы поедим и, не торопясь, поедем на участок. Я решил, что так действительно будет удобнее, чем спешить туда завтра утром, а потом опаздывать на работу, тем более, что на работе начался очередной этап борьбы за посещаемость. Мы собрали кое-какие мелочи, сели в машину и поехали. У меня время от времени спускает переднее левое колесо, так что я наугад заехал на сервис, который за проходной и попросил подкачать, и мне его подкачали без возражений и совершенно бесплатно! А когда мы отъехали, Юля предложила на участок не ехать, потому что скорее всего ничего сильно нового мы там не увидим. Поэтому мы позвонили прорабу и некоторое время тралили его дурацкими вопросами. В частности, уточнили, что завтра будут бурить новую сваю и попросили его проконтролировать лично. Меня заинтересовало, как они будут отливать оголовок сваи, выступающий из земли, он ответил, что они выстроят деревянный короб.</p>

<p>Мы поставили машину за забором и вернулись домой. Раз уж образовалось время, надо было им распорядиться. Для начала я побрызгал ковёр пеной и оставил сохнуть, а потом взялся делать фарш из говядины, дабы впоследствии смешать его со вчерашним фаршем из свинины.</p>

<p>Ну а потом я решил, что настало время взяться за то, от чего я так долго уклонялся - ремонт крана на кухне. Из него уже очень давно капает, а теперь уже прямо течет. Вот есть <a href="http://www.youtube.com/watch?v=QdZfzlwj2zc">инструкция</a> по замене картриджа, по ней всё выходит очень просто. Снять колпачок, открутить винтик, снять рычажок, открутить гайку, вынуть картридж. Я с большим трудом стащил с крана колпачок, в нём оказалось полно какого-то серого мусора вроде цемента. Потом я взял торцевой ключик и оказалось, что никакого винтика там не просматривается. С помощью фонарика я с трудом его отыскал, потом долго чистил его гвоздиком и зубочисткой, и лишь потом с чрезвычайным усилием я сумел его отвернуть. Я думал, сейчас либо сломается ключик, либо на винтике сорвёт шестигранник. Ну и конечно, же, рычажок отказался сниматься, как я его ни тянул. Я попробовал его поддеть ложкой и нажимал очень сильно, но всё без толку, и лишь когда я уже решил бросить это дело, рычажок вдруг поддался и потом всё же снялся. Под ним всё заросло этими же серыми отложениями. Юля почистила поверхность Силлитом. Потом мы очень долго пытались открутить гайку, но безо всякого результата. Разводной ключ бесследно исчез, а пассатижами за неё толком не взяться. Я очень разозлился, потому что я вообще не люблю ковыряться с незнакомыми устройствами, а тут ещё пропал ключ.</p>

<p>Так или иначе, потом мы промыли и прочистили все детали и собрали кран обратно. Капать стало меньше, даже почти совсем перестало, и то хорошо. По крайней мере, я познакомился с его устройством, и в следующий раз будет проще. Возможно, когда-нибудь я буду разбирать такие краны одной левой или с закрытыми глазами.</p>

<p>Потом я пропылесосил ковёр, на мой взгляд, он стал горазо чище, хотя Юля настаивала, что он ужасно грязных и надо купить новый за 30 тысяч. Потом ещё Юлю посетила идея купить новую раковину на кухню. Посмотрел в инете - стоит 6200, можно купить вместо ковра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четвёртое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/04/kak-ia-proviol-chietviortoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-04T08:26:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/04/kak-ia-proviol-chietviortoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встали около восьми часов. Поскольку праздник, то на работу идти не пришлось. Позавтракали и не спеша поехали в магазин Метро. Надо было купить телевизор отцу в подарок и мне на работу кофемолку.</p>

<p>Почему-то у нас оказались разряжены телефоны, так что мы их по дороге заряжали от аккумуляторов. Почему-то аккумулятор не распознает разряженный телефон, так что приходилось его постоянно перевключать, пока зарядка не дойдёт до 10%.</p>

<p>Телевизор я выбрал Филипс 32&#8217;&lsquo; за примерно 17500. Кофемолки невероятно подорожали, самая дешёвая 1150 рублей, модной марки Polaris. Потом мы долго ходили туда-сюда, Юля, в частности, отметила, что там очень дорогие ёлочные игрушки. Набор трусов из трёх штук стот 700 рублей, мы не стали брать. В мясном отделе Юля купила гигантский свиной окорок, более 10 кг, по 250 рублей. Я ещё взял пену для чистки ковров и мебели и бритву Bic со сменными лезвиями! Станок + 4 кассеты = 275 рублей, кассеты с тремя лезвиями! Возможно, скороя перестану бриться одноразовыми бритвами.</p>

<p>Истратили больше 8 тыщ + телевизор. Юля много жужжала, что магазин стал очень дорогой.</p>

<p>Дома разгрузились, собрались и поехали на участок. Когда приехали, работал только один из творческих узбеков, остальные где-то прятались. Мы выгрузили Юлины гортензии и поехали на рынок за досками. Доски взяли получше обычных, типа первый сорт, по 75 рублей. Юля ещё купила зелёную сетку, 38 метров по 60 рублей за метр. Юля непременно настаивает, чтобы в этом году мы укрывали туи сеткой.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151104_153105_800.jpg">
Потом вернулись на участок, работал опять всего один узбек, но уже другой. Юля пошла заниматься посадками, а я взялся за наведение порядка - разложил доски и куски бруса и аккуратно переложил на них арматуру. Потом сделал узбекам некоторое внушение о том, как должны храниться стройматериалы - просто, чтобы не очень расслаблялись. Они, к слову, увидели, что мы приехали надолго и взялись за работу все втроем. Двое углубляли траншею, а третий разбивал оголовки свай. Дмитрий и Сергей вчера действительно приезжали, отметили уровни и оказалось, что оголовки свай очень гуляют по высоте, как я думаю, до 200 мм. Теперь узбек довольно ловко подрезал их болгаркой до должного уровня и отбивал перфоратором, я думал, что это очень трудно сделать, но у него одна свая занимала всего несколько минут. Соответственно, удлинились выпуски арматуры, теперь уже можно на эту тему так сильно не переживать. С отбитым верхом сваи выглядят гораздо аккуратнее, теперь видно, что это действительно цилиндрический столб, а не просто лужа бетона в грязи.</p>

<p>На фото видны верёвочки, от нижних узбеки отмеряют 45 см до оголовков свай, а верхние символизируют собой оси стен.</p>

<p>Заодно сделал ещё одну рамку под будущий можжевельник, покрасил отчасти остатками старой краски, а докрасить до конца не получилось, так как Юля привезла из дома не ту краску.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151104_153055_800.jpg"></p>

<p>Потом я аккуратно перенёс и расставил фермы перекрытий, пачками по три штуки. Я могу без особого усилия поднять пачку в три или четыре фермы, а Юля не может поднять три штуки даже вместе со мной!</p>

<p>Ну а потом я решил, что ни к чему себе отказывать, взял банку из-под краски, развёл в ней сурик и покрасил несколько пачек стяжек. В пачке около 20 штук, красить несложно. Лучше, правда, не кисточкой, а губкой. Потом заодно покрасил и три фермы, сразу пачкой. Надеюсь, что прораб не будет выступать. Вообще арматуру иногда красят, и за границей тоже. Несколько ферм <strong>очень</strong> ржавые, ржавчина прямо сыпется хлопьями, надо будет отчистить.</p>

<p>В течение дня звонили прорабу и выболтали мои 100 минут, рекорд, с 28 по 4, 100 минут за 8 дней.</p>

<p>Потом стемнело, узбеки продолжали работать при свете прожектора.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151104_172745_800.jpg"></p>

<p>Мы поехали домой, дома я не поленился как следует отмыть с мылом свои галоши. Отличное приобретение, как оказалось, самая удобная и практичная обувь для дачи.</p>

<p>Потом перемололи окорок на фарш, с нашим собственным луком с огорода. Окорок очень жирный, надо будет добавить говядины.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл третье ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/03/kak-ia-proviol-triet'ie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-03T15:26:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/03/kak-ia-proviol-triet&#8217;ie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра мне вдруг пришла в голову мысль, что высота ростверка относительно грунта взята не просто так. По всей видимости, он совмещён с самой высокой точкой на периметре. После это я взялся аз изучение отмостки. Потом мне пришло в голову, что бетонная отмостка нам не подойдёт, а подойдёт из тротуарной плитки, только теперь её получается негде разместить. Опять новый повод для сомнений и беспокойства.</p>

<p>Из дома вышли вместе с Юлей и сначала заехали в школу за учебниками. К счастью, там оказалась Анна Васильевна. Правда, нам это не очень сильно помогло, потому что пресловутую &ldquo;Хрестоматию для второго класса&rdquo; мы так и не нашли. Никак не могу понять, зачем в первом классе хрестоматия для второго.</p>

<p>Потом поехали к метро, протолкались на МКАДе и перед Планерной улицей.</p>

<p>На работе позвонил Дмитрию, известил его о том, что прораб не вполне разбирается в перекрытии. Это, наверное, по-своему нехорошо, так ябедничать, но делать нечего. Также уточнил у него насчёт выпусков арматуры, Дмитрий как-то не вполне уверенно ответил, что они &ldquo;на нижнем пределе&rdquo;, и добавил, что сегодня к нам поедет и они будут вместе с прорабом промерять высоты.</p>

<p>Написал письмо архитектору насчёт отмостки. По её словам, бетонная отмостка всё равно нужна, только её можно заглубить, а поверх уложить плитку.</p>

<p>Днём приезжал отец забрать книги. Я думал, что они приедут все вместе и Поля сможет погулять в нашем парке, у нас тут очень хорошая детская площадка. Однако отец приехал один. Мы с ним обсудили высоты дома и выпуски. По его мнению, высота в самый раз, выпуски 150 мм достаточны.</p>

<p>Потом ещё погулял по парку, там довольно мило.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151103_153949_800.jpg"></p>

<p>Вечером встретилсь с Юлей на Сходненской. Юля ездила на Старый Арбат в какой-то претенциозный свежеоткрытый ресторан. По её словам, предприятие бесперспективное, на Арбате отирается одна молодёжь, у которой нет денег. Дома ничего не делали.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл второе ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/02/kak-ia-proviol-vtoroie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-02T10:40:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/02/kak-ia-proviol-vtoroie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера лёг очень рано и проснулся уже в 3-20, думая, что уже утро. Потом проспал до пяти часов, не торопясь собрался и поехал на работу пораньше. Только утром сообразил, что вчера ничего не спросил про выпуски арматуры из свай. Тем не менее, всё равно надо звонить прорабу, и всё от него разузнавать, там ещё масса вещей, которые надо спросить.</p>

<p>Приехал на работу в 7-15. В десять позвонил прорабу, он меня очень многословно заверил, что с выпусками всё сделано правильно, перед заливкой их немного разогнут. Ещё он мне сказал, что будет на участке днём.</p>

<p>Сходил в зал, результаты так себе, потому что в выходные устал, плохо спал и почти ничего не ел.</p>

<p>Свалил с работы в четыре ровно и поспешил на участок. Прораб, в свою очередь, сказал, что на участке ещё не был, но скоро будет и, возможно, меня дождётся.</p>

<p>В метро поехал на не в ту сторону, впервые с 11 февраля этого года. Почему? Потому что я лошара, конечно!</p>

<p>Дальше доехал хорошо, на Ленинградке, можно сказать, не задержался. На участок приехал в 17-45, это, пожалуй, наилучший из возможных результатов. Было уже почти темно. Позвонил прорабу, оказалось, что он ещё не приезжал, но скоро приедет. Узбеки утверждали, что они целый день откапывали оголовки свай.</p>

<p>Чтобы скоротать время, я открыл колодец и протянул шланг на полив туй. Потом ещё отнёс шесть леек полить две яблони, которые стоят отдельно. Ночью на участке тоже очень хорошо, хотя и несколько грустно. Если бы не было бы ещё грязно, было бы ещё лучше.</p>

<p>Прораб приехал минут через двадцать. Узбеки нам включили прожектора. Я у него попытался что-то выснить насчёт высот, он утверждал, что ещё как следует не промерял. Бетон, по его утверждениям, в такую погоду, можно лить без опасений. В конце разговора выяснилось, что он не вполне представляет себе, как устроено перекрытие Велокс.</p>

<p>Обратно поехал в начале восьмого, как я думаю, доехал хорошо, без задержек. Когда приезал Юли ещё не было, она пришла минут через двадцать. Телефон у ней был, конечно же, выключен, поэтому она меня заставила беспокоиться.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл первое ноября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/01/kak-ia-proviol-piervoie-noiabria/"/>
    <updated>2015-11-01T10:40:11+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/11/01/kak-ia-proviol-piervoie-noiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я спал средне, Юля спала очень плохо. С утра я набросал в Ворде и распечатать в 2-х экз. &ldquo;Акт о несоотвествии выполненных работ требования проекта&rdquo;, потому что делать нечего, надо добиваться официального признания ошибок.</p>

<p>Встреча у нас была назначена на двенадцать, но мы дожидаться не стали, и поехали на участок прямо с утра. Сначала ещё заехали в Леруа Мерлен, прямо как в родной дом туда ездим, купили геотекстиля. Нашёлся специальный геотекстиль для дорожек, 1х10 м. Ещё купили пластиковую метёлку для подметания, с черенком, и ещё Юля накупила стеклянных ёлочных игрушек, по 80-100 рублей. Примечательно, что игрушки сделаны в Ивано-Франковске. Истратили не знаю сколько, потому что на этот раз расплачивалась Юля.</p>

<p>Доехали хорошо. Когда мы повернули на нашу улочку, то увидели, что у нашегозабора стоит целая вереница машин. Оказалось, что все уже приехали заранее, измерять нашу стройку, но не смогли войти, потому что я запер калитку. А как зайти через Ивана, до сих пор никто так и не догадался.</p>

<p>Приехал директор по строительству Дмитрий, Андрей, который занимается материальным обеспечением, ещё пожилой мужичок с усами и ещё один средних лет молчаливый плотный мужичок с очень напряжённым и злым лицом, который не представился. Потом ещё появился наш мудила-прораб Александр.</p>

<p>Все они сразу взялись за измерения, а нас Дмитрий попросил подождать, некоторое время, пока они закончат. Мы пошли в огород и взялись за работу. Они же собрали там целый консилиум и стали натягивать верёвочки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151101_142338_800.jpg"></p>

<p>Мы завернули в ткань последнюю незакрытую сливу &ldquo;Стэнли&rdquo;, помня, что она подмерзает. Потом Юля прополола вокруг тех деревьев, где не затянуто тканью, и мы их затянули. Потом взялись за дорожки - накрыли дорожки геотекстилем и засыпали песком.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151101_111124_800.jpg"></p>

<p>В середине дня привезли новую бригаду, на этот раз узбеков, щито поделать.</p>

<p>Только в начале четвёртого, когда уже было натянуто 100500 км веревочек, Дмитрий нам сделал из всего этого резюме, несколько неожиданное. Под задней стеной ростверк надо уширить всего лишь до 350 мм, тогда как под центральной стеной - до 500 мм, хотя там отклонения казались меньше. И надо добурить одну сваю - в весьма неожиданном месте.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151101_153423_800.jpg"></p>

<p>Новым прорабом у нас стал тот мужичок с усами, по имени Сергей.</p>

<p>Потом мы ещё довольно долго обсуждали с Дмитрием перспективы прокладки коммуникаций - очень удачно, что представилась возможность их толково обсудить, потому что я себе их представлял крайне смутно.</p>

<p>Потом мы проследовали в нашу бытовку и подписали &ldquo;Дефектный акт&rdquo;, который, в общем и содержал все то, что я утром настрочил в Ворде, так что мой маленький труд пригодился. Также обсудили ввод коммуникаций в дом, я указал, где должен быть ввод воды, где вывод и как ввести электрокабель в обход крыльца. Тут уже как раз начало темнеть, и мы стали собираться домой. Собирались мы, должно быть, минут 45-50, всё это время Дмитрий что-то говорил нашему прежнему засранцу-прорабу, я даже не знаю, что.</p>

<p>Обратно доехали хорошо, вся эта встреча нас отчасти успокоила, но до полного спокойствия с хорошим настроением ещё было далеко. Уж я не знаю, как нам так везёт, но опять повторилась та же история, какая приключилась с нами в начале ремонта в квартире, в ЖЖ я её описал под заголовком <a href="http://maximkoo.livejournal.com/125561.html">&ldquo;Самый длинный день&rdquo;</a> и <a href="http://maximkoo.livejournal.com/125784.html">&ldquo;Самый длинный день-2&rdquo;</a>. По крайней мере, на этот раз обошлось без крика, ругани и угроз.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тридцать первое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/31/kak-ia-proviol-tridtsat'-piervoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-31T10:39:58+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/31/kak-ia-proviol-tridtsat&#8217;-piervoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151031_130906_800.jpg">С утра, конечно же, поспешили на участок. Первым делом натянули верёвочки, отклонения превзошли все ожидания, но предположительно они могли бы уложиться в ширину 400 мм. Также промерили размеры, они в целом совпали, единственное, что глубина большой комнаты слева получалась на ~300мм больше, чем справа.</p>

<p>Я позвонил прорабу с целью узнать, когда он собирается приехать, но он, к удивлению, сказал, что приезжать не собирается. Насчёт отклонений он очень многословно заверял нас, что они укладываются в допуск, при этом указывая, что ширина ростверка 400 мм, а не 300, потом он начал утверждать, что они &ldquo;добурят две сваи&rdquo; и &ldquo;всё будет хорошо&rdquo;. Эту фразу я слышал от него раз пятьсот. Как мне представляется, прорабы вообще должны её выбросить из своего лексикона. Также он настаивал, что &ldquo;приедет в понедельник, протянет все верёвочки и мы убедимся, как там всё ровно&rdquo;. Мы на некоторое время оставили эти мысли и взялись за работу - начали возить землю на грядки.</p>

<p>Потом приезжала машина, привезла фермы для перекрытия, некоторые изрядно ржавые.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151031_111425_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151031_122820_800.jpg"></p>

<p>Потом я как-то невзначай спросил у рабочих, для чего там стоят две панели, соединённые стяжками. Они мне ответили, что это они &ldquo;прилаживались&rdquo;, и что машина привезла новые стяжки, покольку раньше нам ошибочно привезли стяжки 500 мм вместо 350. Тут нас с Юлей как-то озарило - мы поспешили измерить стяжки и отсюда сделали вывод, что ширина ростверка именно 300 мм, а не больше, и что сваи под него никак не уложатся. Тут уж мы бросили работу и начали звонить в офис. Юля позвонила менеджеру Георгию, я сразу дозвонился до некоего &ldquo;исполнительного директора по строительству&rdquo; Романа и подробно ему всё изложил. Он меня выслужал как будто бы без удивления и как-то странно обронил, что ему на этот счёт &ldquo;звонил генеральный&rdquo;. Также он сказал, что со мной свяжется &ldquo;директор по строительству Дмитрий&rdquo;. Через некоторое время он и впрямь позвонил, и очень вежливо сообщил, что готов встретиться с нами в любое время. Я предложил в воскресенье, он сказал, что можно днём, а я предложил на двенадцать. На том и договорились.</p>

<p>Рабочие как-то обрывочно пояснили, что скважины бурились ямобуром на грузовике, при этом ямобур едва смог заехать на место бурения. Они показали отпечатки опорных лап на самом краю траншеи. Сдаётся мне, этот ямобур оказался ошибкой, потому что рабочие, похоже, больше беспокоились о том, чтобы машина не провалилась в траншею, а про ровность бурения вообще не думали.</p>

<p>Рабочие откапывали оголовки свай, но не особенно усердно. В середине дня я заметил, что один из них с кем-то долго говорит по телефону, после они работать перестали. Мы попытались у них выяснить, кто у них начальник и кем им приходится прораб Александр, они ответили про Александра как-то не очень определённо и добавили, что сейчас приедет их настоящий начальник Владимир.</p>

<p>Спустя часа три я действительно заметил, что приехала машина и к нам зашёл солидного вида дяденька. Я специально пошёл к бытовке и, чтобы его тральнуть, спросил, не ищет ли он кого-нибудь. Он ответил &ldquo;Нет, зачем? Я забираю своих людей&rdquo;, и в его голосе прямо звенела обида.</p>

<p>Рабочих он увёз, и, как мне кажется, некоторая часть проблемы решилась. Рабочие мне не понравились - три относительно молодых парня, очень неряшливых, неприветливых и криволицых. У одного я смог разобрать южный выговор. Мы с ними даже толком не разговаривали. После них на участке осталось немыслимое количество окурков и сигаретных пачек, можно подумать, что их там было не трое, а десятеро и курили они 24 часа в сутки с двух рук. Даже непонятно, когда они успели так накосячить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151031_163303_800.jpg"></p>

<p>Мы засыпали землёй угол участка, где каштанчик, причём землю я брал из огромной кучи. Заодно я окончательно разобрал кучу земли, которая прямо около грядок. Таким образом, мы можем записать себе на счёт две полностью разобранные кучи. Всё же, я в очередной раз вижу, что если разбирать землю из кучи не от случая к случаю, а целенаправленно, то они тают, как сугробы под солнцем. Без кучи гораздо лучше вид, огород выглядит куда аккуратнее.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151031_163335_800.jpg"></p>

<p>Уходя, мы заперли ворота и калитку на замок. На участке никого не осталось, и неизвестно на какой срок. Наша стройка обернулась повторением истории с началом ремонта  в квартире.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тридцатое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-30T16:26:44+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встали пораньше и поспешили на участок посмотреть, что же там происходит. Сперва, конечно, завезли Полю в школу, в школе, конечно же, никого не было, оставили Полю просто в классе.</p>

<p>Доехали хорошо через Юбилейный.</p>

<p>На участке все раскопано так, что его даже нельзя узнать. Всё изрыто, а то, что не изрыто, изъезжено колёсами. Судя по следам, там было довольно мокро, а за ночь всё замёрзло. Песок, который я так щедро рассыпал у ворот, без сомнения, своё дело сделал, но его почти закатало колёсами в глину.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/1_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/2_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/3_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/4_800.jpg"></p>

<p>Траншея под ростверк выкопана, в ней виднеются оголовки свай. Мы поспешили измерить пакет арматуры, его длина 1750 мм. То есть если под сваю на дно каждой ещё подсыпано сколько-то щебня, а вершина пакета находится сантиметрах в двадцати ниже поверхности, то можно сделать вывод, что дно сваи находится примерно в двух метрах ниже поверхности.</p>

<p>За домом ближе к грядкам выкопана циклопическая яма, к которой даже страшно подходить, метров шесть глубиной. Это будет у нас дренажный колодец. Вынутая из ямы земля лежит горой размером гораздо больше бытовки. Не очень пока понятно, как с ней поступить. Дерево завалено землёй, впрочем, я всё равно собирался его свалить.</p>

<p>Неприятно, но сразу выявилась ошибка.  В проекте было отчётливо написано, что от забора до дома 5 метров, однако на практике там не более 4.5 м. На первый взгляд это ничего страшного, но а) как бы чего-нибудь не выявилось б) это очевидная неаккуратность.</p>

<p>Дальше: оголовки свай, по идее, должны стоять на одной линии, однако они стоят как-то вразнобой. Меня это тоже насторожило и отчасти огорчило, потому что тоже означает неаккуратность, а переделать уже нельзя. Рабочий сказал, что сваи укладываются в допуск, но в его голосе мне что-то не понравилось.</p>

<p>По дороге обратно позвонила Юлина мама и сказала, что разбился самолёт из Египта. Осталось утешаться тем, что нас не было на борту этого самолёта.</p>

<p>Обратно доехали довольно быстро, но вместо того, чтобы поехать через круг, зачем-то поехали прямо через Химки. Там немного задержались, потом ещё задержались на МКАДе, а потом оказалось, что вьезд на улицу Свободы так забит, что к нему нельзя даже приблизиться. Пришлось всё равно ехать по эстакаде в Куркино, разворачиваться и заезжать с МКАДа. Встали на Штурвальной улице. На работу приехал без десяти одиннадцать.</p>

<p>Вечером после работы зашёл в &ldquo;Русский стандарт&rdquo; на Сходненской. Я уже думал, что на этот раз они плохо подготовились, но оказалось, что они просто сменили методику. На карточке задолженность 220 рублей, надо её погасить в терминале, а потом зайти к ним ещё один раз, после понедельника. Все средства хороши.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать девятое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/29/kak-ia-proviol-dvadtsat'-dieviatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-29T09:51:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/29/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-dieviatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра на улице -3, при этом совершенно сухо и ясно.</p>

<p>В обед сделал то, что давно собирался - в рамках обеденной прогулки пошёл не в парк, а к метро в банк &ldquo;Русский стандарт&rdquo;. В начале августа я случайно обнаружил, что на моей карточке РС осталось около 900 рублей и стал ездить по ней в метро, и ездил весь август. Потом карточку надо было закрыть, но этого-то я так до сих пор и не сделал. Надеюсь, что я там не очень задолжал, потому что доступ в интернет-банк я каким-то образом утратил. До метро я дошёл очень бодро, но лишь для того, чтобы увидеть, что в помещении банка теперь цветочный магазин. Очень ловко подстраховались, можно поставить пятёрочку.</p>

<p>Позвонил нашему прорабу на участок поинтересоваться, что там происходит. К удивлению, он мне сообщил, что они уже залили все сваи, кроме пяти и отрыли дренажный колодец. На последние пять свай не хватило бетона, &ldquo;потому что бур натыкался на камни и скважины получились шире намеченного&rdquo;. Для оставшихся свай бетон будут мешать вручную. От рытья образовалось очень много земли, которую надо будет утилизировать.</p>

<p>Целый год ждали начала строительства, а когда оно действительно началось, мы все пропустили. На прошлой неделе я буквально отсчитывал дни, а на этой неделе вообще забыл про стройку. На самом деле я волновался, что работы вообще не начнутся и наши денежки пропадут. В субботу надо обязательно ехать туда на целый день.</p>

<p>Для проветривания сходил в парк. На другой стороне реки около Бадаевского завода ставят как будто бы башенный кран, видимо, что-то будут строить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151029_151318_800.jpg"></p>

<p>В парке при хорошей погоде очень красиво, народу средне.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151029_151341_800.jpg"></p>

<p>Вечером зашёл в &ldquo;Русский стандарт&rdquo; на Сходненской. Времени было в обрез, и они этим смогли воспользоваться. У обоих менеджером сидело по &ldquo;клиенту&rdquo;, причем они все сидели просто так и ничего не делали. Прождав бестолково минут десять, я был вынужден сдаться и уйти. 2:0 в пользу РС.</p>

<p>Около полуночи в Скайп вылез Максим, мы с ним около получаса переписывались. Ему очень не терпелось показать себя строительным гением. Я специально не выходил из спора, рассчитывая в процессе, возможно, наткнуться на полезную идею. Так и вышло, и количество вопросов к прорабу сильно выросло. В целом он меня изрядно разозлил своей пустопорожней самонадеянностью, и по совокупности обстоятельств, ночью я почти не спал, то есть спал лишь с трёх до шести.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать восьмое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/28/kak-ia-proviol-dvadtsat'-vos'moie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-28T09:32:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/28/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-vos&#8217;moie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра на улице снег, я решил, что если будет скользко, то поеду на маршрутке. Однако на улице оказалось просто мокро, хотя градусник показывал -0.5.</p>

<p>Очень холодный ветер, я пожалел, что не надел шарф.</p>

<p>Зашёл в Макдак, и тут меня поджидало огорчение, потому что фреш-ролл стоит уже 112 рублей!!!1 Настало время отказываться от фреш-роллов и переходить на подножный корм.</p>

<p>Сходил в зал, в зале решил помимо прочего выполнять подтягивания. Надо уже как-нибудь поставить точку в этом давнем и позорном вопросе. Подтянулся четыре раза, потом стал подтягиваться с противовесом 27 кг, тоже выходит раза по 3-4. Я ясно помню, что, готовясь к военным сборам в институте, я довёл количество подтягиваний с 0 до 16 раз за период с ноября по август. Правда, тогда я весил около 80 кг.</p>

<p>Вечером забрал Полю из школы.</p>

<p>Юля тут на днях заказала в инет-магазе &ldquo;Добрый сад&rdquo; несколько гортензий. Как только я взялся поджаривать макарончики с ветчиной и яйцом, как приехала эта доставка. Надо было заплатить ровно 5000 рублей, а у меня нашлось только 4950. Юля, конечно же, не успела подъехать вовремя, пришлось водителю дождаться её у проходной.</p>

<p>Гортензии Юле, конечно же, не понравились, ей никогда ничего не нравится.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
