<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-03-12T21:27:19+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 марта, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/12/kak-ia-proviol-12-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-12T13:12:33+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/12/kak-ia-proviol-12-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в шесть, мужественно встал в 6-50. Опять начинается полная программа - школа и садик, потом на работу. К тому же сегодня придется идти в зал, я лошара, мало того, что пропустил почти три недели, так еще опять забыл оформить заморозку.</p>

<p>С Юлей размотали бинт на пальце, к удивлению, там почти ничего нет, порез затянулся и почти не виден. Однако я замотал бинт обратно, на всякий случай.</p>

<p>Малыш с утра вел себя отвратительно, плакал и кричал, что не хочет идти в садик и ходить на борьбу. Из дома вышли в восемь, отвезли Полю, затем завез в садик Игорька, по пути он успокоился и вел себя хорошо. Доехал ОК. На Полежаевской объявление на английском языке читает новый очень противный голос, я прямо подскочил, когда услышал.</p>

<p>Дотащился до работы ОК, на самом деле это очень далеко, не знаю, как я туда хожу каждый день. Поскольку ноут не работает я прямо с утра заварил себе кофе (кенийский из Эмиратов) и стал работать.</p>

<p>Пришел Кутузов, я ему отдал ноут, обрисовал проблему и прислал найденные ссылки. Он подзарядил ноут, включил - и тот включился, как будто так и надо, как будто никогда и не было никакого EFI Shell. Очень странно, выходит, что лошка снова тральнули.</p>

<p>В двенадцать потащился в зал, у меня даже нет при себе перчаток и моего тренировочного блевничка. Жал для смеха и для разминки 80 в пяти подходах по 10, в конце сделал один подход приседа. Можно заниматься и с забинтованным пальцем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 марта, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/11/kak-ia-proviol-11-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-11T17:57:32+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/11/kak-ia-proviol-11-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали в начале девятого, завтракали остатками вчерашнего стола. В десять часов собрались и поехали на участок, сегодня у нас встреча с тем загадочным чувачком из машинной штукатурки. Небо пасмурное, температура -5. Мы взяли с собой весь накопившийся компост.</p>

<p>Доехали быстро, по пути я еще заправился на заправке &ldquo;Нефтьмагистраль&rdquo; в ЧГ, бензин по 40-20. Как раз когда мы подъезжали, позвонил тот чувачок. Мы подъехали сразу к дому Андрея и пошли к нам. Я вообще ожидал, что тот перец привезет с собой хотя бы лазерный уровень для измерения отклонений, но он привез только лазерную рулетку, а измерять предполагалось периметр помещений. Я сразу предложил прислать нормальный чертеж с указаниями размеров, так что измерять стало нечего и незачем. Тем не менее, мы обсудили перспективу оштукатуривания стен. У них есть свои леса, что большой плюс, без сомнения. На некоторых окнах пожелтела пена, рабочие смогут её заменить. Оказывается, машинка для машинной штукатурки стоит полмиллиона, а я скромно оценивал её в 150 тр. Цена на работы составит примерно 500 рублей за квадратный метр, то есть никак не менее 200 тр в нашем случае.</p>

<p>Таким образом, мы довольно быстро распрощались. В конце апреля, если будет нормальная весна, можно будет начинать. Работа займет 10-12 дней.</p>

<p>Юля с малышом пошли в магазин, а я пошел в машину за компостом. Я притащил компост, взял лопату и немного подновил свою дорожку-траншею, её отчасти замело снегом. Потом они вернулись и мы стали пить чай со вчерашним сырным пирогом. В доме все равно полно пыли, надо покупать пылесос. Я попытался отыскать тот кабель, что я покупал в ЭТМ, слазил даже на второй этаж - и потом нашел, что он будет снабжать электричеством розетки на кухне, на перегородке из пеноблока.</p>

<p>Мы пошли к Андрею отдать ему ключи, оказалось, что Андрей чистит каток. На незанятом участке с нашей стороны у него есть небольшой каток. Он как раз его чистил от снега, чтобы играть, как ни странно, в футбол. Помимо двух рабочих туда пришел немолодой мужчина (возможно, как раз он тогда помогал меня вытолкать из снега) с мальчиком по имени Максим, полагаю, что это отец и сын того <em>хоккеиста</em>, про которого мы только слышали, а потом пришел очень рослый парень, который не представился, но можно сделать вывод, что это сам хоккеист.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180311_122927_800.jpg"></p>

<p>Они начали гонять по льду мячик, к ним присоединился Игорек. Андрей меня тоже приглашал поиграть, но я, конечно же, от футбола отказался и пошёл погулять по улице.</p>

<p>Игорек пожаловался, что ему не давали мячик - я в детстве сталкивался с этой же проблемой, потому в футбол не играю и никому не рекомендую.</p>

<p>У меня в голове все никак не укладывается, что некоторые люди там просто живут, никуда не спешат и беззаботно развлекаются, а мы все пытаемся выживать, как туристы-экстремалы, чтобы потом из последних сил сбежать в Москву, к теплу и комфорту.</p>

<p>Потом поехали домой, доехали хорошо через Ленинградку и круг. Возле дома я пошел выкинуть мешок со строительным мусором и каким-то образом ударился рукой о козырек над помойкой - и разрубил себе указательный палец об острый край. Реально, прямо рана с видимой глубиной. Странным образом, больно не было, хотя кровь сильно текла. Мы тут же побежали домой, я подставил палец под холодную воду, а Юля наложила бинт. Теперь я не могу мыть посуду и выполнять многие другие домашние работы.</p>

<p>Дома мы опять поели остатков, тут позвонила Даша и Юля пошла в МФЦ оформлять ей регистрацию.</p>

<p>И потом я поехал за Полей в Одинцово, доехал на удивление хорошо, пробок не было нигде, зато была огромная пробка навстречу на МКАДе. Во дворе возле гаража меня опять пытались тральнуть и запереть, но я ловко выскочил и нашел место у самого выезда.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 марта, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/10/kak-ia-proviol-10-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-10T21:53:21+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/10/kak-ia-proviol-10-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля попросила протереть пол в прихожей, я же не только протер пол, но и оттер шву своим чудо-средством. Я один в нашей семье владею искусством оттирания швов. Теперь мы наступаем только на серединки плиток, и никогда не наступаем на швы. А лучше вообще научиться зависать и парить над плиткой.</p>

<p>Я стал мыть посуду и мне на ноги потекла вода, я подумал, что капает со столешницы, а оказалось, что течет прямо из шкафа, потому что под раковиной опять сорвало долбаный слив. Вот еще не было забот. Так что я вообще снял этот слив и мы с Юлей стали его чистить. Он был весь забит черным говном, которое изрядно воняло притом, мы возились минут пятнадцать, прочищая его всеми средствами и ершиком. Заодно оттер щеткой снаружи трубу от коландера, она вся загаженная, что меня раздражает. К концу я был весь грязный, в туалете и ванной все тоже было в грязи. Сантехника - грязный бизнес. Тут приехали родители, я поставил слив на место. Надо вообще купить новый слив полностью.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 марта, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/09/kak-ia-proviol-9-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-09T13:08:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/09/kak-ia-proviol-9-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И постепенно мы выехали на Дмитровку возле одной из эстакад. Юля настаивала, чтобы мы ехали через переезд в Лобне, но мне этого хотелось меньше всего, я помню, как я проезжал через него в прошлый раз. Я решил, что мы поедем прямо и заедем в Леруа Мерлен, который перед танком, купим тот самый недостающий автомат.</p>

<p>В Лобне строится развязка.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180309_113422_800.jpg"></p>

<p>Эти конструкции, полагаю, станут надземным пешеходным переходом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180309_113337_800.jpg"></p>

<p>До Мерлена доехали нормально, машин на стоянке полно. Я пошел искать автомат, а Юля с Игорьком пошли в кафешку. Планировка магазина отличается от нашего Мерлена на Ленинградке, но вроде бы совпадает с тем, который за Зеленопарком. Отдел электрики слева сбоку. Автомат я нашел сразу, взял еще ножницы на всякий случай и пакет грунта для рассады, который сразу слегка порвался. Теперь у нас в щитке будет автомат, купленный в Леруа Мерлен в Шолохово, именно так этот магазин называется.</p>

<p>Игорек в кафе выпил баночку Миринды и съел пирожное эклер. Потом мы поехали дальше на участок, надо было повернуть с Дмитровки налево на бетонку, но такого поворота больше нет. Эстакада наверху открыта, по ней ездят машины. Возможно, надо было повернуть направо в сторону канала и там как-то есть разворот. (Посмотрел карту, так оно и есть). Мы развернулись чуть дальше и поехали по бетонке. На пересечении с Рогачевкой ЦКАД строится, но ничего особенно выраженного мы не увидели.</p>

<p>На участке все по-прежнему, встали сразу у Андрея. Андрей показал Юле, как у нас включается свет. Проходной выключатель так и не доделали, Андрей пообещал, что его доделают в воскресенье. Мы также попытались обсудить с Ромой, как можно было бы расположить оборудование у нас в котельной. По-видимому, нам потребуется перегородка примерно от двери к середине помещения</p>

<p>Потом мы прошли к Андрею в дом посмотреть котельную, за несколько дней там все изменилось, повсюду множество труб, выглядит очень аккуратно.</p>

<p>Можно было бы привлечь Андрея к установке отопления у нас в доме.</p>

<p>Юля сказала, что необходимо укрыть туи от солнца и отправилась в путешествие к туям прямо через снежную целину. Я же вооружился лопатой и стал копать дорожку-траншею от дома к бытовке.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 марта, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/08/kak-ia-proviol-8-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-08T22:49:42+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/08/kak-ia-proviol-8-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я проснулся около половины девятого, малыш уже не спал и сидел в планшете. Утро началось с фейла - я взял ноутбук, чтобы строчить в унылый и подключил его к зарядке, ноут щелкнул и выключился, после чего перестал загружаться, показывает EFI Shell или что-то такое. Поискал в инете - вроде бы это можно поправить, слетели какие-то партиции, но нужна флешка с виндой. Блин, новая проблема, только приехали, как все начало ломаться. Хорошо, что он не накрылся прямо в Эмиратах.</p>

<p>Юля демостративно продрыхла до десяти часов, потому что сегодня восьмое марта. Я приготовил ей завтрак - яичницу с горошком.</p>

<p>Всю первую половину дня мы реально ничего не делали. Юля валялась на кровати и читала поздравления в Вотсапе. Я, правда, еще раз измерил место для установки шкафа. У Юли новый план - шкаф нам изготовит некий умелец из Воронежа. Я уже заранее уверен, что это уловка, чтобы у меня не было шкафа.</p>

<p>В половине третьего Юля внезапно выдвинула идею, что они с Игорьком идут в кино - на &ldquo;Приключения Пэддингтона-2&rdquo;, на 15-05. Мне пришлось моментально заказать билеты через инет (по 330 рублей), и мы выбежали на улицу и помчались в кино. Мы решили, что они пойдут в кино, а я пойду в &ldquo;Магнит&rdquo; прикуплю продуктов. На входе в кинотеатр достаточно считать QR-код - и можно проходить, и нет необходимости стоять в кассе с лошками. Я же пошел в &ldquo;Магнит&rdquo;, вот только &ldquo;Магнита&rdquo; на месте не оказалось. Весь конец этажа закрыт белой стеной, впрочем, там висит вывеска &ldquo;Магнит&rdquo;. То ли у них ремонт, то ли &ldquo;Магнит&rdquo; присоединился к компании магазинов &ldquo;Мосмарт&rdquo; и &ldquo;Наш&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180308_150116_800.jpg"></p>

<p>Я решил, что поеду в Окей.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 марта, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/07/kak-ia-proviol-7-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-07T14:57:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/07/kak-ia-proviol-7-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись в семь, сегодня мне, к прискорбию, тащиться на работу. Я просто поверить не могу, что мы уже не в Эмиратах, лето закончилось и отпуск остался позади.</p>

<p>Поля по-прежнему отдыхает, а Игорька я отвез в садик. Странным образом, машин на улицах мало, видимо, в предпраздничный день все набрали отгулов. Встал на Штурвальной сбоку от женской консультации - еще недавно я писал об удивительных поездках по экзотическим местам, а теперь пишу, как припарковался на Штурвальной, какое дно! Доехал нормально, бока не намяли.</p>

<p>В офисе, как ни странно, с утра было почти пусто, даже к десяти часам собралось человек десять, все набрали отпусков на короткую неделю. Джае некому было толком рассказать, как мы замечательно отдохнули. Раздал всем орешки, все меня очень благодарили, ведь никто не знал, что они всего по 1.60 дирхама. Одну пачку съел сам, это просто соленые орешки, без перца.</p>

<p>Писем пришло не так много, но все равно пришлось вспоминать, о чем шла речь перед отпуском.</p>

<p>Как я и предполагал, уже часам к двенадцати началось оживление, появились огромные пакеты с едой, и мы начали накрывать стол. Поскольку я не скидывался на угощение, я, так и быть, вызвался помочь с подготовкой стола.</p>

<p>На мой взгляд, избыток еды на этот раз был очевиден. Помимо осетинских пирогов там было немыслимое количиство колбасы, сыра, несколько ведерок квашеной капусты, не менее 15 кг яблок, апельсины, оливки, помидоры и др. Даже зная наш прожорливый отдел, я был уверен, что мы это все не осилим, напоминаю, что многие не пришли.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180308_090510.jpg"></p>

<p>Ну, в общем, так оно и вышло. Даже спустя час на столах еще оставались недоеденные пироги, хотя их всегда сметают в первые минуты. Зато мы удобно устроились в отдельной комнатке, там можно было с комфортом сесть и я даже порассказывал про Эмираты и даже показал всем фоточку горы Арарат.</p>

<p>Всем женщинам от руководства были присланы коробочки конфет и цветы. Маша и Вера не пришли, так что их цветы остались неиспользованными. Я предложил забрать один букет (я подарил бы его Юле и получилась бы экономия), но мне не дали.</p>

<p>Остаток дня мне что-то не работалось, потому я ничего не делал. Все равно впереди четыре дня выходных. Я собирался сваливать часов в пять, но я, конечно же, не мог уйти в пустыми руками. Потому я нашел подходящую баночку и набрал с собой квашеной капусты, капуста оч вкусная кстати, из магазина Метро. Также я спер батон хлеба (его осталось очмного), еще два бутера с колбасой, сколько-то яблок и апельсинок и еще кучу конфет &ldquo;Грильяж&rdquo;. Наверное, стоило бы взять больше колбасы, там осталось три неоткрытые пачки и еще можно было бы взять нарезанных яблок, замутили бы из них дома шарлотку. Также я сделал доброе дело - увез с собой кучу пакетов из-под сока, чтобы сдать их куда следует. И припрятал в столе немного черного хлеба, после праздников получатся сухарики.</p>

<p>В пять часов потащился домой. На Сходненской внезапно встретил родителей с малышом, они гуляли на площадке между метро и Штурвальной улицей. То есть они ехали в художественную школы (странно, ведь сегодня среда, Поля занимается по сверхплотному графику) и решили нас встретить, чтобы передать нам Игорька, и даже сумели найти мою машину. Мы с Игорьком подхватили Юлю возле Добрынинского и поехали домой, но только сначала заехали к ОБИ сдать весь <del>мусор</del> вторсырьё, которое я приготовил еще до отпуска. Не самый удачный день, на НК шоссе полно машин, въезд к МЕГЕ забит. Вот так захочешь сделать доброе дело - и не дадут.</p>

<p>Вторсырье теперь принимают не в палатке, а в той нелепой зеленой постройке, возле неё уже лежит огромная гора пакетов, все это принесли неравнодушные граждане. Я скинул пакеты из-под молока, сегодняшние пакеты от сока с работы, пару бутылок из-под вина и шампанского и банку из-под кофе &ldquo;&#8221;Черная карта&rdquo;. Снова я там был не один, пришли какие-то тетки с огромными мешками, я оттуда еле вышел.</p>

<p>Потом приехали домой, я похвастался добычей с работы, Юля хвалила капусту. Юля также позвонила Вике и обрисовала ей идею про шумоизоляцию, Вика не возражала, и даже поддержала идею, но сказала, что для ремонта ей надо собраться с силами и к тому же найти рабочих, вот проблема. Мы ей сразу предложили найти рабочих - возможно, что за это дело возьмётся Андрей.</p>

<p>Малыш вскоре уснул, а мы с Юлей до двенадцати сидели в планшетах.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 марта, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/06/kak-ia-proviol-6-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-06T16:20:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/06/kak-ia-proviol-6-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали в семь часов, малыш тоже проснулся сам, Поля продолжала спать. В девять часов нам надо было быть у врача. Игорек завтракал манной кашей, а я поджарил какую-то вчерашнюю лапшу с яйцом.</p>

<p>С некоторым опозданием выехали, Поля осталась дома спать одна. В поликлинику успели едва-едва, вокруг полно машин, я едва нашел место приткнуться. Зато не пришлось ждать в очереди, сейчас прием ведется строго по времени. Потом отвезли Игорька в садик.</p>

<p>Юля позвонила Андрею, Андрей сказал, что всё готово и можно &ldquo;приезжать с шампанским&rdquo;, так что сегодня я туда съезжу. Также надо было снять с карточки половину обещанной суммы. Мы еще заезжали в &ldquo;Шереметьевский&rdquo;, на обратном пути Юля развивала мысль о том, что впоследствии она к ним устроится на работу и будет пользоваться благами и льготами, положенными для госслужащих. Поэтому мы проскочили &ldquo;Парус&rdquo; и деньги не сняли. Я предложил поехать в Сбербанк на улице Свободы, который на втором этаже, но Сбербанка там больше нет, вот так. И я отвез Юлю к Планерной, а сам вернулся домой.</p>

<p>Просто на память - строительство в Химках около МКАДа</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_095220_800.jpg"></p>

<p>В телефоне перестала работать первая сим-карта, то есть Йота. Таким образом, я остался без мобильных интернетов.</p>

<p>Я вернулся домой одеться потеплее, и как раз в это время приехали родители, у меня даже не осталось времени с ними поговорить, потому что я поспешил на участок, только сначала заехал снять деньги в тот банкомат ВТБ на проспекте Мельникова. Там такая же страшно неудобная парковка и так же работает рыночек. Потом поехал на участок, доехал в целом хорошо, заправился в Черной Грязи. Солнце светит, день ясный.</p>

<p>В Озерецком возле красивого здания раньше был пруд, а теперь его, похоже, не стало, на этом месте кучи земли. У нас в деревне дорога хорошо раскатана, после поворота колея, но уже совсем не такая глубокая, как раньше. Я сразу проехал к дому Андрея и очень удачно встретил там самого Андрея и нашего электрика Рому. Андрею только что установили столб для электричества. У него, в отличие от нас, столб во-первых стоит ровно, во-вторых, имеет наклонную опору.</p>

<p>Мы пошли к нам в дом. Над дверью висит лампочка на проводе! В доме собран гигантский щиток.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_113844_800.jpg"></p>

<p>Повсюду установлены подрозетники. На ребре стены между лестницей и санузлом велокс приклеен на плиточный клей, как я и просил. Проходной выключатель в прихожей они, впрочем, забыли. Я уже тоже подзабыл, что я вообще хотел получить, потому пришлось вооружиться собственными рисунками. В котельной на потолке куча проводов под будущее оборудование. Рома включил щиток и везде загорелись лампочки.</p>

<p>Мы поднялись на второй этаж, там тоже есть щиток.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_115137_800.jpg"></p>

<p>Выведены розетки на балкон и даже проложен кабель на чердак.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180306_164837.jpg"></p>

<p>Заодно я вкратце рассказал про Дубай, но нормального рассказа не получилось, потому что а) было мало времени б) Андрею все время кто-то звонил в) позвонила Юля и сказала, что туи надо укрывать от весеннего солнца. Возможно, что и надо, только как до них добраться, не утонув в снегу?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_115811_800.jpg"></p>

<p>Рома попросил привезти еще один автомат, трехфазный на 25А, через него будет подаваться питание на второй этаж. В целом я остался вполне доволен, такое впечатление, что столь сложный этап, как домовая электрика, пройден относительно гладко. Как знать, не забыли ли мы что-нибудь важное?</p>

<p>Мы вкратце обсудили возможное устройство водоснабжения и канализации, Андрей и Рома уверяли меня, что ничего сложного там нет, и в нашей просторной котельной можно запросто все обустроить. Мы еще зашли к Андрею в дом и посмотрели котельную, котельная там примерно со стенной шкаф размером, при это в ней еще будет стоять гидробак, а часть будет отгорожена на санузел. Меня больше заинтересовал коллектор &ldquo;Аскон&rdquo;, я таких раньше не видел.</p>

<p>Андрей на прощание сказал нам в следующий раз привезти бутылку шампанского, хоть какого-нибудь, чтобы побрызгать стены в доме.</p>

<p>Обратно доехал через Лобню не особенно быстро, сильно задержался от Лобни до аэропорта, потом на Ленинградке. Приехал к двум, и смог, наконец, рассказать родителям, как мы съездили, и даже показал фоточки.</p>

<p>Потом надо было ехать с Полей в художественную школу, Поля нагоняет пропущенное за время отъезда. Родители поехали домой, я им вручил подарки и верблюжье молоко, что они его передали Диме.</p>

<p>В половине шестого забрал из садика малыша и мы вместе поехали за Полей. В школе все уже подготовлено к выборам. Мы думали, что Поля сейчас уже спустится и стали ждать внизу. Малыш выпил в автомате стаканчик какао.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_182741_800.jpg"></p>

<p>Потом мы поднялись наверх, и оказалось, что все ученики уже ушли, и в пустом классе Поля рисует одна, учительница с ней занимается персонально</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_183439_800.jpg"></p>

<p>На стене новая выставка рисунков</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_184217_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180306_184316_800.jpg"></p>

<p>Потом мы все вернулись домой. Юля пришла относительно поздно. Я звонил Паше, у них происшествие, Дима каким-то образом закрылся в квартире на задвижку, так что пришлось вызывать спасателей, которые как-то отогнули дверь и открыли задвижку. Паша утверждает, что он выправил дверь молотком и она не пострадала.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 марта, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/05/kak-ia-proviol-5-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-05T17:31:35+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/05/kak-ia-proviol-5-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы продолжали ждать, то есть Юля и Поля спали, Игорек играл в планшет, а я прогуливался туда-сюда. Вернувшись в очередной раз к нашему месту, я обнаружил, что и Игорек отложил планшет и сидит на кресле сонный, так что я сел и взял его на руки, чтобы он поспал. Игорек моментально уснул.</p>

<p>Но уже минут через десять объявили посадку на наш рейс, причем не просто по громкой связи, а служащий на стойке закричал &ldquo;Moscow!&rdquo;, и перед стойкой в одну секунду выстроилась очередь. Я решил не тревожить остальных раньше времени, чтобы они поспали. Первый автобус с пассажирами уехал, когда очередь схлынула, я разбудил Юлю. Надо было хватать вещи и бежать, вот только никак не удавалось разбудить детей. Полю мы кое-как растолкали, а Игорька я понес на руках, прямо в автобус. Автобус был уже полный, но мне уступили место у колесной арки, я кое-как сумел приладить на неё Игорька, и мы поехали.</p>

<p>В самолет мы почему-то входили через хвостовую дверь. Я внес Игорька по трапу наверх, но потом силы у меня закончились (я ведь нес еще и тяжелый рюкзак), при входе опять возникла толчея, так что в самолет Игорек вошел сам, хоть и не просыпаясь. У нас был девятнадцатый ряд, все места не у окна. Все багажные полки были заняты, но проводники пришли нам на помощь и рассовали наши вещи по разным полкам сами. FlyDubai - отличный сервис, на самом деле.</p>

<p>Взлетели без задержки, вроде бы. Я уже так устал, что даже не волновался при взлете. Полю посадили рядом со мной, она почти сразу уснула, малыш тоже спал, и Юля спала. К прискорбию, куда-то делась надувная подушка, видимо, мы её выронили в спешке при посадке в автобус. Я вытащил из рюкзака ноутбук, рассчитывая что-нибудь настрочить в унылый бложик, по традиции, но, забегая вперед, скажу, что так его и не открыл за всю дорогу, так что этот пост я создал и пишу не в воздухе, а уже дома.</p>

<p>Пассажирам перед нами принесли еду, потом еду дали тому перцу, который сидел рядом со мной, мы с Юлей думали, что нас сейчас тоже покормят, но оказалось, что наши билеты питание не включают. В их сервисе все же есть один недостаток.</p>

<p>Устроиться спать я так и не смог. Как бы я ни пытался усесться поудобнее, мне это так и не удалось. Нельзя ни удобно расположить ноги, ни пристроить голову на спинку. В каком бы положении я ни начинал дремать, либо это получалось очень неудобно, либо я начинал съезжать. Не знаю, удалось ли мне хоть раз отключиться на сколько-нибудь ощутимое время. На экране предыдущего ряда кресел я видел оставшееся время, там было 2 часа 39 минут, потом помню 2 часа, потом я, наверное, все же отрубился, потому что когда я посмотрел на экран в следующий раз, оставался всего час, так что я оставил попытки спать. Наверное, надо изобрести подушку, которая вешается на впереди стоящее кресло, чтобы воткнуться в неё лицом, специально для высоких пассажиров.</p>

<p>Так постепенно время проходило, мы с Полей следили за высотой полета. Экипаж объявил, что погода в Москве облачная, температура -11 градусов. Сели мы минут на пять позже плана, со стороны Ленинградки. Мы переоделись в куртки, и тут оказалось, что пропала сумка с игрушками, видимо, мы её тоже оставили в аэропорту в спешке. Но потом сумка нашлась - и в ней лежала та самая пропавшая подушка.</p>

<p>В терминал перешли через рукав, но все равно там было довольно холодно. Контроль прошли быстро, багаж получили минут через десять. Осталось самое сложное - найти этот загадочный шаттл до стоянки. У меня осталась визитка, так что я сразу позвонил и мне сказали, что машина как раз выехала и скоро должна быть. Я вышел на улицу, насколько я мог судить, это то самое место, где мы когда-то вышли из шаттла. Я ждал довольно долго, но проезжали только микроавтобусы из &ldquo;Новотеля&rdquo;. Я даже позвонил еще раз и уточнил в том ли месте я стою, по всему выходило, что в том, я даже нашел стенд с расписанием шаттлов, с 6 до 9 утра они должны были якобы ходить каждые 10 минут. У меня замерзли руки и лицо, и кроссовки тоже начал промерзать.</p>

<p>Наконец, в 6-40, через 25 минут ожидания шаттл все же приехал и мы влезли в него со всем багажом. Внутри машина тоже промороженная. Ехали мы очень долго, сначала он потащился в терминал Д, там пробка на въезде и на выезде, самый тупой терминал. И только потом мы поехали в сторону стоянки. Потратили почти полчаса на пятиминутную поездку.</p>

<p>Машину я нашел сразу, на ней был 15-сантиметровый слой снега. Сама территория парковки в основном почищена. Мы кое-как запихнули в машину сумки, и Юля побежала греться, а я остался на морозе чистить машину от снега. Конечно же, я сразу отморозил руки и в ботники набился снег. Машина завелась с первого раза, избавив нас от кучи нелепых проблем.</p>

<p>Парковка обошлась нам в 2200 рублей, я так и рассчитывал. Затея со стоянкой и шаттлом в целом работоспособная, но все же добавляет неудобств, особенно зимой. По крайней мере, машина стояла под присмотром и не превратилась в кучу снега во дворе. Доехали мы на удивление хорошо, Международное шоссе совершенно свободно, также свободно на спуске на Ленинградку и на самой Ленинградке тоже, я вообще впервые вижу это место настолько пустым. Время было 7-20, то есть теоретически я мог бы в утра в понедельник ехать на работу прямо их нашего дома. Видите, я не оставляю своих фантазий когда-нибудь достроить дом.</p>

<p>У нас на территории опять все завалено снегом и почти не почищено. К счастью, нашлось место у подъезда. Мы затащили вещи в квартиру - и наш маршрут завершился, 12 часов в пути. Дома идеальный порядок, потому что приходила Даша, даже кровати красиво застелены, лучше, чем в отеле.</p>

<p>У нас в морозилке заранее были заморожены биточки и еще два блинчика с пореем и еще ребрышки, так что я все это разморозил и получился завтрак. Юля собралась на работу, так что я отвез её к метро, дети посидели дома одни.</p>

<p>Потом я, наконец, вернулся и мог отдохнуть в свое удовольствие. Ночью я ведь совсем не спал, так что ближе к двенадцати часам я прилег на кровать. Я рассчитывал, что полежу полчасика, отдохну, а потом снова возьмусь за дела.</p>

<p>В половине третьего меня разбудила Поля, уже надо было собираться в бассейн и на борьбу. На улице, как ни странно, солнечно, график показывает -6. Полю отвезли, и до борьбы оставался еще примерно час, так что мы с Игорьком поехали в Пятерочку и нашопились на 720 рублей. Игорек взял себе сок &ldquo;Палпи&rdquo;. Потом еще зашли во Вкусвилл за молоком.</p>

<p>Все равно оставалось минут сорок до борьбы, мы поставили машину около ОВД и пошли на детскую площадку неподалеку. Впрочем, это оказалась не столько детская, сколько спортивная площадка, заваленная снегом чуть более, чем полностью.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180305_160849_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180305_161249_800.jpg"></p>

<p>Мы там пробыли минут десять, я набрал полные ботинки снега. Уверен, что зима послана нам в наказание, чтобы жизнь казалась еще менее комфортной. Мы перешли к зданию ОВД и стали ждать там. Несмотря на солнечный день, было холодно и дул ветер. С другой стороны, поверхности, освещенные солнцем, нагревались и с них начинало капать, т.е. сейчас все же весна.</p>

<p>Наконец, пришел тренер, я сдал Игорька - и поехал в бассейн за Полей, потом мы приехали домой и съели те два блинчика с пореем. Некотоое время я отдыхал, но все равно потом пришлось ехать забирать Игорька. Когда мы вернулись домой, я вдруг вспомнил, что Юля просила меня сделать фарш и сварить бульон, так что я немедленно принялся за готовку. Фарш я успел сделать, и даже слил первую воду с бульона, как вдруг позвонила Юля и сказала встретить её на МКАДе, она уже приехала, так что я немедленно выскочил из дома и поспешил за Юлей. Юля привезла большую коробку мяса. Место нашлось только у забора, и то я еле заехал через снег.</p>

<p>Юля ругалась, что дети играли в планшеты и не убрали игрушки. Я тоже считаю, что все беды от планшетов. Также Юля рассказала, что у Вики напротив умерла мама которая жила в 19-й квартире, и Вика планирует там сделать ремонт. Юля тут же внесла очень грамотную идею убедить Вику сделать на общей с нами стене шумоизоляцию во своей стороны.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 марта, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/04/kak-ia-proviol-4-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-04T22:36:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/04/kak-ia-proviol-4-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ровно в двенадцать мы сдали ключ и теперь нам предстояло бомжевать до девяти вечера. Сначала мы пошли бомжевать на пляж.</p>

<p>Весь отпуск я видел в холле бедолаг, сидящих на чемоданах и всегда они вызывали у меня жалость, но вместе с тем я радовался, что мы не уезжаем, и у нас впереди еще много дней отдыха. А теперь мы сами стали такими же и сидим на чемоданах.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 марта, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/03/kak-ia-proviol-3-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-03T15:01:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/03/kak-ia-proviol-3-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в семь часов, небо как будто бы затянуто. Юля с Игорьком пошли занимать место, а мы с Полей остались в номере.</p>

<p>Потом мы пошли на завтрак. Сразу после завтрака мы вышли на пляж, небо прояснилось, солнце поднималось из-за отеля, но было не особенно жарко, потому что с моря по-прежнему дул прохладный ветер. Мы с Юлей развернули лежаки к солнцу, а дети, как ни странно, не просились в бассейн, а пошли к морю строить крепость из песка.</p>

<p>Юля опять зацепилась языком с той девушкой Татьяной, и я тоже. Я посмотрел в сторону детей, и увидел, что Игорек очень решительно побежал в море, там как раз поднялись небольшие волны, так что я пошел в море вместе с ним. Тут же к нам присоединилась Поля и мы довольно долго прыгали и плавали по волнам.</p>

<p>Море сильно поднялось и впервые я смог своими глазами увидеть самый высокий уровень воды, море почти достало до места спасателей и до лежаков оставалось примерно на две длины лежака.</p>

<p>Потом дети все же пошли в бассейн, а мы с Юлей еще повалялись на лежаках под солнцем, редкий случай, когда мы можем побыть вдвоем. Небо было совершенно чистым, ветер уже почти не дул, та самая погода, которой нам не хватало вчера, и вообще в последние дни.</p>

<p>В половине второго мы пошли на обед - в счёт вчерашнего ужина. В отель, по-видимому, заехала группа из Казахстана. Мы ели арбуз, судя по всему, его можно есть безопасно.</p>

<p>После обеда волны усилились и спасатели подняли красный флаг. Тем не менее, в воде было полно народу, любителей волн. Дети пошли в бассейн, солнце жарило в полную силу, ветер почти утих, а я утром, кажется, подгорел. Мы уже привыкли, что не сгораем и перестали мазаться кремом из Ашана. Я бегал между пляжем и бассейном, в бассейне делал фоточки, а на море окунался в волны, чтобы остыть. Я не помню, был ли со времени нашего приезда хоть один настолько же жаркий день. Ради такой погоды мы и приехали из зимы в лето. Юля узнала, что на тот вчерашний рынок можно съездить за ковром за 100 долларов. Странно, что это нелепое убогое место вообще пользуется какой-либо популярностью. Что, неужели нельзя купить ковер поближе?</p>

<p>В четыре часа мы потащились обратно в номер. Я уже даже немного устал от жгучего солнца и поспешил вперед с вещами. Когда я поднимался наверх в лифте, со мной ехал индус в отельной форме, он спросил номер комнаты и выдал мне листок с информацией о выезде. Завтра в 12 часов мы должны освободить номер и в 21-05 нас забирают из отеля. Дети, наверное, заснут в автобусе.</p>

<p>До шести часов мы провалялись в номере, мы всё же все изрядно сгорели. Поля занималась с Игорьком какой-то учёбой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 марта, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/02/kak-ia-proviol-2-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-02T20:27:11+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/02/kak-ia-proviol-2-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали около семи часов, а в 8-20 нас должен был забрать автобус на Фуджейру.</p>

<p>За словом &ldquo;Фуджейра&rdquo; просто обязано было скрываться что-то волшебное.</p>

<p>Я первый раз оказался в настоящей песочной пустыне. Пустыня ровно такая, как её рисуют, начинается прямо от края асфальта. Оранжевый песок, лежит волнами, но при этом пустыня не совсем бесплодная, через каждые несколько метров зеленый кустик, местный саксаул, иногда попадаются высокие деревья вполне обычного вида. Гид сказал, что это арабское дерево &ldquo;гаф&rdquo;, считается, что вблизи такого дерева перспективно рыть колодец.</p>

<p>Гид также рассказал нам про порядок жизни в стране. Когда-то, в 70-80 годы, когда коренное население было немногочисленным, действовали программы по стимулированию, в частности, вской молодой семье немедленно давали жильё, и всем мужчинам предоставлялось бесплатное высшее образование, втч за границей. Сейчас жилье предоставляется немедленно только многодетным, для остальных есть очередь на жильё, бесплатное высшее образование только для выпускников с успеваемостью выше 90%, для остальных оно платное и стоит 20-50 тысяч долларов в год.</p>

<p>99% нефти добывается в Абу-Даби, и 1% - в Шардже. В 2017 году было выработано и закрыто последнее нефтяное месторождение в Дубае, о чем были публикации в местной прессе.</p>

<p>Потом пустыня закончилась и начались горы. Мы привыкли думать, что горы - это что-то непременно красивое и величественное. Эти же горы выглядели, как кучи глины, как будто армяне наворотили бульдозером огромные горы глины с мусором. И если в пустыне все же была зеленая растительность, то на этих горах не росло абсолютно ничего. Мы ехали как будто то ли через стройку, то ли через свалку. Не очень понятно, каким образом какие-либо племена могли здесь кочевать в прежние времена, там нечего есть верблюдам и невозможно куда-либо пройти, да и некуда, как мне показалось. Вдобавок по горам идут ЛЭП, что усиливает необитаемый вид.</p>

<p>Потом мы остановились на полчаса на рынке у дороги. Рынок убогий настолько, насколько убогим может быть рынок у дороги. Какие-то грязные ангары, отчаянно навязчивые продавцы. Как нас и предупреждал гид, ассортимент представлял собой фрукты из Таиланда, которые мы видели на фруктовом рынке в Шардже. Также продавцы варили в огромных грязных кастрюлях кукурузу. Тут же были сложены дрова, не наколотые поленья, как у нас, а какие-то напиленные палки.</p>

<p>Юля где-то раздобыла некий фрукт, который называли &ldquo;яппель&rdquo;, выглядел он как маленькое продолговатое зеленое яблочко. На вкус он был сладковатый, похож на перезрелое яблоко, но это определенно не яблоко, серединка совсем другая, косточек нет. Мы купили штук пять манго, якобы два килограмма, по 10 дрх за кг, Юля зачем-то взяла мини-бананов и потом еще лоточек шелковицы. Шелковица странная, красно-зеленого цвета и очень длинная, ягоды по 5-6 сантиметров.</p>

<p>Также там была лавка с посудой, часть выглядела фабричной, часть кустарной. Там я видел интересный девайс - мангал для шашлыка с приделанным к нему ручным центробежным насосом для наддува, конгениальная идея, странно, что у нас я такого не встречал.</p>

<p>Дальше были лавки с китайскими сувенирами, туда мы даже не пошли и вернулись к началу. Странным образом, лавки с коврами являли собой резкий контраст - это были просторные чистые ангары с плиткой на полу, на стенах висели ковры. Мы с Юлей независимо друг от друга обратили внимание на один и тот же ковер 3*5 метров, и стоил он 700 долларов. Если бы сторговаться до 500, то это был бы отличный вариант, при условии, что мы нашли бы способ переправить его в Москву.</p>

<p>Потом мы поехали дальше и ехали еще почти час.</p>

<p>Гид сказал, что горы слева от нас уходят на территорию Омана. В Омане со дня возникновения в качестве независимого государства и до настоящего времени правит один и тот же султан. Несмотря на то, что государство очень богатое, богаче ОАЭ, уровень жизни там значительно ниже, зарплаты ниже в 10 раз. Это очень интересно, я раньше никогда не задумывался, что там в Омане. Что я вообще знаю про Оман? Пожалуй, что ровным счетом ничего. Надо будет уточнить в интернетах.</p>

<p>Мы проезжали войсковую часть и узнали, что в ОАЭ в 2014 году введен призыв в армию, служат год, на время учебы в институте предоставляется отсрочка, после института служал 9 месяцев. Численность армии 60 тысяч человек, и назначение её - восстановление порядка при возможных выступлениях гастарбайтеров, которые случались уже два раза за обозримый период.</p>

<p>В горах кое-где встречались отдельно стоящие частные дома, как нам объяснил гид, бедуины имеют за собой родовые земли и строят на них дома. К домам протягиваются коммуникации (я подозреваю, что только свет, канализации там очевидно нет, мы везде там видели огромное количество ассенизационных машин, газ им тоже ни к чему, а воду они привозят или добывают на месте, как я думаю). Дороги по сторонам от шоссе тоже были грунтовые.</p>

<p>Едва вернувшись, мы тут же заново собрались, надули воздушные шарики и пошли в 205-й номер на день рожденья к двойняшкам. Детей там усадили за мини-стол, а нам налили по стаканчику виски. Виски отлично зашёл, я внезапно понял, чего нам не хватало на отдыхе, никогда бы не подумал. В следующий раз непременно привезем с собой бутыль.</p>

<p>Я также поделал фоточки со стороны моря.</p>

<p>Я же изучал рекламный проспектик Coral Travel, меня больше всего заинтересовала карта, выходило, что все эмираты, кроме Абу-Даби, состоят из нескольких отдельных кусков, например, Аджман кроме того кусочка у моря имеет еще территорию на юге в пустыне, а у Шарджи есть владения на берегу Оманского залива рядом с Фуджейрой. Надо будет изучить в интернетах.</p>

<p>Перед сном мы выпили верблюжье молоко, шоколадное, простое и клубничное. Мне показалось, что верблюжье молоко на вкус как молоко, но почти без вкуса молока, не знаю, как это иначе объяснить, более пресное.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 марта, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/01/kak-ia-proviol-1-marta-2018/"/>
    <updated>2018-03-01T05:55:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/03/01/kak-ia-proviol-1-marta-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в 6-45 по месному времени, небо как будто бы затянуто. Сегодня первый день весны, в Москве сегодня светит солнышко, зеленеет травка, щебечут прилетевшие с юга птички и др. Все остальные тоже вскоре поднялись и мы с Юлей пошли на пляж занимать места. Детей мы оставили в номере с планшетами, планшеты - лучший способ безопасно оставить ребенка одного.</p>

<p>Мы заняли места, прогулялись вдоль моря до забора - когда такое было в последний раз, что мы с Юлей гуляли у моря вдвоем? Небо вроде бы прояснилось, солнце поднималось из-за отеля. Мы еще повалялись на лежаках минут пятнадцать, Юля даже сделала вид, что делает зарядку. На обратном пути Юля взяла у той тетеньки, которая рекламирует Аджман, журнальчик &ldquo;Путешествия по Эмиратам&rdquo;.</p>

<p>Потом мы вернулись в номер и сразу пошли на завтрак, потому что дети вчера не ужинали. Я ел хаш-браун и печеную фасоль, яичниц всех видов я, кажется, переел. Потом еще поел клубничного йогурта, похоже, что он с натуральной клубникой, попил чаю и на этом закончил, даже тосты не жарил. Всё же желудок еще не вполне починился после болезни.</p>

<p>Потом пошли на пляж, солнце светит нормально, но вода, такое впечатление, становится холоднее с каждым днем, я уже даже не настаивал, чтобы все купались. Дети в основном играли на песке у моря. Я лежал на лежаке и читал Юлин журнальчик.</p>

<p>Из него я смог узнать, что циклопическая буква П - это &ldquo;Дубайская рамка&rdquo;, которая станет крупнейшей смотровой площадкой. Ради этого уже стоило одолжить журнальчик. Также я узнал, что наши билеты на метро были многоразовыми, их можно было пополнить, цена 8 дирхамов - это 2 дрх за сам билетик и 6 за поездку, а билетик можно было пополнить на 10 поездок. То есть мы могли купить один билет на всех и положить на него 8 поездок, и это стоило бы нам 2+6<em>4</em>2=50 дирхамов, вместо истраченных нами 64 дрх. Еще я вынес оттуда, что Дубайское Агентство Недвижимости и ресторан &ldquo;Казань&rdquo; принадлежат одному человеку, это некий Исмагил Шангареев, книга ведется как бы от его лица.</p>

<p>Юля стала жаловаться, что ей холодно, дул довольно холодный ветер. По-моему, в этот раз нам чаще бывает холодно, чем жарко. Мы перешли от моря к бассейну. Уже к половине одиннадцатого небо начало затягивать, и к одиннадцати совсем затянуло и снова начал накрапывать дождь.</p>

<p>Юля пришла с идеей завтра ехать на Фуджейру, два часа езды на автобусе по всем эмиратам, стоит 55 долларов за взрослого и 45 за ребенка, т.е $200 за все. Я решил, что погода становится хуже день ото дня, и вряд ли мы что-то потеряем, если поедем, так что я согласился.</p>

<p>Юля пошла обедать с детьми в счет вчерашнего ужина, а я остался в номере. Первый раз после выздоровления у меня появился аппетит, так что я заварил чай, достал из холодильника ту самую &ldquo;пиццу&rdquo; - и пил чай с пиццей и заодно строчил в унылый бложик, а то он состоит уже из одних пробелов. Вид с балкона:</p>

<p>Поскольку мы едем на шопинг, фотоаппарат я брать с собой не стал.</p>

<p>На стене там висел коврик с вышитой таблицей, весьма похожей на ту с загадочной бумажки, что мы с Полей нашли на пляже. Я спросил продавца, что это, он ответил, что это &ldquo;имена Аллаха&rdquo;. Кажется, мы разгадали тайну загадочного документа с пляжа.</p>

<p>Мы все же сказали, что &ldquo;еще посмотрим&rdquo; и попытались пройти по переходу в другой корпус рынка, в самом переходе точно такие же магазинчики и продавцы так же продают платки, шарфы и прочее. Я готов признать, что выбранный Юлей шарф действительно был красивее и интереснее, чем то, что они предлагали. В конечном итоге мы вернулись к первым продавцам и купили у них шарф за 100 дирхамов. Шарф красивый, ОК, слов нет. Но Юле этого было мало, и она тут же переметнулась в соседний магазин и начала там выбирать золото и серебро, и мы еще там просидели кучу времени. Первое врея я пытался высказывать мнения и подавать советы, но потом мне стало все равно. Юля в результате купила серебряно-золотую цепочку + браслет, истратив вроде бы около 160 дирхамов. Потом мы, наконец, спустились вниз и вышли на улице. На улице круглый фонтан и очень эффектный вид на небоскребы, но у меня при себе был только телефон.</p>

<p>Мы сразу вышли на набережную и пошли в сторону парка Аль-Маджаз.</p>

<p>Было очень тепло и совершенно безветренно, солнце в дымке садилось за небоскребы и вокруг была именно та обстановка и именно тот свет, ради которого я привез фотоаппарат, но вот только фотоаппарата у меня с собой и не было. Я пытался делать фоточки телефоном, но от этого только еще больше расстроился.</p>

<p>Мы снова проходили тот мини-парк с с детской площадкой, где в прошлом году побывали в последний день, как раз в это время окончательно садилось солнце. До детской площадки мы не дошли, а просто купили бутылку воды в автомате и посидели на лавочке. Хорошо, что сегодня не последний день.</p>

<p>Кофта стоила 120 дрх</p>

<p>Вместо того, чтобы выезжать на главную улицу Аль Вахда, водитель поехал за торговый центр и проехал по его задней стороне, по параллельной улице. Шарджа, без сомнения, город контрастов, потому что такого трэша у нас не встретить ни на каких окраинах, а только на территории заброшенных предприятий. Там была темная грязная улица, асфальт заканчивался сразу на границе проезжей части, мы видели стоянку такси, разгрузку фур, некий холодильник (Cold Factory), какие-то глухие стены, склады, гаражи, автосервисы ровно такого вида, как у нас - плохо освещенные помещения с развешанными по стенам инструментами и запчастями. Стоило бы снять на видео, тем более, что потом мы повернули направо к развязке и за полминуты переместились из помойки в самый прогрессивный пейзаж с небоскребами и светящимися вывесками.</p>

<p>В этот день я устал даже больше, чем после Дубая</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 февраля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/28/kak-ia-proviol-28-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-28T11:40:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/28/kak-ia-proviol-28-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись небывало рано, еще до восьми часов по местному времени. Я спал на кровати, выспался очень хорошо, ночью почти не просыпался. Юля сказала, чтобы я шел на плях и занял места непременно на первой линии. Мы пошли вместе с Полей, на пляже никого нет, мы заняли деревянный зонтик на первой линии, и еще прогулялись направо до дальнего забора. Ничего дельного по пути мы не нашли, в этом году даже красивых ракушек нет, но зато хорошо провели время. Поля скоро вырастет и мы уже не сможем с ней гулять вдвоем.</p>

<p>Потом мы вернулись в номер и пошли на пляж уже все вместе. Впрочем, малыш тут же объявил, что хочет есть и они с Юлей пошли на завтрак, а мы с Полей остались на пляже и даже искупались, Поля, впрочем, жаловалась, что вода холодная. Я поплавал ОК, в воде видел небольшую синюю медузу, в виде вытянутого шара с зонтиком, она плавала боком. Потом мы тоже пошли на завтрак.</p>

<p>Поля поела консервированных персиков и хлопьев с молоком, а тост с вареньем не осилила. Я тоже наелся гораздо быстрее, чем ожидал, до фруктового салата не дошел и даже один тост пришлось спрятать в фотосумку. Да, еще я обратил внимание, что масло хоть и Lurpak, но все же написано Spreadable и with vegetable oil, так что увы. И мы снова вышли на пляж.</p>

<p>Море максимально приблизилось к лежакам, по-видимому, это верхняя точка прилива, столбики слева от пляжа почти скрылись в воде и выглядывали всего сантиметров на двадцать. То есть перепад воды возле столбиков метра полтора.</p>

<p>Море кажется холодным, но, как и раньше, это до первого раза. В воде мы разговорились с каким-то девушками, они сказали, что они из отеля Cap Torn или как-то так, он &ldquo;за главной трассой&rdquo;, то есть за дорогой к острову Флаг. Отель по из словам, неплохой, но кормят отстойно, приехало много китайцев, и они сметают всю еду. За путевку на двоих они заплатили 86 тр.</p>

<p>Потом дети запросились в бассейн, и мы их отпустили вдвоем, предполагая, что Поля будет учить Игорька плавать. На самом деле они оба нашли себе компанию, Поля познакомилась с девочкой, которая говорит по-армянски, а Игорек играл с мальчиком восточной наружности, возможно, он был татарин или башкир. Небо к этому времени постепенно затянуло, солнце уже не жгло. Вода в бассейне в этом году уже не горячая, а лишь несколько теплее, чем в море.</p>

<p>Потом Юля привела Игорька на лежак, он весь замерз, Юля накрыла его полотенцем и пошла в номер принести книжку.</p>

<p>И как только я сделал это кадр, как в ту же секунду налетел такой ветер, что повалило несколько зонтиков, с лежаков унесло матрасы, а с Игорька сдуло полотенце и панамку. Я предположил, что ветер сейчас стихнет, но он не утихал, так что мы пошли в номер. И все остальные тоже пошли, на выходе с пляжа образовалась толпа.</p>

<p>Мы вообще собирались после обеда ехать на бесплатном автобусе на рынок, но потом Юля предложила ехать в три часа в Дубай.</p>

<p>Станция так и называется Deira City Center, станция подземная.</p>

<p>Станция типа &ldquo;горизонтальный лифт&rdquo;, с воротами на платформе, платформы по краям. Как раз в эту секунду подошел поезд и мы заскочили в первый вагон. Обстановка там примерно как в самолете, кресла стоят по два лицом вперед. Мне показалось подозрительным, что в вагоне ехал всего один человек в берете и песочной форме, военный или полицейский. Подозрения оказались не напрасными - на двери было крупно написано, что это вагон для обладателей золотых карт, а у кого нет золотой карты, тому штраф 100AED. Зато мы узнали, что в поезде нет машиниста, впереди просто стекло в видно туннель и рельсы. Мы вышли на следующей станции, собственно, там прямо на платформе перед воротами написано, какой вагон для кого. Второй вагон, например, для женщин с детьми. И действительно, когда подъехал поезд, во втором вагоне сидели только женщины в арабской одежде. Остальные вагоны общие.</p>

<p>Мы вошли в общий вагон и один молодой индус уступил место Игорьку. Народу средне. Я решил, что садиться не буду, а буду все обследовать и фотографировать на память.</p>

<p>Вагоны метро, как я понял, японские, на стене я видел табличку Kinko&hellip; . Также я узнал, что &ldquo;Двери закрываются&rdquo; по-арабски звучит примерно как &ldquo;Аль буэ бутублюэ&rdquo;, на редкость неблагозвучная фраза. Все объявление дублируются на английском языке, к тому же над поручнями стоит экранчик, где все объявления показываются текстом, очень удобно и станцию не проедешь.</p>

<p>Примерно через две станции метро вышло на поверхность.</p>

<p>Слева по ходу поезда я снова видел ту циклопическую арку в виде буквы П, на этот раз ближе, чем когда-либо ранее. Похоже, что это просто декоративная конструкция. Впрочем, я истратил на неё четыре кадра.</p>

<p>Ехали мы минут двадцать и потом безошибочно вышли на станции Burj Halifa/Dubai Moll. Дальше нам надо было идти по длиннейшему надземному коридору, там даже было штук пять травелаторов, без них его, наверное, нельзя было бы одолеть. Через стекла видно, что все территория по сторонам являет собой сплошную стройку.</p>

<p>Наконец, мы дошли до магазинов, которые начались прямо в переходе. Почти сразу нам встретился магазинчик с мороженым Gelato Divino. И тут же оказалось, что один шарик стоит 20 дирхамов, хотя у нас на пляже за ту же сумму дают четыре шарика, и то дорого. Щито поделать, мы приехали в самое дорогое место в мире.</p>

<p>Потом мы вышли в огромный зал, впереди был магазин Sony, а слева - магазин Huawei</p>

<p>Телефон Huawei Y7 Prime, 739 дирхамов, около 11 тр.</p>

<p>Юля с детьми пошла покупать еду, а я остался с вайфаем. Мне пришло в голову, что я сижу в ЭпплСторе с фотоаппаратом, рюкзаком и смартфоном. Обожемой, да я же&hellip; хипстер! У меня, кажется, даже начала расти борода.</p>

<p>Перед уходом Юля все же дозвонилась до Андрея по Вайберу, он сказал, что у них все хорошо. И мы пошли искать выход. Я, на самом деле, уже давно потерялся, но надеялся на систему навигации. Навигация там полный отстой, все без исключения указатели во всех направлениях на всех этажах указывают на Bloomingdale и Galerie Lafayette, они там, видимо, повсюду. Некоторые еще указывают на парковки, а на выход к метро ничего не указывает.</p>

<p>Никакая фотография и даже видео не смогут передать этой адской атмосферы</p>

<p>И, наконец, я увидел впереди магазин Sony, а напротив - магазин Huawei, и мы снова вышли в тот длиннейший переход и пошли в сторону метро. Весь этот торговый центр являет собой архитектурную нелепость, он не соразмерен человеку ни в каком смысле. Люди посещают Дубай Молл просто как достопримечательность, и если кто-то что-то покупает, то только как память о посещении. Если ставить целью именно приобретение вещи, то это удобнее сделать в любом другом месте, до Дубай-Молла сложно добраться, его невозможно обойти, по нему неудобно передвигаться из-за толп и др. Это даже не торговый центр, а какой-то странный циклопический аттракцион.</p>

<p>Через травелаторы мы дошли до станции метро и снова взяли билеты в кассе до Дейры. Перед нами стояли трое итальянских туристов, редкий случай, когда можно было хотя бы определить язык.</p>

<p>Поезд оказался полным, впрочем, нам снова уступил одно место молодой индус, дети сели вдвоем на одно место. Насколько можно было видеть, в вагоне мы были единственными европейцами, большинство остальных негры плюс индусы, филиппинцы и др. Было уже темно, в окна ничего не было видно, и народу в вагоне не убавлялось. Потом, наконец, пассажиры начали постепенно выходить и на станции Union разом вышли почти все.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 февраля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/27/kak-ia-proviol-27-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-27T11:42:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/27/kak-ia-proviol-27-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я чувстввовал, что сейчас сгорю.</p>

<p>Утром температура снизилась до 37.1</p>

<p>Для разнообразия места на пляже занимала Юля.</p>

<p>На завтрак я ограничился чаем, пустым круассаном и фруктовым салатом, даже тосты не поджаривал.</p>

<p>Море вернулось на место</p>

<p>Мне еще было немного не по себе, и вода казалась холодной. Но, тем не менее, отлежавшись на лежаке я все же искупался в море.</p>

<p>Море снова стало отступать очень быстро</p>

<p>Примерно к часу дня я чувствовал себя нормально. Таким образом, менее чем за сутки я прошёл полный цикл болезни, который обычно занимает несколько дней, или даже неделю или больше.</p>

<p>За поворотом вдруг обнаружился магазин Carrefour</p>

<p>Юля взяла в отделе выпечки две лепешки с сыром Manakeesh (мы почему-то называли из пиццами, но это не пиццы, конечно).</p>

<p>Мы прошли мимо касс Каррефура в конец прохода - и вернулись туда, откуда начали, в ресторанный дворик. То есть этот магазин только казался огромным, а на самом деле не такой уж  он и большой.</p>

<p>Как мы помним, через дорогу от Шарджа-Сити-Центра находится Gift Market, в который мы в прошлый раз так и не сходили, так что мы пошли туда, вход с главной улицы. На фасаде написано &ldquo;Все от 0.01 до 10 дирхамов&rdquo;</p>

<p>Так я оказался один на улице малознакомого экзотического города, можно было посидеть и посмотреть по сторонам.</p>

<p>Две женщины, одна в более-менее пестром платье, с платком на голове и с ребенком на руках, другая в арабском черном платье и с закрытым лицом. Обе они держали в руках мороженое, мне стало любопытно, как можно есть мороженое с закрытым лицом - так вот, платок приподнимается снизу и можно есть мороженое.</p>

<p>Судя по всему, вот эта улица Аль-Вахда и есть главная торговая улица Шарджи.</p>

<p>он без затей назывался Al Bazaar.</p>

<p>Нам приглянулась люстра из множества изогнутых и перевитых светящихся полосок, сейчас они, по-видимому, в моде. Стоила она 5000 дирхамов, продавец сразу сказал, что скинет до 3000. Все равно это около 50 тысяч рублей, при том, что это довольно обычная китайская люстра, точно такой же тороидальный транформатор и блестящий шар в середине, как у люстр у нас дома.</p>

<p>Мы пошли дальше, и во всех магазинах нам встречались люстры одна роскошнее другой, за 13000 дрх, за 15000, и потом мы дошли до самой великолепной люстры, которая стоила сто. пятьдесят. тысяч. дирхамов! То есть 2.5 млн рублей. У неё кованые рожки были еще покрыты фигурным стеклом.</p>

<p>Все, что мы хотели увидеть, мы уже увидели</p>

<p>Водителя в этот раз звали Imran Akhtar Muhammad Ishak.</p>

<p>К Игорьку обратился очень представительный пожилой араб в арабской одежде, которого сопровождали еще двое, одетые обычно. Араб спросил у Игорька, говорит ли он по-английски, Игорек застеснялся.</p>

<p>Мы сразу прошли в ресторан, а тот представительный араб со своей свитой расположился за столиком в конце у окна. Можно предположить, что это владелец отеля.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 февраля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/25/kak-ia-proviol-25-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-25T16:57:49+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/25/kak-ia-proviol-25-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал на полу очень хорошо, давно так не спал. Проснулись около половины девятого (по местному), за окном пасмурно, сильный ветер, деревья качаются. Можно предположить, что на море шторм.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_0975_800.jpg"></p>

<p>На завтрак снова были рулетики, на этот раз с петрушкой. Дети опять поели плохо. Юля стащила с собой тост и пару круассанов.</p>

<p>После завтрака выглянули на пляж, на море действительно шторм. Я спустился на песок сделать пару кадров. У воды какой-то мужичок держал в руках чайку, что довольно странно. Потом он посадил её на песок, чайка не улетала и не убегала. Я предположил, что он больная или раненая.</p>

<p>Мы решили, что проведем день в бассейне, там плавала одна-единственная тетенька. Каким-то образом на пути к лифту нас перехватила та тетенька отельный гид и сказала, что через час отправляется дополнительный автобус в сафари-парк, из-за плохой погоды на него небывалый спрос. И мы решили, что раз уж погода не задалась, то мы лучше поедем в парк. Взрослый билет стоит 60 долларов, детский 45 долларов, т.е. всего за нас 210 долларов, не слишком потрясающая сумма.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 февраля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/24/kak-ia-proviol-24-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-24T16:56:28+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/24/kak-ia-proviol-24-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись около половины девятого, я не вполне выспался и спал не оч хорошо. Кровать жесткая, места мало, с одеялом непонятно что, то Поля его сбивает, то оно сползает на пол. Игорёк вроде спал, Юля сказала, что хорошо выспалась. Впрочем, с утра Игорька снова рвало и вдобавок у него обнаружилась температура 37.5. Вот это очень невовремя, если он проболеет весь отпуск, то мы не отдохнем, очевидно.</p>

<p>Мы с Полей вдвоем пошли на завтрак, но сначала надо было пойти на пляж и занять места, если там такие виды. 250 человек этот пляж вместит только если все будут стоять. Народу на пляже было крайне мало, однако - под всеми <strong>капитальными</strong> зонтиками лежаки были заняты полотенцами. Мы, впрочем, нашли один такой. Я припоминаю, что в прошлом году в ряду пальм одна была то ли сломанная, то ли засохшая, теперь на её месте яма.</p>

<p>И потом мы с Полей пошли на завтрак. Не надо пояснять, что завтрак в отеле - одно из главных развлечений. К завтраку подавали, в частности рулетики из омлетиков, раньше я такого не видел, так что сразу их набрал. Овсянка для желающих, скрэмбл, фасоль в томатном соусе, блинчики сосиски куриные, т.е. заведомо дерьмовые. Треугольные лавашики, есть тостер! Варенье, масло, мед, плавленый сыр, сок в баллоне и снова кофе и чай с мятой, я пил чай с мятой. Есть еще мягкий сыр-творог, но он очень соленый.</p>

<p>Поля ела только блинчики с шоколадной подливкой, я еще скормил ей один рулетик. Сидели мы у самого стекла с видом на бассейн. В прошлом году мы могли только заглядываться на этот ресторан с накрытыми столами, а теперь мы там сидим и завтракаем. Потом мы с Полей вдвоем пошли на пляж, а Юля осталась с Игорьком.</p>

<p>Море отступило, метров на 30-40, каменный мол слева оказался полностью на суше. Наверное, это и есть отлив, про который всегда пишут в книжках. Вода заметно холоднее, чем вчера.</p>

<p>Поля опять начала проситься в бассейн, но я объявил, что сегодня день без бассейна. Что за глупость - заплатить огромные деньги, приехать за 100500 км на море и сидеть в бассейне в трех шагах от моря? К тому же я не исключал, что Игорек отравился именно из-за того, что нахлебался в бассейне воды. И еще я рассчитывал, что от морской воды у Поли пройдет дерматит на локтях, так что я настаивал, чтобы Поля как можно больше времени проводила в море, и подавал ей пламенный пример. На самом деле мне нравилось просто лежать на лежаке под зонтиком и смотреть на море, или на небо, или вообще никуда не смотреть. Но раз уж мы на море - надо пользоваться временем, потому я тоже старался как можно больше сидеть в воде. Уникальный случай - мы на море в феврале, когда такое было? Мы не в снегу по уши, и не мерзнем, а сидим под солнцем на пляже, было бы глупо не купаться в море. Если предложить кому-нибудь посреди зимы оказаться на пляже у моря - будет он купаться? Ответ очевиден.</p>

<p>мороженое</p>

<p>Они ушли в номер, а мы с Полей остались на пляже и стали строить замок. Собственно, мы построили несколько замков, но все он рухнули, потому что вода прибывала. Когда третий замок смыло, я предложил пойти прогуляться в сторону бесплатного пляжа, и мы пошли туда. Уже не надо было лезть через камни и под забором, можно было просто обойти их по морю. Мы прошли мимо этого непонятного высокого здания и вышли к следующему каменному молу. Поля полезла наверх, а я обошел его по воде. На самом деле этот мол маскирует какую-то очень неприятного вида смятую почти до нуля трубу огромного диаметра, из которой, возможно, что-то сливается. Так мы прошли на бесплатный пляж, там вода тоже очень сильно отступила. На песке много надписей - поздравления с ДР и всякие признания, и Поля тоже оставила на песке надпись. Мы дошли до мола, который, как мы знаем, ограничивает территорию эмирата Шарджа и влезли на неё. Как я вынес из карты, на другом берегу пролива, в эмирате Дубай, находится парк Аль Мамзар, только не оч понятно, как туда попасть. Тут к нам влез некий охранник в белой рубашке с надписью Security и попросил спуститься. Также он сказал, что там нельзя делать фотографии, а если бы мы сделали фото, то это &ldquo;вызвало бы проблемы&rdquo;, так что мы спустились вниз и пошли назад. Предыдущий мол мы просто обошли по суше, это гораздо удобнее.</p>

<p>Так что мы оставили детей и пошли в магазин, который дальше по нашей улице. Внизу нам встретилась тетенька отельный гид, мы ей сказали, что идем в магазин. Она нам сообщила, что магазин, который на нашей улице - очень дорогой, потому что построен специально для туристов, а надо идти в тот магазин, который вдали на главной улице, около высоких домов, которые светятся, при этом он даже ближе. Так что мы пошли туда, к счастью, у Юли в сумке нашлась мини-карта Шарджи, еще с прошлой поездки её нам сохранила Поля.</p>

<p>По пути нам встечались арабские женщины в чёрных одеждах, Юля стала развивать идею, что это по-своему удобно, так одеваться гораздо проще, не надо думать, что надеть, можно выходить из дома непричесанной, неумытой, и даже зубы можно не чистить.</p>

<p>Магазин мы нашли безошибочно на прежнем месте. Внутри, как мне показалось, изменилась расстановка, раньше кассы были у бокового выхода. Я был намерен исправить прокол прошлого раза, когда я почти не зафиксировал цены и вдобавок утратил чек за покупку. Первое, что мы увидели - сок манго, три по цене двух, сделано в Саудовской Аравии. Взяли упаковку. Потом я нашел томатную пасту, примечательную тем, что сделана она в Эмиратах, редкий случай. Потом куплю с собой на память, как сувенир.</p>

<p>Молоко по 10 дирхамов, в ассортименте есть еще верблюжье молоко, как ни комично, стоит 15 дирхамов.</p>

<p>Картошка 0.95 дирхама, крупная, мандарины по 10 дрх, написано Пакистан, по-моему, наклейку Aknar я видел на мандаринах и в Москве.</p>

<p>На обратном пути нам встретилась группа людей, они спросили, где магазин, я им объяснил, как смог. Методика там одна - сначала налево, потом направо и так пока впереди не покажется магазин.</p>

<p>Юля с детьми зашла в магазинчик сувениров в холле, а я остался снаружи, и мимо пробежал тот чувачок из Аджмана, с ваххабитской бородой. По сравнению с прошлым годом не изменилось ничего вообще.</p>

<p>Мы пошли на ужин. На столы ставят стеклянные бокалы, видимо, для воды, которая тут за деньги. Но я обратил внимание, что многие, чтобы не заморачиваться с маленькими чашками, наливают в эти бокалы чай и или кофе, так что и я тоже налил себе в бокал чай с мятой.</p>

<p>Потом Юля с детьми ушла в номер, а я еще некоторое время посидел, просто наслаждаясь обстановкой и ситуацией, и пил чай с мятой заодно.</p>

<p>У меня оставалось еще одно дело - надо было как-то закинуть фоточки с телефона в облако и отослать родителям сообщение. Я вышел на улицу, перешёл дорогу и около входа в отель Лавендер непринужденно подключился к их вайфаю (у меня еще с прошлого года в телефоне остались их сети). После этого я принял непринужденный и как бы скучающий вид и стал глазеть по сторонам. Таким образом, я крал интернеты около получаса и уже устал там стоять, но закачать удалось только около половины фоточек. Интернеты там отстойные. Отправить тоже ничего не получилось (забегая вперед, скажу, что в этом виноват тупой вайбер).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 февраля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/23/kak-ia-proviol-23-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-23T07:40:54+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/23/kak-ia-proviol-23-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И в самом скором времени сработал будильник и надо было вставать. К удивлению, Юля не спала, а сидела за компьютером. Времени осталось, на самом деле, не так много, с учётом нашего авантюрного плана со стоянкой. На всякий случай я без особенной надежды еще раз попробовал включить Полин планшет - но, сколько я не держал кнопку нажатой, он не включался. И когда я уже хотел его положить, он вдруг зажужжал и включился! Одна проблема решилась, я счёл, что это хорошее начало.</p>

<p>Завтракали чебуреками на скорую руку. Я выключил комп для пожаробезопасности и пошёл на улицу типа прогреть машину. На улицу -20, холодно, но с другой стороны, можно рассчитывать, что снегопада не будет. В четыре примерно часа мы выехали.</p>

<p>По невыясненной причине я поехал не через МЕГУ, а через Юбилейный, по привычке. Дороги почти пустые. Я безошибочно миновал все терминалы и мы приехали к заправке Лукойл, тот злополучный перекресток перестроили, теперь там как-то хитро организовано движение без светофора, я уже раньше отмечал, что от этого светофора вреда больш, чем пользы. И мы подъехали к шлагбауму, вот только это оказалась не стоянка, а предприятие Akzo Nobel. Спросил, где стоянка - сказал дальше. Мы подъехали дальше, там тоже был шлагбаум и никого вообще. Мы проехали еще дальше - и, наконец, добрались до стоянки. Надо было пройти в домик &ldquo;оформиться&rdquo;, на самом деле там просто записали номер машины и предложили поставить машину на стоянку, предварительно взяв талончик в обычном автомате, как на любой стоянке. Я нашел приличное место примерно посередине, отнёс вещи в домик и попрощался с машиной на десять дней.</p>

<p>Ждать почти не пришлось, через пять минут отправился шаттл, т.е. маршрутка и мы приехали в аэропорт. Я уже вполне успокоился, парковка выглядела цивилизованной и вообще мероприятие прошло гладко.</p>

<p>На регистрации была небольшая очередь, нам достались места в шестом ряду, удачно тоже. Перед паспортным контролем мы видели ннеку группу в одинаковых синих костюмчиках, наверное, какая-нибудь делегация. Контроль мы миновали, потом был досмотр. Никто не обратил внимания на воду, йогурты и &ldquo;Агушу&rdquo;, но зато нам сказали спрятать поглубже водяные пистолеты Игорька, типа такие вещи нельзя проносить в ручной клади.</p>

<p>И через некоторое время без оповещения началась посадка. Оказалось, что эта группа в одинаковых костюмчиках - наш экипаж. Бортпроводники невероятно вежливые, говорят по-английски. По-моему, это первый мой полет иностранной авиакомпанией с 1999 года, когда я слетал в Прагу &ldquo;Чешскими авиалиниями&rdquo;. Или же мы еще раз ими летали с Юлей в 2006 году? Та поездка почему-то более остальных изгладилась у меня из памяти, хотя была одной из самых интересных.</p>

<p>И еще одно везение - у нас были самые первые места после бизнес-класса! То есть прямо за перегородкой, с обширным местом для ног. Прошли те времена, когда мы год из года летали строго возле туалета, теперь мы, наконец-то полетим на лучших местах, и иногда нас будет овевать благодатью из бизнес-класса.</p>

<p>Взлетели мы с опозданием минут, я думаю, в двадцать, в второну Ленинградки. Небо совершенно ясное, на востоке уже поднималась заря, стоило бы сфотографировать, но я уже выключил телефон. Из объявления я смог предположить, что еда на борту не бесплатная. В общем, так оно и оказалось, по меню, например баночка пепси стоит два доллара, а шаурма - 15 дирхамов или $5. Летим насухую, зато с комфортом.</p>

<p>И, наверное, излишне пояснять, что этот пост я создал и пишу в воздухе.</p>

<p>Перед нашими сиденьями имелись экраны и сразу возрадовался, что мы сможем посмотреть кино. Но увы и ах, развлекательная программа тоже платная. Тем не менее, я исследовал меню и нашел немало интересного - там можно посмотреть карту с маршрутом и увидеть, где мы летим (мы как раз миновали Воронеж), узнать скорость и высоту полета, и, самое интересное - остаток времени в пути. Также можно определить направление на Мекку и почитать Коран. Еще там были какие-то игры, но тоже платные, так что я выдал детям планшеты.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_075401_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_075428_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_075335_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_075143_800.jpg"></p>

<p>Ближе к девяти часам мы летели над заснеженными горами, не было никакой нужды гадать, что это за местность, достаточно включить карту на телевизоре, и оказалось, что мы пролетаем Нальчик, т.е. это Кавказ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_085045_800.jpg"></p>

<p>Что это может быть за гора вдали?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_085325_800.jpg"></p>

<p>Потом частично заснеженные горы сменились полностью заснеженными. Справа мы видели еще одну огромную гору, как знать, может быть, это и есть Арарат, например?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_092156_800.jpg"></p>

<p><em>UPD: судя по картинкам в интернете, это действительно Арарат</em></p>

<p>Рядом с Юлей сидела очень пожилая пара. Перед посадкой Юля попросила меня поменяться с ней местами. Когда самолет пошел на снижение, у меня так заложило уши, как никогда еще не закладывало, я почти оглох и едва слышал что вокруг говорят. Ни конфеты, ни сглатывания не оказывали действия вообще, совершено мимо. Что это вообще значит - заложило уши, какой механизм закладывания? К невезению, очень пожилая тетенька завела со мной разговор, я же, во-первых, почти не слышал её, во-вторых, совершенно не слышал себя и не мог понять, говорю ли я громко или тихо. Тетенька очень хвалила наших детей за то, что они хорошо себя ведут и не шумят, также она рассказала, что им еще два часа ехать до Фуджейры. Еще она спросила, сколько мы платили за наши крутые места в начале салона, и оказалось, что они заплатили 150 евро за то, чтобы сидеть в первом ряду.</p>

<p>Сели благополучно, очень мягко. Из самолета мы тоже выскочили первыми, ну то есть после бизнес-класса, которому дали отдельный автобус.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_121222_800.jpg"></p>

<p>Потом и мы погрузились в автобус, доехали до терминала и сразу попали на паспортный контроль, не в том же зале, что в прошлый раз.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_122247_800.jpg"></p>

<p>На контроле стояли длинные очереди ко всем стойкам, в очередях сплошь колоритные индусы, все в длинных рубахах и штанах в цвет и все как один с усами. Простояли минут десять-двенадцать, потом подошла наша очередь. Нам попалась очень сторого вида арабская тетенька, вся в черном, но сильно накрашенная. На руках у неё помимо маникюра были узоры хной на тыльной стороне ладони. Странно, что до нас не дошла эта мода, удобно и несложно, можно рисовать йодом, например. И сама процедура поменялась - теперь надо смотреть в камеру, открыв глаза пошире, видимо, это автоматическое распознавание лиц. Детей не проверяли, к счастью. Контроль мы прошли, я приободрился еще больше - и мы сразу прошли на получение багажа, там же, где в прошлом году. То есть в этот раз не надо было долго идти и не надо было ехать на беспилотном или же телеуправляемом паровозике. Видимо, мы прибыли в другой терминал. Заодно зашли в Игорьком в туалет. Я обратил внимание, что в кабинках там обычные унитазы, но в одной - та пресловутая &ldquo;чаша&rdquo; в полу. То ли для инвалидов, то ли какие-то местные особенности.</p>

<p>Чемодан мы ждали минут пять - и прошли к месту встречи. Мне всегда было любопытно, кто эти люди, которых встречают персонально с именами на бумажках? Кто такие эти Leila Jane Hassif или Stex Yagdar? Крупные бизнесмены? Уникальные специалисты? Наемные киллеры? Наркокурьеры?</p>

<p>Встречающую тетеньку нашли сразу, ждать нам тоже почти не пришлось, и вслед за водителем мы вышли на улицу. На улице было жарко! Светило солнце и вокруг было полно зелени, невероятно! Не надо месить ногами грязный снег, и вокруг нет ни одного сугроба!</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_125919_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180223_125937_800.jpg"></p>

<p>В каждой поездке есть такой особенный момент, когда мы выходим из аэропорта, грузимся в автобус и едем навстречу отдыху. Автобус маленький вроде нашего ПАЗика, а чемоданы мы сложили в прицеп. Наши чемоданы укладывали последними, и я сделал вывод, что на маршруте мы будет первыми, и приободрился еще больше. Дело определенно шло на лад.</p>

<p>Мы выехали из аэропорта и повернули в сторону Шарджи. Я ехал и чуть не плакал от умиления. Просто поверить невозможно, что мы снова вернулись в лето, как будто наш прошлогодний отпуск, давно закончившийся, вдруг вернулся и продолжается. Я даже узнавал некоторые места и здания.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180306_171938.jpg"></p>

<p>Я предполагал, что наш отель первый в списке, и мы должны были повернуть налево на развязке, где большие клумбы, но почему-то водитель проехал прямо, мы заехали в какой-то отель, который стоит прямо на городской улице, с выходом из отеля на тротуар, а напротив - геганский тороговый центр. То есть моря там нет, зато можно шопиться до посинения. Потом мы снова вернулись к той развязке и поехали в нужную сторону.</p>

<p>Циклопическое здание по-прежнему недостроено, стройка выглядит заброшенной. Мы проехали мимо океаранариума, вдоль бесплатного пляжа, старинные домики еще стоят. Проехали круг - и вот наш прошлогодний отель Лавендер, напротив наш нынешний Карлтон, посмотрим, как мы будем смотреть на наш бывший отель вечером, возможно, что с завистью.</p>

<p>Нам достался номер 109</p>

<p>Как будто бы мы никуда не уезжали. Как будто бы вся эта зима, снег, грязь, застрявшая в снегу машина, пробки на каждом шагу, давка в метро и тошнотная история с криптой были просто коротким скверным сном. Прошедший год получился очень хлопотным и длинным, а теперь казалась, что это просто небольшой разрыв в нашем длинном отпуске на море.</p>

<p>Мы с Полей пошли направо к самому дальнему забору, где мы когда-то видели большого краба. Я шел по краю воды и поверить не мог, что я снова попал на море. Действительно ли я на море? Или я просто погрузился в воспоминания? Как будто бы я попал в одну из своих прошлогодних фотографий.</p>

<p>Игорек начал капризничать и засыпать прямо за столом, вроде бы он и на самом деле заснул.</p>

<p>Мы с Полей пошли на прогулку под предлогом купить адаптер для розетки.</p>

<p>И потом я тоже лег в кровать. Буквально через пару минут Игорек сильно закашлялся, а затем его эпично вырвало на кровать, да так ловко, что помимо всей своей одежды он привел в негодность простыню вместе с наматрасником, одеяло с пододеяльником и две наволочки. Он тут же побежал в туалет, по пути испачкал пол в коридоре и затем наглухо засорил раковину. То есть просто лечь поспать после тяжелого дня нам не удалось.</p>

<p>Устранить последствия своими силами нам вряд ли удалось бы, хотя мы почистили пол, а Юля застирала в ванной край одеяла. Так что я пошел вниз на ресепшен, там стоял средних лет китайский парень, я сделал по-возможности равнодушное лицо и деловым тоном изложил ему ситуацию. Он все сразу понял и сказал, что сейчас кого-нибудь пришлет. Я уверен, что мы не первые, кто обратился с таким вопросом. И действительно, через короткое время из той служебной двери напротив выскочил индус, я обрисовал ему проблему, нам надо было заменить две наволочки, простыню и наматрасник. Он совершенно не возражал и не возмущался, принес все необходимое и очень ловко все перестелил с Юлиной помощью. Матрас мы просто перевернули вверх дном. За неоценимую помощь я вручил индусу 10 дирхамов.</p>

<p>Юля сказала сходить вниз раздобыть воды, я обратился в бар в ресторане и мне продали полторашку воды всего за 12.55 дрх - при том, что в магазине она стоит 1.80 дирхама.</p>

<p>Потом мы все кое-как улеглись. Мне досталось место на самом краешке кровати.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 февраля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/22/kak-ia-proviol-22-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-22T15:24:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/22/kak-ia-proviol-22-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся честно по будильнику в 6-30, при этом сильно не выспался. Полю я завез в школу пораньше, вернулся за Игорьком, и его тоже отвез, в последний раз перед отъездом. А мы с Юлей поехали для начала в Ашан. Но  по пути нас эпично подловили, пробка прямо начиная от поворота в конце НК шоссе. У меня хватаило сообразительности развернуться там же, заехать на стоянку и проехать вокруг ИКЕИ. Но нас подловили и там, не одни мы такие умные, на объездной дорожке тоже пробка.</p>

<p>Так или иначе, мы добрались до Ашана, я там не был, наверное, с прошлой зимы.</p>

<p>Я собирался купить средство для прочистки труб и лампочки. Юля же начала сгребать все подряд</p>

<p>Я взял два чебурека &ldquo;с бараниной&rdquo; по 35 рублей, но потом усовестился, постоял в очереди еще раз и взял еще четыре, чтобы дети тоже поели.</p>

<p>Истратили четыре с половиной тысячи.</p>

<p>Из Ашана мы поехали в Леруа Мерлен, вот вам задачка - как проехать с верхней стоянки Ашана в Мерлен, не проезжая через круг? Правильный ответ - проехать до круга, где ул. Марии Рубцовой, развернуться и тут же выехать на Ленинградку через заправку Лукойл. Я этот маршрут составил и преодолел безошибочно.</p>

<p>В Мерлене взяли три мотка гофры, эти загадочные &ldquo;наконечники&rdquo;, нулевые рейки и гребенки, и еще один щиток. Еще пяти тысяч не стало, и мы поехали дальше. Надо было каким-то образом заплатить наличкой за школу. Мне пришло в голову, что можно воспользоваться отделенем ВТБ на проспекте Мельникова, так что мы туда заехали. Парковка мало того что забита, так еще и не почищена. Также там проходит ярмарка, или это просто рынок. Продают квашеную капусту, кур, хлеб и, видимо, что-то еще, но я не всматривался. Деньги внес благополучно и без очереди.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180222_103353_800.jpg"></p>

<p>На этой улице, как она там называется, все еще ведётся строительство. Между улицей и домами там еще оставалось немного места, так что туда воткнули еще пару домов. Вот теперь все свободное место использовано до конца. Я предвижу, что эти дома снесут еще при нашей жизни - после того, как пропадет интерес жить в любых условиях, лишь бы поближе к Москве, дома превратятся в гетто и станут непригодными для жилья.</p>

<p>Мы поехали в Юникредит банк в Химках, внести последний взнос за машину. Всего 6682 рубля - и машина окончательно наша. И теперь у нас освобождается двадцать тыщ в месяц на постройку домиков для бездомных поросят.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180222_104429_800.jpg"></p>

<p>Следующий пункт на маршруте - &ldquo;Электромонтаж&rdquo;, надо докупить все по списку для Андрея. Я сразу подвалил к консультанту и попросил выписать мне кабель &ldquo;получше&rdquo;, он мне что-то выписал и я пошел в кассу. Еще 8100 поступили в фонд ремонта, и я потащился на выдачу. По телевизору там шла программа &ldquo;Утилизатор&rdquo;, некая викторина про автомобили. В частности, там спросили, какая компания изобрела кузов хэтчбек, оказалось, что это Рено с моделью Рено-16, при этом на экране показали Рено-19. Я в этом разбираюсь.</p>

<p>Минут через десять кабель мне выдали, производство БРЭКС, у нас в доме теперь каких только кабелей нет.  Потом я оттащил кабели в машину и мы, наконец, поехали домой. Удивительно, сколько дел можно сделать за одно утро, если не ходить на работу, не ездить далеко и не таскать с собой детей.</p>

<p>Дома тоже нашлись дела - перевести деньги за кредит за участок и заплатить за Полину школу. Только и делаем, что отбиваемся от платежей, точнее - заваливаем их деньгами. Почему-то потом я вдруг плохо себя почувствовал, вдруг разболелся затылок, и я прилел полежать. Заснуть я так и не заснул, но около часа подремал. Юля непрерывно разговаривала по телефону, кто-то ей постоянно звонил по работе, и Юля решала всякие вопросы.</p>

<p>В начале пятого Поля отправила меня за Игорьком в садик, чтобы потом я отвез его на борьбу. По пути я проверил почтовый ящик и нашел два ивещения с почты, причем одно &ldquo;со двора&rdquo;. Так что я подъехал к садику и решил рискнуть - заскочил на почту &ldquo;со двора&rdquo;. Мне повезло, там никого не было и я выиграл свое турмалиновое мыло. Тут я решил рисковать до конца - и зашел еще на обычную почту. И мне снова повезло, там тоже никого не было, и мне достался набор лезвий QShave. Теперь я снова смогу бриться крутейшей бритвой.</p>

<p>Отвез Игорька на борьбу, меня прямо внизу встретил тренер, выдал мне кустарный пропуск в ОВД, а я выдал ему 4000 рублей, одни расходы. Вернулся домой и снова занял хорошее место прямо напротив подъезда. Завтра нам уже уезжать, а я почти ничего не собрал. К тому же мы так и не решили, куда денем машину на время отъезда. Юля сказала, что можно было бы оставить машину в аэропорту, мне тут на дях как ра приходила в голову та же мысль, но, как оказалось, стоянка стоит от 800 рублей в день. Юля, тем не менее, полезла в интернеты и тут же нашла, что отель &ldquo;Авиатор&rdquo; предлагает парковку за 200 рублей в день + бесплатный трансфер в аэропорт каждый час. Я посмотрел по карте, отель находится оч близко от аэропорта, но, тем не менее, там нет прямой дороги, чтоы туда добраться, надо свернуть с Ленинградки в каком-то странном месте после Международного шоссе и очень долго ехать по местной дороге, почти до самого Шереметьево, а как оттуда поедет трансфер, можно только догадываться. Потом Юля нашла парковку Р12, тоже двести рублей, но трасфер каждые полчаса. Они находятся близ заправки Лукойл за поворотом на Хлебниково.</p>

<p>Я решил, что если удастся поставить машину во дворе на хорошее место, то поедем на такси, а если нет, то будем думать про стоянку. Потом пришлось ехать забирать Игорька с борьбы, когда в восьмом часу мы вернулись, хорошее место оказалось занято, я встал около помойки. То есть завтра поедем на эту подозрительную стоянку.</p>

<p>Остаток вечера собирали вещи. Около десяти вечера приехал Андрей, Юля настояла, чтобы он к нам зашёл. Он заглянул ненадолго, мы ему показали наш ремонт, он его очень хвалил, поинтересовался душевой кабинкой, но почему-то больше всего он отметил конструкцию потолка в прихожей - типа это находка, что внутренний периметр оклеен молдингом, а не просто сделан из ГК. Я отдал ему все покупки, а также мешки из-под ковра, пусть им найдётся применение.</p>

<p>Осталось только лечь спать, но я подумал, что Поле, наверное, будет скучно в самолете, так что наскоро скачал и скопировал мультики про медведя Бернарда и про Черного Плаща. На самом деле, я очень сильно волновался перед завтрашней поездкой. Наверное, есть люди, которые летают так часто, что перед полетом волнуются не больше, чем перед поездкой на метро, но я к нм точно не отношусь. Я вспомнил, как хорошие парни готовились к высадке на Пелелиу и постарался успокоиться. Тем не менее, я еще часа полтора не спал, потом как-то отключился.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 февраля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/21/kak-ia-proviol-21-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-21T17:40:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/21/kak-ia-proviol-21-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся от Юлиного крика &ldquo;Скорее вставайте, мы проспали!!11&rdquo; Мы и правда проспали, время было 7-45. Ну то есть проспали все, кроме меня, я-то сегодня никуда не спешу. Мне почему-то снился магазин Леруа Мерлен, но перед турникетом у входа стояла огромная очередь, а внутри я видел молоко, хлеб, яйца, как в &ldquo;Пятерочке&rdquo;.</p>

<p>В знак доброй воли отвез Полю в школу, а Игорька в садик. На улице -17, ясно и солнечно. Юля ушла на работу, а я осталя дома, лечиться и восстанавливаться. Первое время я действительно полежал в кровати. Вся комната освещена солнцем, я и забыл, когда последний раз такое видел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-02-21_09-32-05_800.JPG"></p>

<p>Некоторые туи совершенно завалены снегом. Я, впрочем недолго лежал, а принялся за дела, например, заплатил за Полин бассейн, снял показания со счетчика, и еще показания со счетчика Ольги Сергеевны. Потом я наладил удаленный доступ на работу с ноутбука и даже немного работал - то есть написал пару писем, чтобы на работе все видели, что я работаю, а не просто сижу дома.</p>

<p>Позвонил Андрей, сказал, что нужно еще 20 метров кабеля для электрокотла и еще 20 метров для генератора, кабель нужен 5х4 как минимум. И надо еще гофры, зачем им столько гофры? Я попросил его прислать список в Вайбер, и вот что он прислал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/image-0-02-04-e636bd67c05a220796e596ee2936a7f67478ce113235d75b0a4b288e59ac7bd4-V_800.jpg"></p>

<p>В начале второго я совсем собрался делать ингаляцию и ненадолго прилег полежать, но тут же приехали родители, так что не удалось ни полежать, ни подышать.</p>

<p>Отец начал готовить тушеное мясо, Юля же просила ему передать, чтобы он приготовил блинчики с пореем, чтобы не пропал лаваш. Отец, однако, отказался их готовить, потому что у нас ничего нет. Так что я отыскал в глубине морозилки какие-то замерзшие шматки мяса и превратил их в фарш с луком, который пожарил. Потом еще поджарил порей, таким образом, все было готово для приготовления блинчиков-буррито.</p>

<p>Отец пошел за Игорьком в садик. После садика они еще катались на коньках на катке у садика. Мама привела из школы Полю, Поле завтра почему-то надо бть в школе не позднее 8-05, обычно в это время они только изволят натягивать штаны.</p>

<p>Ну и конечно же, в 17-50 позвонил не кто иной, как Бушуев, и конечно же им потребовалась срочная доработка! Скорее всего, он где-то ошибся на день, наверняка он должен был позвонить завтра, но из-за досадной ошибки испортил весь план. Так что мне пришлось опять сесть за комп и опять что-то делать. Никак не получается от работы, а  я уже хочу настроиться на отпускной лад.</p>

<p>К концу дня я чувствовал себя, можно сказать, нормально. Юля пришла только в восемь часов. Завтра она на работу не идет, будем собираться в дорогу. Полагаю, что если бы мне не повезло так демонстративно заболеть, у нас не было бы никаких шансов собрать чемодан.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 февраля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/20/kak-ia-proviol-20-fievralia-2018/"/>
    <updated>2018-02-20T10:11:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/02/20/kak-ia-proviol-20-fievralia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспали, как обычно, вышли тоже в девятом часу. Детей развез, как ни странно, пробки нет ни на эстакаде, ни на МКАДе, ни на въезде - и даже мост спокойно едет, хотя я ехал точно в то же время, что и вчера. Встал снова сбоку от женской консультации. Сегодняшний день поразительно похож на вчерашний - только народу везде гораздо меньше.</p>

<p>Ольга Домникова предложила мне домашние блины, которые они напекли в огромном количестве, так что я ел блины с зеленым хвойным вареньем с Домбая. Проблема завтрака отпала. Сегодня я себя чувствую в целом лучше, чем вчера, но зато я слегка охрип и все сотрудники настойчиво требовали, чтобы я шел домой.</p>

<p>В новостях читаю, что <a href="http://dom.lenta.ru/news/2018/02/20/subway/?utm_source=from_lenta">станцию &ldquo;Деловой центр&rdquo; на несколько дней закроют</a> &ldquo;в связи с присоединением участка БКЛ&rdquo;, т.е. того самого долгожданного участка до Полежаевской.</p>

<p>Нарисовал и отослал куда следует перегородку для душевой, интересно, что они насчитают и что вообще у нас получится.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/Bathroom_Screen_800.jpg"></p>

<p>Ну и потом не осталось ничего, кроме как приниматься за работы, но коллеги от меня не отставали и настаивали, чтобы я шел домой. Вот блин, раз в жизни я занят делом, и работа вроде бы пошла - и тут меня все в один голос гонят домой. Я, тем не менее, не сдавался. В двенадцать часов Моргоев заказал осетинские пироги, так что проблема ланча тоже отпала.</p>

<p>В два часа сходил в сауну, в сауне жарко, 92 градуса, влажность 60%, как мне кажется, это невысокая влажность. Очень жарко, но как-то бестолково - воздух обжигает, но я даже не вспотел толком. Видимо, надо обильнее поддавать для терапевтического эффекта.</p>

<p>Внезапно вернулся Симоненко, типа он как-то уволился и тут же вернулся. Я этому обрадовался, потому что с меня теперь возможно снимут дурацкую систему ФРС ЦФР, или хотя бы снизят нагрузку.</p>

<p>Коллеги не отставали, но я все же не поддался на уговоры просто так, а потребовал письмо, в котором меня бы выгнали с работы до самого отпуска. Таким образом, мой план в некотором смысле состоялся - мне удалось убедить коллег, что я серьезно болен, и ухожу домой, но в то же время совсем не настроен отлынивать от работы.</p>

<p>Мой первый выход в отпуск в этом году оказался лишен торжественности - я засунул ноутбук в рюкзак, забрал также несъеденный обед из холодильника и спортивную форму и потащился к метро. Чувствовал я себя, на самом деле, довольно скверно. Каждый год именно в это время я болею, самая дерьмовая неделя в году - это с 15 по 23 февраля.</p>

<p>В метро, к счастью, удалось сесть, а то кто знает, как бы я доехал стоя, уже был один досадный случай. До дома добрался норм, занят хорошее место у подъезда. Дома заварил себе чай и залез под одеяло.</p>

<p>В 18-40 позвонила Юля, сказала, что она только на Сходненской и попросила забрать Игорька, так что я потащился в садик, пешком. Забрал благополучно, вернулись домой, минут через десять пришли Юля с Полей. Со мной Игорек ведет себя гораздо лучше, чем с Юлей. Со мной он нормально разговаривает и что-нибудь рассказывает, с Юлей он либо придуривается, либо ноет.</p>

<p>Остаток вечера я демонстративно лечился - делал ингаляцию, полоскал горло и др. Детей загоняла спать Юля. Я вечером допоздна читал Quora, ведь завтра мне не надо никуда торопиться.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
