<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-09-23T18:04:12+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/23/kak-ia-proviol-23-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-23T16:43:16+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/23/kak-ia-proviol-23-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Будильник исправно запищал в шесть, я его выключил, и потом Юля меня разбудила в 7-10. Я почему-то не выспался.</p>

<p>Повез детей в школу и садик, про садик забыл и поехал сразу в школу. Полю довели до калитки и поехали в садик, пришли как раз, чтобы успеть на завтрак. Малыш в садике уже не плачет.</p>

<p>На работу притащился к десяти.</p>

<p>Надо каким-то образом упорядочить свои немногочисленные, но разрозненные познания в веб-программировании, так что я завёл в Эверноуте новый блокнотик и написал туда заметку. Постепенно накопится какой-нибудь набор знаний, в конечном итоге, это не такая уж сложная тема.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/22/kak-ia-proviol-22-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-22T14:23:54+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/22/kak-ia-proviol-22-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра на улице дождь. К счастью, Юля отыскала в залежах лекарств контейнер для анализов, так что аптеку можно из утреннего маршрута вычеркнуть. Детей отвез без приключений.</p>

<p>В поликлинике мощно воспользовался своим благоприобретенным пропуском, но лифт преодолеть не смог, пришлось идти на 6-й этаж по лестнице. Там надо сделать очень хитро, сам никогда не догадаешься: баночку отнести на особый стол в отдельном кабинете в конце коридора, при этом на бумажке написать номер ИБ и фамилию, а бумажку привязать к баночке резиночкой. Так что я ловко наполнил баночку, безо всякого стеснения прошагал с ней по коридору и исполнил трюк с бумажкой и резиночкой, не так-то это и просто. Направление отдал в окошко. Да, народу с утра в поликлинике полно.</p>

<p>Потом потащился на работу, шел дождь, все было покрыто водой. Дом купца как его там, как будто бы реконструируют. Первый этаж сдается в аренду.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160922_094237_800.jpg"></p>

<p>К концу пути я весь промок, к тому же меня не менее двух раз обрызгала машина. Впрочем, на работе я с этой проблемой легко разделался, слава запасным носкам из Ашана.</p>

<p>На работе кое-что сделал по работе. Я все время прикидываю, а что, если бы, предположим, мне и здесь считали тот самоке количество дефектов на 100 часов работы, ведь это выходит, чтобы получить 100% премии, надо сделать не более чем одну ошибку за 12.5 дней, т.е почти за две с половиной недели. Верится с трудом.</p>

<p>Потом сделал кое-что поинтереснее - разобрался, куда в Апексе засовывать Джавскрипт. И моя прежняя задачка со скрытием одной кнопки по нажатию другой теперь уже не кажется сложной, напротив - это же элементарно, там и думать не о чем. Это ли не прорыв? Проблема с очень многими учебными материалами по Апексу в том, что они адресованы пользователю, но не программисту, то есть предлагают пользоваться Апексом, как потребительским продуктом, но не средой разработки. По большому счёту, там просто предлагают складывать отчёты из готовых блоков.</p>

<p>Весь день как будто сплю. Позвонила Юля, попросила купить продуктов и в том числе арбуз. Я сразу почувствовал неудовольствие, но ничего не сказал. После работы заехал в Дикси, арбуза опять только геганские, произрастают в Волгоградской области. Выбрал один предположительно спелый, весом около 20 кг, не менее. &ldquo;Чудо-йогурт&rdquo; по 48 рублей, но каждый второй бесплатно. Маленький батончик докторской колбасы &ldquo;Велком&rdquo; - 280 рублей, я тут где-то в новостях читал, что люди стали отказываться от колбасы в пользу мяса, я совершенно не удивлён. Картошка мелкая, не крупнее куриного яйца и грязная.</p>

<p>На кассе оказалось, что чудо-йогурт бесплатно не каждый второй, а каждый третий, то есть три штуки за 96 рублей, т.е. по 32 рубля за штуку. В целом нормально, но у меня это вызвало раздражение, вечно с этими акциями у них что-то не так. Мне вообще этот магазин не нравится, как будто не магазин, а забегаловка. В самом магазине пусто, а на кассе хвост в 5-6 человек, а потом оказывается, что за мной никто не занимал, и на кассе тоже пусто и я зря стоял в очереди. Истратил 1000 рублей (1000 руб 18 коп, если быть точным), арбуз едва дотащил до машины.</p>

<p>Surround your pullquote like this {&ldquo; text to be quoted &rdquo;}</p>

<p>Потом оказалось, что это Вика решила помыть лифт, без сомнения, похвальное предприятия, так что я ещё и остался в дураках - мало того, что втащил тяжёлый груз по лестнице, так ещё как будто бы выступал не по делу. Отлично разыграли лошка, а всего-то надо было сказать &ldquo;купи арбуз&rdquo;, и вот он уже безнадёжно влип.</p>

<p>Из-за этого некоторое время не мог уснуть, заснул, наверное, около двенадцати.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 сентября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/21/kak-ia-proviol-21-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-21T17:32:39+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/21/kak-ia-proviol-21-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Последние дней десять меня что-то беспокоит жжение по утрам, так что я решил не откладывать и обратиться к врачу. Мне бы очень не хотелось, чтобы повторилась дурацкая история с простатитом, как в 2005 году, но щито поделать. В конечном итоге, если я её одолел тогда, одолею и сейчас. По-видимому, виновато купание в холодном море, так что в Калининград мы жить не поедем.</p>

<p>На работе прямо с утра позвонил в Allianz, и прямо через них записался в 220 поликлинику к урологу на 19-00. Доктор Гаврилов, я бы предпочёл, чтобы это была пожилая женщина, а не Гаврилов. В любом случае надо будет сдать анализы, и в любом случае это не помешает.</p>

<p>Прогулку с коллегами пропустил, после двух часов потащился на почту на Сергея Макеева. Я очень надеялся, что оправлю свою посылку без очереди, но нет, там уже стояли два лошка, и буквально через несколько минут я узнал, что первого из них будут обслуживать как минимум полчаса, потому что он принёс целую пачку заказных писем. Нет никакого сомнения, что это подстроено. Я посмотрел для интереса Гугл-карту и обнаружил, что есть почтовое отделение прямо у нас в ЦМТ, написано &ldquo;в Конгресс-центре&rdquo;. Так что я решил превратить свою неудачу в новую возможность, вернулся к зданию и зарулил в 4-й подъезд. Охранник сказал мне, что почта находится &ldquo;на третьем подъезде&rdquo;. В третьем подъезде девушка за стойкой сказала мне пройти в тот угол, в который я никогда не заглядывал, и действительно там оказалась почта, только у них был обед с двух до трех. То есть на Сергея Макеева обед с часу до двух, а тут с двух до трёх. Ловко манипулируя обеденным часом, можно закрыть целых три часа - с двенадцати до трёх.</p>

<p>После двух я снова зарулил в эту новую почту - и очень ловко отправил свою посылочку, так что книга Джеймса Балларда &ldquo;Автокатастрофа&rdquo; уехала в Краснодарский край. Я также спросил, можно ли заказывать посылки так, чтобы получать их прямо у них на почте, но мне сказали, что обслуживают только организации (( Отстой, иначе было бы очень удобно. Рассказал в офисе - никто про почту не знал, а ведь большинство сотрудников работают в здании дольше меня.</p>

<p>Также выставил на продажу старые Игорьковы ботиночки, всего-то 600 рублей, и почти не сношены. Сейчас повалят звонки, я уверен.</p>

<p>Приходил кандидат на место нового программиста-фронтэндщика, собеседование не прошел, чем вызвал немало злорадного оживления среди сотрудников. Пустячок, а приятно, что кому-то херово. По словам Расина, кандидат не знал даже самых основ jQuery, хотя утверждал, что написал сайт. Расин также отметил, что и сам ещё не написал ни строчки на jQuery, однако уже проводит собеседование. Последние дни со всех сторон только и слышно про jQuery. Я сегодня и вчера в метро почитал учебник на w3schools - а сегодня днем уже подавал Новикову советы.</p>

<p>Когда я уже совсем собрался выходить, опять позвонили из Сбербанка, они мне очень навязчиво напоминают, что я у них ценный клиент и предлагают встретиться с персональным менеджером. Ничего не оставалось, кроме как - чтобы от них отвязаться - договориться о встрече в субботу в десять у нас в Куркино.</p>

<p>И потом потащился в поликлинику. На самом деле туда идти несколько дольше, чем кажется. При входе меня задержал <del>какой-то усатый мудак</del> бдительный охранник, оказывается, у меня должен был быть <em>пропуск</em> в поликлинику. Потом опять очередь в лифт, поднялся на 7 этаж без семи минут семь - и там мне сказали, что надо принести из регистратуры то самое &ldquo;гарантийное письмо&rdquo; - и я бесславно спустился вниз по лестнице. Письмо мне выдали вместе с историей болезни №98738, заодно заказал тот самый <em>пропуск</em>.</p>

<p>Я опасался, что доктор Гаврилов окажется каким-нибудь молодым щеглом, исполненным юношеского цинизма и презрения к пациенту (я припоминаю того сильно раскосого мудозвона азиатской наружности, к которому когда-то попал в &ldquo;Имме&rdquo;, тот, похоже, учился на врача в интернетиках) - однако доктор оказался пожилым толстеньким дяденькой, слегка странноватого поведения. Я ему сразу выложил свои жалобы, он же в ответ сказал, что ему надо записать, сколько мне полных лет, тем самым несколько сбив меня с толку.</p>

<p>Тем не менее, он сразу перешёл к делу, опять этот дурацкий мазок - однако доктор очень ловко управился с ёршиком, было хоть и больно, но очень недолго, буквально секунду, так что я приободрился. По его словам, тонус простаты немного снижен, но это не страшно. Потом он почему-то очень заинтересовался моей операций в 1993 году, а затем мне дали пробирку и предложил наполнить её в туалете за лифтом. Мне этот номер так или иначе удался - сложнее всего застегнуть штаны одной рукой, держа в другой заветную пробирку. Потом мне ещё дали направления на анализ мочи и на УЗИ, и я заодно записался на УЗИ на пятницу, на семь часов. Если всё пойдёт, как надо, то уже на этой неделе я закончу свой квест уже на этой неделе. Вообще я собирался при удачном прохождении поликлиники зайти в Макдак и взять изрядный гамбургер, но так устал, что никуда не пошёл и поспешил домой. В метро достался вагон без вайфая, в новых поездах это доволно чато слчается.</p>

<p>Дома включили отопление, теперь можно сушить вещи на батарее. Юля по-прежнему мутит дела с окнами, я уже, признаться, в них потерялся и перестал следить. Полагаю, денег нам хватит, и даже, возможно, на весь дом - без дверей, только окна.</p>

<p>Вечером мы кое-как загнали детей спать, Юля стала смотреть французский фильм &ldquo;Я тебя закопаю&rdquo;, почему-то он ей очень понравился, меня, впрочем, не особенно впечатлил. Потом начался российский фильм &ldquo;Новая жена&rdquo;, в главной роли Михаил Ефремов (сын Олега Ефремова). Даже на экране через грим видно, что он алкаш в последнем градусе и едва сохраняет человеческий облик. Если бы не знаменитый отец, он стал бы в лучшем случае второсортным актёром и спился бы в безвестности. Спать легли оч поздно, я ещё поначалу почему-то не мог уснуть.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/20/kak-ia-proviol-20-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-20T22:16:18+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/20/kak-ia-proviol-20-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику в половине седьмого, не выспался. На улице +7 и мокро. Детей отвёл по местам без приключений, в метро удалось подремать сидя.</p>

<p>На работе, наконец, нашлась работа, не совсем бессодержательная, к тому же на неё можно будет списать несколько дней. Чай кончился, потому пил кофе. Вчера заглянул дома в холодильник, в надежде найти немного сгущенки, и нашёл четыре пакета. Я её покупал с целью отнести на работу, затем запихивал в холодильник и повторял всё сначала.</p>

<p>В обед сходил на прогулку с коллегами, в этот раз ничего интересного, хоть подышал свежим воздухом. Они всю дорогу обсуждали Макдональдс и Бургер Кинг, не очень удачная тема для прогулки перед обедом.</p>

<p>Домой вышел в половине седьмого, на улице совершенно темно, накрапывал дождь, который тут же усилился, так что мне пришлось раскрыть зонт. Шмитовский удалось преодолеть, не промочив ноги, но потом туфли все равно промокли. Я лошара, все лето носил плотные джинсы из Турции и кроссовки, а надо было поберечь их на осень и носить летние брюки и туфли. От нечего делать придумывал название для своего несуществующего ресурса про Оракл. Например: &ldquo;Самый унылый бложик про Oracle&rdquo;, и домен dull-oracle-blog.com. Зашёл в Пятерочку купить моркови, истратил всего 145 рублей.</p>

<p>Дома сделал фарш из рыбы, Юля поджарила котлеты.</p>

<p>Юля сказала Поле идти спать, а Поля вместо этого стала смотреть в кровати мультики на телефоне. Потом Юля сказала Поле идти спать в маленькую кровать, а Поля опять стала смотреть мультики, так что Юля на неё накричала и отобрала телефон на три дня. Я специально не вмешивался, в соответствии с новой моделью поведения. Это раньше я подрывался и лез в любое дело, пытался сделать как лучше и всем угодить, как будто мне больше всех надо - и всегда оставался виноват. Теперь этим занимается Юля - что-то она быстро сдулась: в первый же вечер отобрала телефон, я до такого никогда не доходил.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/19/kak-ia-proviol-19-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-19T13:11:20+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/19/kak-ia-proviol-19-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встал по будильнику в половине седьмого, Юля мне разрешила не вести детей в школу и садик, так что около 7-15 я бодро выехал на собеседование в &ldquo;Рольф&rdquo;. Яндексы показывали свободные дороги, до Алтушки доехал хорошо, но при въезде хвост в километр длиной, я не преувеличиваю. Так что я развернулся на три четверти - странно, что все так не делают. Дальше относительно свободно, но пробка уже на боковой дорожке перед самым Рольфом. Встал на стоянке у автосалона, время было 8-06. На улице дико холодно, хотя и сухо.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160919_081104_800.jpg"></p>

<p>Безо всякой цели я прошёл вперед, перейдя боковую улочку, и внезапно оказалось, что стоящее там здание - это и есть дом 31 стр. 7. То есть мне надо именно туда, а не автосалон, куда я собирался этак развязно завалиться.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160919_081308_800.jpg"></p>

<p>Чтобы скоротать время, я пошёл по этой боковой улочке, рассчитывая выйти к платформе &ldquo;Дегунино&rdquo;, к слову, это не просто улочка, а Проектируемый проезд №100500, или как-то так. Сначала там был ещё один автосалон, потом &ldquo;Автобаза Госкино&rdquo;, потом некий завод, слегка заброшенного вида, потом улочка уперлась в железную дорогу. Никакой платформы там не оказалось, хотя она очевидно где-то рядом, откуда-то шли люди. Территория завода закончилась относительно современным, но заброшенным зданием.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160919_082151_800.jpg"></p>

<p>Тыкая пальцем в небо, можно предположить, что здание построено в 1980-х, а в 2000-х отремонтировано в соответствии с модой, а потом заброшено. На стеклах стой пыли, через ступени проросла трава. Я вернулся обратно к шоссе, после такого абандона Алтушка показалась прямо средоточием цивилизованной жизни, там даже есть торговый центр &ldquo;Улей&rdquo; через дорогу.</p>

<p>К этому времени я уже капитально замерз и зашёл в офис. Меня вежливо встретила девушка за стойкой, и предложила подождать. Так что я минут двадцать ждал в этом их холле, там видели часы, показывающее время в разных городах мира, никогда не понимал, для чего их вешают. Что мне с того, что в Берлине без двадцати семь? Также там висел телевизор с рекламой Рольфа, и я узнал, что самая распространёная фамилия среди сотрудников - &ldquo;Смирнов&rdquo;, 32 человека, а если все сотрудники возьмутся за руки, то смогут опоясать Бульварное кольцо!</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160919_090152_800.jpg"></p>

<p>Потом за мной пришла симпатичная девушка, видимо, из HR-службы и худощавый молчел, видимо, из IT. Я думал, они начнут меня расспрашивать, как обычно, однако этот айтишный перец Вячеслав почему-то обратил внимание, что я работал в &ldquo;Форсе&rdquo;, да ещё и целых три года и сразу же взялся рисовать на листочке. Нарисовал кучу таблиц, хотя для задачи хватило бы и двух, видимо, это чтобы запутать и сбить с толку предполагаемого лошка. Задачка была на умение распознать и предотвратить дедлок, потребовалось подумать даже для того, чтобы как следует въехать в условие. Задачу я приведу как-нибудь потом, в целом я её решил правильно, хотя и не сразу. Также я узнал, что у них в штате около 30 программеров, чрезвычайно мощный RAC, настоящая высоконагруженная промышленная OLTP-система. Медицинская страховка за свой счёт, хотя и со скидкой. В здании имеется столовка. На вопрос о зарплате Вячеслав сразу ответил, что такую сумму, какую мне радужно нарисовали в GE HR, получать совершенно невозможно, а возможно получать меньшую, чем в АТС, так что вся эта затея окончательно утратила привлекательность, что они тоже, очевидно, поняли.</p>

<p>Перед уходом, уже в холле, я напомнил про обещание GE HR о работе &ldquo;в любом офисе Рольфа&rdquo;, чем их, по-видимому, позабавил. Татьяна сказала, что &ldquo;там очень строгий дресс-код и надо ходить в белой рубашке и галстуке&rdquo;, Вячеслав же с улыбкой предположил, что я хотел бы работать в &ldquo;Рольф-Химки&rdquo;. Как будто это что-то смешное, на самом деле 90% привлекательности этой вакансии заключалось именно в возможности работы в Химках. В общем, у них эта возможность &ldquo;недавно появилась, но ещё ни разу не применялась&rdquo;. Так что гадать тут стало нечего - надо держаться за АТС, это сейчас самое лучшее место. Мы не ценим того, что имеем, на самом деле мне надо начинать день с возгласа &ldquo;Да здравствует АТС&rdquo;, затем поднимать флаг АТСа и исполнять гимн, а в красном уголке повесить портрет Ульянченко. Да, у Вячеслава на бейджике я прочел, что его фамилия Dutka, <a href="http://slovnik.seznam.cz/ru-cz/?q=dutka">не самая удачная фамилия для начальника</a>.</p>

<p>Доехал до Химок без малейших затруднений, кто бы мог представить, что в рабочий день с утра может быть настолько свободный МКАД, я даже и забыл, как такое бывает. Зато перед улицей Свободы хвост, заезд забит насмерть, так что я заехал по эстакаде в Куркино, развернулся и въехал на ул. Свободы с внешнего МКАДа. Дальше ОК, встал на Штурвальной. Мне &ldquo;Сходненская&rdquo; уже как родная после тошнотной Алтушки, я прямо почувствовал себя как дома. И Пресня тоже - просто рай и родной дом после этого нелепого района.</p>

<p>В обед вышел с коллегами на прогулку в парк, на улице по-прежнему холодно. Все обсуждают выборы и толкуют про &ldquo;вбросы&rdquo;, но как-то без особого огонька. В парке построили понтонный мост через пруд, в том месте, где раньше переплывали на матрасах.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160919_134407_800.jpg"></p>

<p>После прогулки на работе не поленился, и ту же самую задачку воспроизвёл для Сергея Сатюкова - он догадался, также как и я в Рольфе, после того, как я соединил совпадающие элементы линиями, по-видимому, это как-то наталкивает на мысль. Раз уж зашёл разговор о Рольфе, коллеги попросили меня прислать им то тестовое задание, я разослал, ожидая, что они посмеются вместе со мной. Однако только кому-то одному удалось заметить ошибку в первом примере, а второй задачи так никто и не решил. Это ли не повод для тщеславия?</p>

<p>Потом ещё раз изложил ту же задачу Владу, до ответа он не додумался, зато я сам постепенно пришел к выводу, что до конца не понимал ни задачи, ни решения -> лошара, щито поделать, зато в другой-то раз я уже не ошибусь.</p>

<p>На работе хотел уже было написать, что у меня недостаточная загрузка - как вдруг двое заказчиков начали звонить поочерёдно с интервалом в пять минут, загрузка - головы не поднять. Сергей Сатюков прислал мне какие-то свои проекты на Апексе, надо разбирать. Артём, в свою очередь, прочитал для всех сотрудников краткую лекцию по jQuery. Со всех сторон слышно слово jQuery, надо тоже ознакомиться, только сначала неплохо бы закончить с CSS.</p>

<p>С работы вышел около семи, на улице абсолютно темно, моросит дождь, очень холодно, такое впечатление, что вот-вот будут заморозки. Погода реально мерзкая.</p>

<p>Вечером родителли на меня наезжали, что я очень давлю на Полю, отчего она нервничает. Анна Васильевна в школе жаловалась, что &ldquo;родители Полю слишком опекают&rdquo;, и она потом ничего не соображает на уроках - то есть когда я в пятидесятый раз говорю Поле, что не надо наступать белыми колготками на грязный пол, это выходит, что я же и виноват. Это мне вместо спасибо за мою доброту и участие. Раз никому ничего не надо, то больше ничего делать и не буду, и заниматься английским теперь будет Юля, а я поберегу себе нервы и хорошее настроение. Пускай теперь Юля кричит, надрывается, мечется и прыгает выше головы, я просто постою в сторонке.</p>

<p>Родители приготовили рыбу, того самого омуля, который Юля принесла с работы. Предположительно это должно было быть что-то необыкновенное, но, на мой взгляд, вся речная рыба одинаковая. Более того, вся тушёная рыба одинаково безвкусная.</p>

<p>Юля вечером сделала паштет из куриной печени, очень вкусно, я тоже принял участие - почистил морковь и лук. Звонил Максим из Воронежа, как будто бы он решил стать установщиком окон. Выслал ему рисунок с размерами окон.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/18/kak-ia-proviol-18-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-18T19:09:57+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/18/kak-ia-proviol-18-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Всё утро мы строили планы, как проведём день. В частности, мы собирались съездить в &ldquo;Магнит&rdquo; за продуктами, потом ещё купить Поле зимнюю обувь, потом я ещё хотел съездить в Леруа Мерлен, и в ИКЕЮ, чтобы выбросить батарейки, и в H&amp;M сдать старую одежду. Около часа дня Юля завалилась спать и продрыхла почти до пяти часов.</p>

<p>В пять часов поехали с Полей в &ldquo;Дикси&rdquo; и заодно проголосовать. На улице +9, почти безветренно. Отличная погода, в такой день было бы прикольно на даче, или у нас на участке возле построенного и уже приспособленного для жилья дома. В &ldquo;Дикси&rdquo; истратили полторы тыщи рублей, Поля взяла огромный пакет чипсов.</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160918_165246_800.jpg"></p>

<p>Потом пошли пешком в школку на голосование и по дороге ели чипсы.</p>

<p>Я вообще надеялся зайти и выйти. Но оказалось, что для нашего дома голосование не здесь, а блоке младших классов с обратной стороны, и пришлось тащиться на обратную сторону. У школы явно улучшили территорию, теперь там везде клумбочки и цветочки. Внутри оказалось, что посетителей почти и нет, только именно к нашему столу стоит очередь. Я сразу понял, что это подстроено, потому что там сидел какой-то мудак, который едва переворачивал страницы в своем журнале, как будто специально тянул время. Так что нам пришлось там простоять минут пять (за нами никто не занимал, излишне пояснять), потом я получил бюллетени и оказалось, что там совсем не те люди, которых рекламировали на Сходненской, я вообще не знал ни единого имени. Так что я проголосовал за какую-то тётеньку от партии &ldquo;Родина&rdquo;, а Поля помогла мне запихнуть бюллетень в урну. Кстати, тот тормознутый мудак сразу после нас ушёл, и его место заняла какая-то тетка, так что я был прав, это очевидно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160918_172030-PANO_800.jpg"></p>

<p>Потом приехали домой, вечером ничего не делали. Вот вам и Магнит и Леруа Мерлен, и зимние ботинки для Поли.</p>

<p>Юля в садике познакомилась с какой-то тётенькой, которая состоит в родительском комитете и собирает деньги на всякие мероприятия в садике, а работает она в фирме по ремонту окон, она нас навела на некую фирму &ldquo;Бимакс&rdquo;, производителя окон. Я отправлял им свой рисунок фасада с окнами и они посчитали нам 236 тр (без монтажа) - сравните с 440 тр в &ldquo;Фабрике окон&rdquo;. Однако та тётенька утверждала, что она может сделать скидку 20% на что-то, и Юля ей пообещала, что если она посчитает ещё дешевле, то Юля ей внесет 15 тр в садовскую кассу. Вот как всё может быть закручено. На самом деле при таких ценах остекление дома превращается из фикции во вполне посильное предприятие, в душе даже теплится надежда, что мы сможем в этом году остеклить весь дом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 сентября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/18/kak-ia-proviol-17-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-18T19:07:00+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/18/kak-ia-proviol-17-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра зачем-то разбирались в шкафах, вынимая оттуда старые вещи. Я нашёл три пары джинсов, настолько протёртых, что носить их уже нельзя. Что ж, сдам их в H&amp;M в переработку и сделаю доброе дело.</p>

<p>Все утро протянулись, в двенадцатом часу поехали на участок. На улице холодно, но сухо, отличная осенняя погода. Доехали хорошо, но, к прискорбию, леса с задней части дома так и не убрали, что вызвало моё негодование. Я немедленно позвонил Сергею и накричал на него. Может быть, этого делать не стоило, но он а) выставил меня в глупом виде перед Юлей, потому что Юля настаивала, чтобы мы не оплачивали перегородки, пока они их не уберут б) вполне возможно, что нам удалось бы найти трактор и машину для вывоза земли, но пока леса стоят, трактор работать не может. У меня даже испортилось настроение.</p>

<p>С участка вывезли металлические леса, небольшую часть длинной арматуры и стяжки. ОСБ осталась на месте. Ближе к забору осталось несколько больших кусков плёнки, она грязная и местами рваная, но мы всё равно решили её припрятать, так что мы её свернули и припрятали. Потом набили два мешка упаковочной лентой, и осталось ещё немало одинаковых брусков, которые укладывались в основание штабелей. Мне их жалко выбрасывать, посему я их тоже аккуратно сложил, авось пригодятся.</p>

<p>Надо было расчистить территорию, чтобы мог работать трактор. То есть надо было убрать всю арматуру и ОСБ, предварительно найдя место для арматуры. Юля предложила занести арматуру в дом, таким образом, пришлось сначала привести в окончательный порядок тот штабель досок, а на освободившееся место затащить арматуру. Там довольно много шестиметровой арматуры, штук десять восьмёрки и штук двадцать десятки. Кроме того, остался огромный моток тонкой арматуры, я не смог его поднять. Потом взялись за ОСБ, оттащили её к бытовке, а под ней нашлось семь шестиметровых брусьев 100х100. Если бы я знал, что они там лежат, я бы их припрятал пораньше. Брусья я тоже мощно затащил в дом, они отчасти тоже заплесневели.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160917_163914_800.jpg"></p>

<p>Здесь все это выглядит очень кратко, но на самом деле мы провозились весь день. Юля с детьми пошла в магазин, а я взялся за выкапывание очередной ямы под туи, к счастью, это последняя яма, теперь, если мы посадим ещё пять туй, то ряд сомкнётся.</p>

<p>Юля принесла пачку охотничьих колбасок, довольно вкусных, хотя и жирноватых. Дети ели чипсы. Потом Юля с детьми пошла белить деревья и собирать клубнику, я к этому времени уже изрядно устал, но тоже собирал клубнику.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160917_162723_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160917_162814_800.jpg"></p>

<p>Клубники много, набрали три горшочка.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160917_163933_800.jpg"></p>

<p>Я ещё развез немного песка, к воротам, и просто в грязь. Юля говорит, что эту кучу песка и глины тоже надо будет вывезти вместе с землей. Потом поехали домой, по дороге пытались учить с Полей английский, Поля ничего не помнит кроме нескольких слов, и запоминать не пытается. Не знаю, зачем я за это взялся, я уже обещал никуда не лезть, все равно ничего толкового не выйдет.</p>

<p>От свежего воздуха все угорели, малыш уснул прямо в машине, я его отнес домой, он вроде проснулся, но потом лег на диван и снова уснул, и спал до утра. Поля тоже сразу слегла, мы даже думали, что она заболела. Потом мы и сами тоже уснули. Свежий воздух творит чудеса, надо скорее достраивать дом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/16/kak-ia-proviol-16-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-16T11:19:48+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/16/kak-ia-proviol-16-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра проспали, проснулись только без десяти восемь. Все дело в телефоне, он уже настолько расслабился, что аккумулятор не выдерживает ночь без подзарядки. Где те времена, когда телефон держал заряд по три недели? На работу едва успел к десяти. Впрочем, по-моему, я один делаю из этого событие.</p>

<p>В обед сходил с коллегами прогуляться в парк, просто чтобы подышать свежим воздухом. Вообще стоило бы возобновить традицию смотреть в парке обучающие видео.</p>

<p>Лента.ру <a href="https://lenta.ru/news/2016/09/16/stations/">пишет</a>, что открылись три новые станции: &ldquo;Бутырская&rdquo;, &ldquo;Фонвизинская&rdquo; и &ldquo;Петровско-Разумовская&rdquo; с пересадкой на одноименную. Нас в данном случае может заинтересовать только &ldquo;Фонвизинская&rdquo;, если я прально понял, там рядом платформа &ldquo;Останкино&rdquo;, что дает нам новую пересадку на метро с электрички от Химок. Вдобавок можно ездить в гости к <del>Егоровой</del>Чайкиной.</p>

<p>К метроо шли с Андреем Фокиным, он мне рассказал, что Валя с мужем живут продажей китайских сумок под собственной маркой &ldquo;Carlo Gattini&rdquo;, и Андрей даже как-то видел такую сумку в продаже. Курсы у них закрылись, однако они проводят &ldquo;консультации&rdquo;. Мне показалось, что Андрей им завидует, хотя, на мой взгляд, напрасно. Если вообразить себе некую сферическую встречу выпускников, где каждый встает и рассказывает о себе то, к примеру, Андрей встает и говорит: &ldquo;Я разработчик Oracle в энергетической компании&rdquo;, после это вступает Валин муж: &ldquo;А я барыжу китайскими сумками&rdquo;. Кто произведёт больше впечатления на одноклассниц?</p>

<p>Юля просила купить арбуз, так что я сделал хитрый ход: заехал в &ldquo;Магнолию&rdquo; на Штурвальной улице. Там продавались только геганские арбуза, так что мне пришлось взять один такой, не менее 15 кг весом. Также купил соли, по 16 рублей за полкило, пр-во Казахстан, &ldquo;Аралтуз&rdquo;. По-моему, это единственный известный мне товар из Казахстана на нашем рынке.</p>

<p>На территории встретил отца с Игорьком, подвёз Игорька на переднем сиденье, уверен, что для него это впечатление.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/15/kak-ia-proviol-15-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-15T15:57:08+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/15/kak-ia-proviol-15-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал хорошо, но почему-то страшно не выспался. На работу еле дотащился, даже думал, что заболеваю. На улице холодно.</p>

<p>В обед сходил с коллегами в парк - на улице по-прежнему холодно. Работы толком нет, впрочем, кого я обманываю - работы нет совершенно, занимаюсь самообразованием, написал заметку про XMLTable.</p>

<p>Опять позвонила тётенька из GE HR, им пришёл на меня ответ из Рольфа, положительный, и пришлось договориться о собеседовании в понедельник в 9 утра. Как я и предсказывал, в общем. Скорее всего, в Рольф я не пойду, теперь я и тут могу получать приблизительно те же деньги, в максимально расслабленной знакомой обстановке.</p>

<p>Выдали новую банковскую карту, на этот раз &ldquo;Мастеркард&rdquo; - потому что ВТБ24 у нас теперь &ldquo;не доверяет Визе&rdquo;.</p>

<p>По дороге домой в метро прочел в The Village статью о бургерных в Москве, оказывается, у нас в Москве уже несколько лет бургерный бум, а я до сих пор покупаю фреш-роллы в Макдаке. И, оказывается, 300 рублей за бутерброд - это нормальная цена, и даже 400. И из каментов я узнал, что в &ldquo;Корнер Бургер&rdquo; на Большой Грузинской самые лучшие бургеры, я сразу почуял, что это непростое место, да.</p>

<p>Вечером Юля опять учила с Полей английский, Поля ничего не знает, и ничего не хочет запоминать. Юля тоже ничего не знает, какой позор. Я в это больше не лезу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 сентября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/14/kak-ia-proviol-14-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-14T12:58:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/14/kak-ia-proviol-14-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встал по будильнику в половине седьмого, завтракали опять горячими бутербродами, потому что овсянка, которую я купил, почему-то очень долго варится. Отвёл малыша в садик, Полю в школу.</p>

<p>Для памяти запишу: вдоль нашего шоссе перестраивают дорожку:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160914_081350_800.jpg"></p>

<p>На работе удивительная новость: увольняется Артём. С одной стороны, я этому совсем не рад, с другой стороны, теперь мне будет проще уволиться самому, если что - не я это начал, с третьей стороны, освобождается ставка главного программиста. Вот так всё и решится - либо я её получу и останусь в АТС, либо не получу, и тогда меня здесь больше ничего не держит.</p>

<p>Потратил немало времени на разворачивание очередного приложения, седьмого по счёту. Опять то же самое - я проделал все действия, которые считаются правильными и получил неработающее приложение. После долгой ругани и привлечения коллег удалось его всё же запустить, надо было, видите ли, &ldquo;прописать&rdquo; всего лишь 150 &ldquo;библиотек&rdquo;, которые, конечно же, должны были у меня иметься. Также они пытались уйти от ответа, указывая, что &ldquo;у тебя стоит NetBeans&rdquo; или &ldquo;ты просто не любишь Java&rdquo;, как будто это что-то значит. Дело не в Джаве, в бардаке, в который превратилась разработка клиентской части, никто не знает, что должно входить в работоспособный комплект для передачи кода между разработчиками, и как будто не желает этого видеть.</p>

<p>Вечером перед самым уходом произошла ещё более удивительная новость: я как-то подходил с вопросом о повышении должности и/или зарплаты, волшебным образом, моя просьба не была забыта, и я просто так получил бонус в 10 тр. Ситуация становится всё более двусмысленной.</p>

<p>По дороге заехал в Дикси, купил две баночки томатной пасты по акции, туалетного утенка, ТБ, стиральный порошок, и пачку сливочного масла, 86 рублей за 200 граммов. Истратил 560 рублей, Клинской овсянки &ldquo;Экстра&rdquo;, какую любит покупать Юля, в продаже нет, и вообще я её давно не видел. Также Юля рассказала, что компания &ldquo;Ромашка Энтертейнмент&rdquo; близка к банкротству, таким образом, может закрыться моя любимая пиццерия &ldquo;Мир пиццы&rdquo;, а вместе с ней и &ldquo;Джон Булл&rdquo;, но главное, конечно, &ldquo;Мир Пиццы&rdquo;.</p>

<p>Домой приехал ровно в восемь, дома была Гуля, то есть Гульнара Рафисовна из садика, теперь мы её нанимаем няней.</p>

<p>В начале десятого загнали детей спать, я для вида прилёг и уснул с включенным светом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/13/kak-ia-proviol-13-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-13T15:06:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/13/kak-ia-proviol-13-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра повел детей в школу и садик, на подходе к садику выяснилось, что Поля не умеет определять время по часам, что вызвало мое неудовольствие. С утра Юле позвонила какая-то тётенька из садика, сказала, что её муж только что погиб в ДТП, так что она не может сдать деньги на краски.</p>

<p>Симоненко приехал из Крыма, привёз яблочный сидр и виноград, я поел и попил того и другого. В обед сходил с коллегами в парк. Распечатал Поле картинки для труда под названием &ldquo;Мой дом&rdquo;, в частности, там есть фотографии подъезда до и после ремонта, и даже с одной точки. Хорошо, что я вовремя об этом позаботился.</p>

<p>Из &ldquo;Рольфа&rdquo; сегодня никаких новостей, возможно, что мои ответы их так потрясли, что они решили больше со мной не общаться.</p>

<p>Вечером зашёл в магазин Oodji близ метро, почему-то я ожидал, что он находится возле &ldquo;Мосторга&rdquo;, но он оказался на другой стороне. Магазин бестолковый, обуви почти нет, в основном какие-то женские вещи. Посмотрел джинсы, качество ОК, и я даже нашёл свой размер, но покрой slim, то есть в штанину я в принципе смог просунуть руку, а просунуть туда ногу нечего было и пытаться. Тупой магаз.</p>

<p>Юля днём была в Пронто в Химках и случайно узнала от официантки, что муж той тётеньки погиб в ДТП не сегодня, а гораздо раньше, и в субботу уже были похороны.</p>

<p>Вечером ничего особенного не делали, детей уложили спать пораньше, и уснули сами. Я решил, что больше не буду лезть ни в уроки, ни в учебу, ни в воспитание детей - все равно из этого ничего не выходит, кроме огорчения и испорченного настроения для всех, включая и меня, а если и выйдет однажды, то никто не скажет спасибо и даже не вспомнит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/12/kak-ia-proviol-12-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-12T11:20:36+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/12/kak-ia-proviol-12-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром отвёл Полю в шкалку, Игорек перед выходом разнылся и остался дома, его поведёт Юля. В метро на Полежаевской объявляют &ldquo;Платформа справа, наземный переход на станцию &#8220;Хорошево&rdquo; Московского Центрального кольца&#8221;. Андрей Фокин приехал на работу на новой модной электричке по МЦК.</p>

<p>Прямо не знаю, за что хвататься, за последнее время столько идей для самообразования, что надо написать себе кучу заметок в Эверноут + привести в порядок унылый бложик + прочитать кучу поучительных статеек + обработать 100500 фоточек из Калининграда + написать письма зарубежным контрагентам + ещё работа, коей, впрочем, немного.</p>

<p>В обед вместо прогулки пошёл постричься, стрижка стоит уже 500 рублей, прямо как в гламурном салоне. Парикмахерша мне сказала &ldquo;Не знаю, сколько ещё продержимся, может быть, через месяц закроемся&rdquo;. Где же я буду стричься?</p>

<p>Сергей Сатюков заказал пиццу в честь дня рождения (который был в пятницу). На той неделе пиццу заказывала Ольга Домникова, ей должны были к заказу дать две подарочные пиццы и ещё крылышки, но не дали по какой-то ошибке, пообещав дать их в следующий раз. Так что Сатюков заказал пиццу через Доминикову, и нам принесли четыре подарочные пиццы и две порции крылышек. И поскольку крылышками никто не заинтересовался, я съел обе порции, по-моему, они даже лучше пиццы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160912_145749_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160912_145854_800.jpg"></p>

<p>Опять звонила тётенька из кадрового агентства, на этот раз ей надо было меня расспросить, так что я вышел из здания на свежий воздух. Она мне задала несколько вопросов относительно нынешней работы, а также сообщила, что в случае моего поступления в &ldquo;Рольф&rdquo; испытательный срок надо будет отработать на Алтушке, при этом замеряется количество &ldquo;дефектов&rdquo; за квартал, и в зависимости от их количества урезается премия. Вот досада, всякие дефекты и косяки - мой излюбленный конёк, в них мне нет равных. Также она сказала, что пришлёт мне тестовое задание, которое можно выполнить минут за 40 или за час - вот так засада, а ведь я только что пообещал сам себе, что больше никаких экзаменов. Пока я поднимался обратно, пришло письмо, я со вздохом его открыл, в нём оказались две довольно пустяковые задачи на поиск ошибок, первая на протупейшую тему совпадения имени переменной с именем поля, вторая на использование коллекций, собственно, их с минимальными усилиями разгадал бы и начинающий программист, там не так много простора для вариантов ответа.</p>

<p>Домой поехал в семь вечера, однако дома ещё были родители. Мама учила с Полей уроки. Отец мне посоветовал попытать счастья на новой работе.</p>

<p>Дети вели себя, как обычно, отвратительно. Перед сном отправил ответы на задачи в кадровое агентство, я даже не знаю, если только там не скрыто какое-то чрезвычайно хитрое двойное дно, но вообще-то там для него просто нет места.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/11/kak-ia-proviol-11-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-11T17:49:29+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/11/kak-ia-proviol-11-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в половине девятого, спал оч хорошо. Сразу же без завтрака помчался на участок. С утра меня опять посетила умфная (или лучше говорить умтренняя) мысль, что вчера из-за Пашиной спешки я оставил в доме на подоконнике шуруповерт. Доехал ОК, через Юбилейный, подкачался на ВР.</p>

<p>Ночью прошёл сильны дождь, на участке грязно. На участок напротив, где баня, привезли тротуарную плитку. Я сразу вязлся за доски, и рассказать утт особо нечего. Сложнее всего найти что-нибудь для прокладок между рядами, я даже напили циркуляркой пару длинных обломков велокса на полосы. Вообще не знаю, что можно сделать с таким количеством подпорченных дюймовых досок, разве что сколачивать из них те самые &ldquo;трапики&rdquo;. Также непонятно, как быть с огромной кучей досок около забора. Что вообще люди делают в таких случаях? Я бы устроил костёрчик. Потом вытащил саморезы и ещё одной кучи досок, на самом деле их не так уж и много, штук двадцать, но все равно я замучился, потому что в каждой по двадцать штук гнутых саморезов, их надо выкручивать, или выдёргивать, или обламывать или чтонть ещё. Ах, два раза я наступил на острый саморез, проткнул галошу и поранил ногу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160911_141148_800.jpg"></p>

<p>Попытался обдумат кухню, по-любому выходит, что надо делать остров, тот уголок + стойка у окна который я считал наилучшим вариантом, на самом деле не особенно хорош - уголок получается маленьким и тесным, к тому же он мешает открываться дверям. Надо делать просто короткую линию, где раковина + остров, его можно было бы вытянуть вдоль оси помещения.</p>

<p>Потом выкопал яму под тую, высыпал туда наш компост, туя будет расти на арбузных корках. Собрал по участку мешок мусора. Вообще от этих приездов в одно лицо толку приблизительно ноль, одна трата времени и расстройство. Набрал ведерко клубники домой. Много гнилых ягод, все крупные ягоды гнилые. И в этот раз почти нет характерных ягод &ldquo;Елизавета II&rdquo;, с раздвоенным кончиком, самые лучшие ягоды просто округлые, с острым кончиком.</p>

<p>Мне опять кажется, что дом сидит слишком низко над землей, надо было делать сантиметров на двадцать выше. Или надо как-то срезать землю вокруг дома, вообще прежду чем приглашать трактор, надо очень хорошо продумать, что мы хотим получить и как это правильно выполнить.</p>

<p>В половине третьего потащился домой. Доехал в целом нормально.</p>

<p>Дома Юля с Полей мучили уроки, Поля ведёт себя отвратительно, как будто уроки - это какая-то ненужная блажь. Я себе ничего подобного даже приблизительно не мог позволить, даже подумать о таком поведении не мог. Если так пойдёт дальше, надо будет отобрать у ней телефон и заставлять постоянно заниматься учёбой.</p>

<p>В половине шестого поехал в Лианозово, захватив Лену Куркину. В Лианозово сливы по 40, дыни какой-то престарелый нерусский отчаянно предложил по 30, дыня круглая, не длинная. Помидоры по 30 и 40 рублей, а также по 50, 60 и далее до 120. Я взял длинненькие по 30 и такие же длинненькие розовые по 40, Юля собирается сделать рагу. Яблоки плохонькие по 30 рублей, хорошие по 200. Узнал, как называется этот странный сорт вытянутых яблок  - &ldquo;Синап&rdquo;, 200 рублей пожалуйста. Брусника 220 рублей за кг. Кукуруза 7 штук за 100 рублей, а в Калининграде была 7 рублей за штуку. Взял три штуки за 50. Виноград мне какая-то тётенька отдала за 50 рублей последний, хотя можно было взять и за 30.</p>

<p>Дома Юля с Полей домучивали уроки, им надо было написать рассказ про наш дом. Как оказалось, Юля сама толком не знает, как правильно писать, в частности, правила расстановки запятых ей вообще не знакомы.</p>

<p>Вечером сообразил, что сегодня 11 сентября, и 15 лет с того дня, как я поехал на Калужскую и по дороге случайно узнал, как &ldquo;наших врагов бомбят&rdquo;. Дело было ужасно давно и как будто не со мной.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 сентября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/10/kak-ia-proviol-10-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-10T16:47:19+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/10/kak-ia-proviol-10-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы договорились с Пашей, что поедем на участок перенести доски, которые как будто специально сложены так, чтобы потенциальный трактор мог проехать к кучу земли за домом. Паша приехал только в начале одиннадцатого, мы сразу выехали. Юля дала нам в дорогу еды, чтобы не ударить в грязь лицом. На Ленинградке я специально заметил, где находится &ldquo;Рольф&rdquo;, прямо возле Леруа Мерлен, то есть если теоретически устроиться на работу именно в Рольф-Химки, то это было бы довольно удобно - всегда можно добрать до дома , в самом скверном случае пешком, или же дойти до МЕГИ. Доехали не очень хорошо, потому что пробка от поворота на Шереметьево почти до ЧГ. Паша утверждал, что &ldquo;долго едем&rdquo;.</p>

<p>Слазили в дом, трудно сказать, остался ли Паша впечатлён, потому что вслух он никакие похвалы не высказал. Взялись сначала за штабель, который возле дома, брус оттащили за бытовку, остался целый штабель длинных дюймовых досок от подшивки потолка. К прискорбию, рабочие сложили их без прокладок и оставили под дождём, так что они все почернели и порядочно заплесневели. То есть там, наверно, на несколько тысяч рублей пиломатериала просто погублено.</p>

<p>Эти доски я решил затащить в дом, но сделал основательную ошибку. Надо было те доски, которые уже лежали в доме, сложить в штабель и сверху уложить те, что с улицы, а мы просто свалили их в кучу. Потом начали разбирать ту гору мусора, которая за домом. Там обнаружилось множество длинных палок, сколоченных из обрезков толстых досок, видимо, подпорки для опалубки. Не знаю, зачем, мы стащили их к бытовке и сложили в штабель, где раньше стояла бытовка рабочих. Местность предварительно засыпали песком. Песок надо расходовать, потому что эту кучу возле колодца тоже надо будет сровнять. Также там обнаружилось немало дюймовых досок о потолка, но они все в саморезах, так что мы их просто свалили на окно. Все короткие доски покидали в кучу у забора, не знаю, что мы будем с ними делать. У меня родилась идея установить отношения с тем загадочным владельцем дома с дровяным отоплением и сбыть всю эту кучу ему за <del>бесценок</del> самовывоз. Внезапно оказалось, что уже половина второго, и Паша объявил, что в два часа уезжает. На самом деле это глупость, потому что он не оставил себе время на самое интересное - сбор клубники и малины. Мы очень наскоро попили чая с бутерами, Паша, видимо, проголодался, потому что съел все свиные биточки, которыми нас снабдила Юля, мне достался только один бутер с колбасой и помидором + Пашин помидор. На сама деле мне есть не хотелось. Потом наскоро же пособирали малины в коробочку, я ещё успел сорвать несколько клубничин. Паша съел яблоко, которые упало с яблони &ldquo;Слава победителю&rdquo;, и ещё два с яблони &ldquo;Вишнёвая&rdquo; и ещё два взял с собой. Яблоки &ldquo;Вишнёвые&rdquo; Паша очень хвалил - а я их даже не пробовал.</p>

<p>И в начале третьего выехали, доехали не очень - изрядно задержались перед Мегой, при этом круг свободен, что странно. Паша дома сразу уехал, мы ему дали в дорогу два хвоста.</p>

<p>Остаток дня прошёл весьма бесцельно, дети вели себя прескверно, я пытался делать что-то осмысленное, но меня постоянно отвлекали. Поменял лампочку в прихожей - она не горит, то есть накрылся трансформатор. Ну вот, чего я и боялся. Теперь надо где-то раздобыть трансформатор на 105 Вт и найти способ его заменить. В будущем больше никаких 12-вольтовых лампочек, только 220 вольт и всё.</p>

<p>С большим трудом загнали детей в спальню, но они все равно не спали, и не давали нам отдохнуть. Я наткнулся на канале &ldquo;Киномикс&rdquo; на некий фильм &ldquo;Молчи в тряпочку&rdquo; (<em>Keeping Mum</em>), английский, и даже Роуэн Эткинсон в одной из ролей. Сначала я что-то не присматривался, но потом оказалось, что это отличное кино для субботнего вечера, наверное, стоило бы его пересмотреть с начала.</p>

<p>Потом детей пришлось разделить, я как-то уложил Полю и немедленно уснул сам.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/09/kak-ia-proviol-9-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-09T13:07:59+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/09/kak-ia-proviol-9-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра проспали до половины восьмого, из дома вышли только в 8-20, оставил Юлю с малышом в садике, Полю отвёз в школу. Вчера я выезжал на улицу Свободы с МКАДа, и там всё было забито, а мост довольно бодро ехал, так что сегодня я поехал через Химки. Излишне пояснять, что пробка была прямо от большого светофора, а МКАД, наоборот, бодренько двигался. От дома до метро добирался час. На работу пришёл в 9-55.</p>

<p>Последние несколько дней меня одолевает компания Рольф, в лице кадрового агентства GE HR. Вакансия предполагает знания SQL, PLSQL и Oracle APEX, последнее, конечно, интересно и даже символично. Я предполагал, что дела у автодилеров идут не лучшим образом, и на всякий случай поинтересовался зарплатой. И оказалось, что они предлагают &ldquo;максимум&rdquo; в 185 тысяч гросс, т.е. 168 на практике, что внезапно делает вакансию оч привлекательной.</p>

<p>Под конец дня решил блеснуть перед коллегами своимми познаниями в Оракле, и показал Андрею Фокину, как я ловко управляюсь с репозитарием. Постепенно разговор зашёл о Пржиялковском, я ради интереса поискал в инете и нашёл его ресурс <a href="open-oracle.ru">www.open-oracle.ru</a>, на нем собраны все статейки, которые раньше публиковались на citforum.ru. Ну что же друзья, все ещё хуже, чем я думал. В том смысле, что Пржиялковский гораздо умнее, или - что то же самое - я гораздо глупее, чем мне представлялось доселе. Там штук пятнадцать статей на совершенно не знакомые мне темы. Мой сертификат выглядит все более жалко, но я все равно от него не откажусь, до того дорого он мне обошёлся.</p>

<p>Вечером решили посмотреть с Юлей телевизор, как раз начался фильм &ldquo;Амели&rdquo;. Как гласит википедия, он занимает второе место в Топ-100 лучших фильмов не на английском языке. Есть вещи, которых я никогда не пойму, мы выдержали минут пятнадцать. По мнению режиссёра, если показывать всякую бессвязную фигню, снабжая её бодрыми и якобы осмысленными комментариями, то получится хорошее кино, на самом деле нет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/08/kak-ia-proviol-8-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-08T11:59:27+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/08/kak-ia-proviol-8-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал, можно сказать, нормально, проснулся около пяти, потом снова уснул. Окончательно поднялся только в половине восьмого, пришлось собираться в спешке. В восемь вышли. Оказалось, что Поля вчера не закрыла дверь в машине, и машина всю ночь простояла с открытой дверью возле забора с виноградом. На сиденьях почему-то оказалась грязь, Юля сказала, что это приходила белочка, она видела на сиденье отпечатки лапок. К счастью, ночью не было дождя и у меня не сперли шуруповерт и циркулярку. Оставил всех в школе и поспешил на работку, после такого отпуска надо отдохнуть в спокойной офисной обстановке. Отпуск получился самым беспокойным из всех, я его даже не заметил, как будто просто сходил на выходные. Слишком много дел и поездок, экзамен тоже выбил меня из равновесия, плюс ещё эти странные проблемы со сном и здоровьем. Надо будет заварить себе кофейку и подлечиться, мирно деградируя в интернете.</p>

<p>В метро теперь, слава небу, можно уже не беспокоиться об экзаменах и читать все, что угодно.</p>

<p>На работу я вышел очень вовремя, потому что у Ольги Домниковой ДР. С утра нас ждали фрукты и сок, а ближе к одиннадцати пицца. У меня, впрочем, до сих пор что-то странное с самочувствием - голова очень тяжёлая и в животе как будто лежит камень.</p>

<p>На столе нашёл стилус для планшета - Андрей Фокин заказал для меня а АлиЭкспрессе.</p>

<p>Около двенадцати прошел невероятной силы ливень, который, впрочем, быстро закончился. Пошел с коллегами прогуляться в парк - отлично провел время, и пообщался, и послушал, и сам кое-что порассказывал. И вообще мне представляется, что у нас на работе здоровая атмосфера, я прямо отдыхаю после этого невыносимого отпуска.</p>

<p>После обеда пришло письмо с электронной копией сертификата. Также заказал себе по почте настоящий бумажный сертификат.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/certificate_OCA.png"></p>

<p>Тут приехали пироги Штолле, и мы ещё и пообедали за счёт Ольги. Так что я зря принёс себе еду.</p>

<p>С шесть свалил с работы, на 2-й Звенигородской там, где поменяли плитку, сделали ещё одно нововведение - в бетонные кадки посадили деревья. Странно, как можно не понимать, что а) там слишком мало земли б) в первую же зиму они вымерзнут в) если предположить, что деревья выживут, их рано или поздно опрокинет ветром вместе с кадкой.</p>

<p>С Юлей встретились на Сходненской. Доехали нормально, детей забрала Даша, она же убралась в квартире, теперь у нас чисто и убрано, а то как будто у бомжей в хате. Испытал стилус, рисовать гораздо удобнее, чем пальцем. Юля готовила рагу из помидоров и баклажанов с рынка, пока они окончательно не испортились. Я попытался загнать детей спать, но они не обращали на меня никакого внимания.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 сентября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/07/kak-ia-proviol-7-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-07T17:12:20+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/07/kak-ia-proviol-7-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью проснулся около четырёх часов, и больше не мог уснуть. Все эти нарушения сна меня уже начинают тревожить. Я уже много лет назад забыл, как это так - лежать в кровати и не спать, а тут за последнюю неделю несколько таких случаев. Пускай сегодня я даже волновался из-за экзамена, но раньше я спал, несмотря ни на что. Возможно, у меня какое-то нервное расстройство по совокупности обстоятельств. Или из-за того, что перестал ходить в зал, и стал меньше уставать.</p>

<p>Встали все кое-как в половине седьмого, у Поли в школе экскурсия в Кремль, в 7-45 сбор в школе. Отвёз Полю, вернулся домой, и повезли малыша в садик. Малыш опять пищал и плакал. Юля сказала, что в садике отменили все дополнительные кружки, и это хорошо, потому что мы на них никогда не записывались и выглядели белыми воронами.</p>

<p>В метро машинист объявляет &ldquo;Для бесплатного проезда по МЦК обновляйте билеты в кассах метрополитена&rdquo;. На &ldquo;Пушкинской&rdquo; я без труда нашёл Большую Дмитровку, там все реконструировали и украсили, очень красиво, даже не &ldquo;как в Европе&rdquo;, а гораздо лучше. Впрочем, телефонофото этой красоты не передаёт, надо будет как-нибудь приехать туда с высококлассным фотоаппаратом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_091224_800.jpg"></p>

<p>Искомый дом 32, стр. 4 находится за очень неприятной подворотней, у них там типа &ldquo;бизнес-центр&rdquo;, скоро любую будку начнут называть бизнес-центром.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_100015_800.jpg"></p>

<p>Также в этом дворе находится ресторан &ldquo;Бали&rdquo;, и ещё три или четыре бара, я даже не знаю, кто туда ходит, в таком закоулке. Компания &ldquo;Инвента&rdquo; там сидит в боковой двери, они мне сказали подождать, потому что было только около половины десятого, так что я пошёл погулять - прошёл для начала к Пушкинской площади.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_092529_800.jpg"></p>

<p>Потом пошёл по Тверской в сторону Кремля. Везде плиточка, клумбочки, кое-где на тротуаре стоят летние кафе. Потом я свернул в Камергерский переулок, там вообще красота.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_093805_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_093944_800.jpg"></p>

<p>И снова вышел на Большую Дмитровку. В хорошем свете и с хорошей камерой ита будет шидевер.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_094247_800.jpg"></p>

<p>На Дмитровке есть закусочная &ldquo;Воронеж&rdquo; - надо срочно сообщить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_094434_800.jpg"></p>

<p>Тут зачем-то примчались пожарные машины и пожарные пошли куда-то в переулок между &ldquo;Прадой&rdquo; и &ldquo;Луи Вуиттоном&rdquo;. Наверное, горит какой-нибудь бутик, самый гламурный пожарчик на свете.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_094722_800.jpg"></p>

<p>Вот эти ребята.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_094837_800.jpg"></p>

<p>Не исключено, что их скоро уберут. Тут я снова вернулся к той подворотне, ещё немного пофтыкал в планшет и порулил сдаваться. Ждать уже не было никаких сил. Внутри меня приняли, попросили предьявить два документа, и мой СНИЛС им не подошёл, зато сгодилась бы банковская карта. Потом я снова расписался под неким длинным документом на английском языке, поставил электронную подпись, сфотографировался, наскоро причесавшись в туалете, выложил все из карманов, запер сумку в шкаф и прошёл в экзаменационную. Там уже пыхтел какой-то бедняга.</p>

<p>И потом я провел почти полтора часа, отвечая на замысловатые вопросы. 63 вопроса за 90 минут, я уложился за час пятнадцать примерно. На самом деле этот экзамен несколько проще прошлого - в прошлый раз из-за ограниченности самой темы SQL авторы вопросов пытались брать количеством, нагромождая условия одно на другое. В этот раз в вопросах хотя бы присутствовала логика, которой можно следовать.</p>

<p>Потом осталось только попрощаться и ехать домой, надеясь, что дело выгорело. От волнения я даже прошёл мимо ближайшего входа в метро и зачем-то потащился через подземный переход к самому дальнему входу. Слава метрошному вайфаю, я сумел получить письмо о результатах экзамена, зайти в свой аккаунт в Оракле и там увидеть заветное Passed.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/exam144_800.jpg"></p>

<p>Таким образом, завершилась история, начавшаясь ещё в 2014 году, теперь мне потребуется время, что привыкнуть больше не переживать из-за сертификации и выбросить все эти волнения из головы. Теперь я смогу повесить на стену на работе свой лоховской сертификат в рамке и указать его на monster.com и в своей резюме, а при трудоустройстве всякий раз напирать на то, что я сертифицированный специалист, вот и сертификат есть, и требовать повышения зарплаты.</p>

<p>От метро поехал сразу в &ldquo;Ашан&rdquo;, дабы поразвлечься и развеяться. Народу в &ldquo;Ашане&rdquo; мало, правда и товаров тоже, в овощном отделе явно лежат остатки от выходных. Виноград белый сладкий по 119 рублей, сливы по 38, но уже совсем мусор, я едва смог что-то выбрать. Помидоры сливовидные по 67 рублей. Юля просила купить дыню, дыни только необыкновенного сорта:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160907_131403_800.jpg"></p>

<p>А также необыкновенные арбузы по 49 рублей за кило, каждый арбуз обтянут сеточкой. Можно только догадываться, какой у него райский вкус за такие деньги, и на что вообще рассчитыва Ашан, когда их закупал. Сейчас нормальная цена арбуза 13 рублей за кило. Поскольку с утра я ничего не ел, я поспешил в отдел фаст-фуда, там стояла очередь из гастарбайтеров, подозреваю, они туда ходят обедать. Взял чебуреков &ldquo;с бараниной&rdquo; по 35 рублей и стакан томатного сока. Был ещё яблочный, но я его не люблю, и апельсиновый, но я ему не доверяю. Все столики были заняты гастарбайтерами, так что я просто ходит по отделу со стаканчиком, как ашанный хипстер, заодно съел чебурек, то есть по случаю сдачи экзамена я прогулял 53 рубля.</p>

<p>Купил также лампочек, две пары модных трусов в клетку, три пары носков &ldquo;Каждый день&rdquo; по 29 рублей и таблетки для посудомойки, и ещё мороженое. В &ldquo;зеленой кассе&rdquo; разорился на два пакета, для остального в машине нашелся пакет из &ldquo;Пятерочки&rdquo;, так что я всё упаковал. &ldquo;Пятёрочка&rdquo; выручает.</p>

<p>Дома поел, помыл посуду, заново сложил посудомойку и уже было пять часов, а потом и шесть, и надо было тащиться за детьми в садик и школу. Я ещё сперва заехал заправиться на эту блевотную заправку на нашем шоссе, простоял там в очереди. В очереди на заправку я чувствую себя идиотом, странно, что все остальные не чувствуют, стоят, как будто бы с удовольствием.</p>

<p>В школе Алина Николаевна опять дала мне платёжку, на этот раз на 1660 рублей, одно разорение.</p>

<p>Дома дал детям один чебурек на двоих, под планшет и мультики по телевизору сошло ОК. У меня уже не было сил даже стоять, так что я прилёг, но тут пришла Юля (в восемь часов вечера), оказывается, я должен был сварить картошку и сосиски, но я забыл. Пришлось вставать и чистить картошку, а потом её варить. Потом я уже ничего толком не помню, потому что прилёг в кровать и уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/06/kak-ia-proviol-6-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-06T17:11:56+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/06/kak-ia-proviol-6-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/05/kak-ia-proviol-5-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-05T23:41:28+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/05/kak-ia-proviol-5-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью спал крайне плохо, опять мешали комары. Уснул только под утро. Поскольку я утром никуда не спешил, все проспали и поднялись только без пятнадцати восемь. Зато собрались очень быстро, не потратив кучу времени, как обычно, на завтрак и просмотр телевизора. В 8-20 уже были в садике у малыша, малыш опять плакал и просился к маме.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160905_082713_800.jpg"></p>

<p>На улице с утра дождь. Потом поехали в школу, Поля на этот раз переодевалась полностью сама, я больше не участвую в поиске вещей, потому что моя доброта мне же выходит боком.</p>

<p>Вернулся домой и поменял ту проблемную лампочку в туалете, на самом деле там ничего сложного. В десять часов поспешил сдавать кровь, у меня это было запланировано задолго до. Приехал ровно в одиннадцать, в регистратуре никого, к терапевту зашёл буквально через минуту ожидания. Как показал прибор, давление 120/80, все же оно у меня бывает. В лабораторию без очереди, и тут мне снова повезло - у них опять появились пластмассовые щёлкалки, одно сплошное везение. Не торопять испил чаю и проследовал на сдачу. Врачом, точнее, флеботомистом, в этот раз был некий молчел выраженной азиатской наружности, раньше я его не видел, мне он показался не особенно опытным. Почему-то в этот раз плохо текла кровь - подозреваю, что дело в неопытности врача.</p>

<p>На соседней кушетке сдавал некий парень - вылитый Гарик Харламов, когда у него спросили фамилию, я даже прислушался, ожидая, что он скажет &ldquo;Харламов&rdquo;, но он сказал &ldquo;Мельников&rdquo;. Селфи я в этот раз не сделал, потому что врач, то есть &ldquo;флеботомист&rdquo; все время стоял возле меня. Уложился за сорок минут, вроде это рекорд и самая удачная сдача за всю историю. Спустя девять лет после первой сдачи у меня хватило ума прийти не в час пик.</p>

<p>С Юлей встретились на &ldquo;Планерной&rdquo; и поехали в Свиблово, в некую фирму &ldquo;Фабрика окон&rdquo;, Снежная улица, 26. Как выяснилось, это торговый и бизнес-центр прямо возле метро. К счастью, нам заказали пропуск и мы пафосно встали на служебной стоянке, заняв единственное свободное место.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160905_131715_800.jpg"></p>

<p>Надо было входить вон в ту дверь, которая на фото, но мы зашли сбоку, через бизнес-центр, там у нас очень церемонно переписали паспорта, и мы, покатавшись на лифте туда-сюда, попали в обычный торговый центр, куда все ходят просто так.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160905_132457_800.jpg"></p>

<p>Мы некоторое время обсуждали с тетенькой из этой фирмы варианты исполнения окон, а потом проследовали наверх в переговорную. Переговорные навевают на меня тоску. В целом тётенька очень пробивная и напористая, на все даёт категорический ответ. В частности, она сказала, что окна уплотняются лентой ПСУЛ - видите, кто-то кроме меня и Максима знает про ПСУЛ. Также мы узнали, что существует термопакет и теплопакет, и это не одно и то же: термопакет - это два отражающих стекла, а теплопакет - я забыл. Потом мы перешли к существу вопроса и попросили посчитать одно какое-нть окно, например, верхнее на лестнице, и оказалось, что оно стоит 26000 как минимум! То есть как раз в два раза дороже, чем я ожидал.</p>

<p>Поскольку с утра я ничего не ел, надо было срочно перекусить, так что мы проследовали в другой торговый центр, через дорогу, у них там был обозначен Макдональдс. Я, конечно же, поспешил продемострировать Юле преимущества терминала самооблуживания, мне бы это вполне удалось, если бы в в терминале не кончилась лента и я не забыл ПИН-код от карточки. Иногда прямо как отшибает, 100500 раз подряд я его ввожу исправно, а на 100501 раз он как будто стёрся из головы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160905_154759_800.jpg"></p>

<p>Я взял цезарь-ролл, и это оказалась скорее ошибка. Никакого сравнения с фреш-роллом, во-первых, Цезарь-ролл стоит 157 рублей, во-вторых, он меньше, в-третьих он не особо вкусный и вдобавок жёсткий. Так что я ещё взял дополнительный гамбургер (расплатился в кассе наличкой, как лошара) и запил Юлиным апельсиновым соком. Сок очень кислый, и не кажется натуральным или тем более свежевыжатым.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160905_155922_800.jpg"></p>

<p>Тем не менее, мы отлично перекусили. Это место притягивает школоту, потому что там в уголке игровой клуб - стоят компы и можно играть в Call of Duty или ещё во чтонть.</p>

<p>Потом мы забрали машину со стоянки и поехали домой. Юля ещё предлагала заехать на Складочную улицу отдать некоему повару коньяк, но оказалось, что повар уже свалил домой. Иначе я исследовал бы интересный маршрут.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160905_161846_800.jpg"></p>

<p>Обратно доехали не так чтобы очень плохо, но от Дмитровки до Ленинградки сплошная пробка. Дома я почему-то скверно себя чувствовал, и даже поднималась температура. То ли я где-то простудился, то ли это от сдачи крови, то ли я отравился в Макдаке. Вполне возможно, что я слишком сытно навернул на голодный желудок. Или же это подозрительный сок не пошёл мне на пользу. Так что я старался по возможности отлёживаться.</p>

<p>Вечером мы с Юлей смотрели какую-то передачу про ужасный дизайн квартир, под видения жёлтых обоев с голубой мебелью я как-то уснул, время было около половины девятого, но в половине одиннадцатого я опять проснулся, и не спал до половины второго - строчил в унылый и готовился к экзаменам. Температура поднималась до 37.1. Потом как-то уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/04/kak-ia-proviol-4-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-04T23:41:14+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/04/kak-ia-proviol-4-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра поехали к бабушке на кладбище. Я взял с собой шуруповерт и случайно найденное сверло по металлу, а также упаковочку длинных винтов, которые я когда-то купил неизвестно для чего, и ещё гайки, которые у меня тоже случайно завалялись.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_120825_800.jpg"></p>

<p>Доехали ОК, странным образом нашли место прямо напротив кладбища, второй раз уже. Вокруг могилы оказалось убрано, видимо, туда приезжала Лена или Оля. Поля впервые заинтересовалась фотографиями прапрабабушки и прапрадедушки на памятнике. Я взялся чинить сломанную дверцу - и к собственному удивлению, легко просверлил две дырки и прикрутил дверцу винтами. Правда, получилось не очень ровно, в следующий раз пересверлю и сделаю получше. Так что на кладбище мы не задержались и порулили сразу на рынок. Яблоки по 80 рублей, помидоры по 80-100, Юля взяла ещё баклажанов и винограда. Зато возле прилавков бегал настоящий кролик! И Поля его даже погладила.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_125033_800.jpg"></p>

<p>Потом ещё купили пирожков в &ldquo;монастырской лавке&rdquo;, пирожки вкусные, из Сергиева Посада возможно даже, что мимо них проходил сам Патриарх.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_130237_800.jpg"></p>

<p>Домой доехали через Ростокино, Ярославку и МКАД, на удивление быстро. По дороге выяснилось, что Юля не знает пр Ростокинский акведук и вообще не знает слова &ldquo;акведук&rdquo;.</p>

<p>Тут оказалось, что мы обещали Ольге Сергеевне, что я сфотографирую ей квартиру на Зоологической, чтобы потом использовать фотографии для сдачи, так что я снова отправился в путь, взяв с собой широкоугольник Tokina 16-28 и дохленький штатив. Доехал хорошо, вообще я собирался ехать через Звенигородку и Пресню, но навигатор повел меня по Ленинградке с поворотом на Большую Грузинскую и через Тишинскую площадь мимо ресторана &ldquo;Шантиль&rdquo;. В улочках пришлось постоять на всех светофорах, но я не терял времени и делал фоточки. Там тоже прошла реконструкция, теперь все по-европейски:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_153226_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_153254_800.jpg"></p>

<p>Корнер Бургер - хипстота просто зашкаливает, у меня чуть борода не выросла и джинсы подвернулись сами собой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_153315_800.jpg"></p>

<p>Поворот на Зоологическую оказался там же, где и раньше, я уже когда-то бывал в искомом доме №4 (или в аналогичном №2), еще в МП Сервисе мы обслуживали тамошнее ТСЖ, но это было оч давно. Зоологическа, оказывается, односторонняя, я это, без сомнения, знал, но совершенно забыл. На территорию въехать нельзя, парковочных мест нет. Было одно как бы место возле ворот, где линия разметки закругляется, я решил не рисковать. Там, где парковка не разрешена, никто не стоит - по-видимому, за этим следят. Так что я уехал неизвестно куда и выехал на улицу Красина, снова проехал через Тишинскую площадь и вернулся в начало Зоологической. На этот раз ничего не осталось, как занять то закругленное место около ворот. Опоздай я на секунду - и его занял бы какой-то другой лошпед.</p>

<p>До дома дошел пешком, там недалеко. Оказывается, в этом месте вход в зоопарк, я что-то совершенно забыл, что у зоопарка есть территория по эту сторону Б.Грузинской. Что бы это могла быть за постройка?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_155005_800.jpg"></p>

<p>Жилой комплекс являет собой роскошь по меркам первой половины 90-х.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_155318_800.jpg"></p>

<p>Дверь в подьезд:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160904_155355_800.jpg"></p>

<p>В остальном ничего особенного на сегодняшний день. Лифт Щербинского завода, такое чувство, что перекрашенный валиком. На этаже длинный коридор, трудно сказать, сколько квартир. Что понравилось - стеклянные двери от лифта в приквартирный холл и к мусоропроводу.</p>

<p>Квартира большая, на взгляд метров 130. То есть очень большая кухня-студия, не менее 40 метров, с треугольным эркером. Оборудование кухни, наоборот, какое-то бедненькое, короткая кухонная линия, холодильник &ldquo;Атлант&rdquo;, потом какие-то столы-полки, широкая барная стойка не в цвет ни к чему и барные стулья. Ольга Сергеевна предложила кофе, я не стал отказываться, чтобы успокоиться с дороги и осмотреться.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2148_800.jpg"></p>

<p>Мораль, которую я извлек: надо пользоваться всеми имеющимися объективами, я уже совершенно забыл, как пользоваться своим замечательным шириком. Тем не менее, отснял нормально, хотя в квартире довольно темно. Из окон вид, заслуживающий некоторого внимания - не из всякого окна видно высотку на Кудринской площади и Планетарий.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2201_800.jpg"></p>

<p>Есть ещё спальная, с единственным элементом обстановки - кроватью, и ещё одна комнатка с балконом, предполагаю, что изначально это как раз была кухня. Если это так, то сейчас планировка лучше, чем была изначально, ибо кухня была маленькая, а большая комната - гигантская до ненужности. В квартире даже есть гардеробная, а в санузле есть окно, и из него виднеется высотка, все признаки роскоши.</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2186_800.jpg"> По словам Ольги Сергеевны, предыдущий жилец, некий амбициозный тип, предположительно продюсер, по своей инициативе и без предупреждения сделал в кухне ремонт и заменил часть мебели. Съехав, он забрал часть вещей, оставив в стенах множество дырок, вместо холодильника LG оставил холодильник &ldquo;Атлант&rdquo;, а также увёз хозяйскую кровать, оставив вместо неё какую-то другую. Как мне кажется, на месте Ольги Сергеевны я заявил бы куда следует.</p>

<p>Обратно доехал через Белорусскую в целом нормально, задержавшись только перед самой &ldquo;Белорусской&rdquo;, я, строго говоря, уже и сам не могу понять, окончательная ли там сейчас организация движения или все ещё временная. Если окончательная, то она никуда не годится.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
