<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-08-21T23:04:59+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 августа, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/21/kak-ia-proviol-21-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-21T15:46:49+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/21/kak-ia-proviol-21-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда ехал в метро, вспомнил, что забыл дома шорты - то есть тренировку сегодня придется пропустить.</p>

<p>Собрав все силы и преодолев себя, я приобрел два лота &ldquo;Акции китайских компаний&rdquo; по 2320 рублей за штуку + 99 рублей комиссии. Учитывая моё небывалое везение в этих делах, можно утверждать, что китайским компаниям скоро конец. Косвенно это подтверждаетя тем, что почти сразу мой инвестиционный портфель просел на 20 рублей.</p>

<p>Дополнительно доработал свой платформер, теперь там бегает анимированный человечек, а сам лабиринт строится на основе XML. На этом, на самом деле, всё, дальше надо прорабатывать геймплей и браться за новый проект на основе достигнутого.</p>

<p>В половине седьмого потащился домой</p>

<p>Юля принесла пакет чищеных семечек, и еще пакет кунжута, так что у нас был в высшей степени здоровый и экологичный ужин. Я, впрочем, ещё ел персики из магазина &ldquo;Да!&rdquo;, одну печенюшку и один кусочек воронежской ветчины. Потом пришла Ольга Сергеевна, Юля с ней весело проболтала весь вечер, а я посмотрел видосик по Котлину и ещё просто видосики, т.е. вечер прошел с максимальной бесполезностью.</p>

<p>От Юлиных родителей и Игорька нет никаких новостей, по-моему, это полнейшая безответственность, уехать неизвестно куда и не позвонить ни разу. Мой инвестиционный портфель к концу биржевого дня вырос на 20 рублей, вот уже и первые прибыли. Сегодня 20 рублей, завтра 20 рублей, вот уже и сорок рублей, можно прокатиться на метро.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 августа, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/20/kak-ia-proviol-20-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-20T19:05:51+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/20/kak-ia-proviol-20-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся около восьми, погода хорошая, и даже солнечно. Не задерживаясь, и даже не завтракая, поехал на участок с расчётом быстренько там все сделать и ехать назад, а потом отправиться на веселый шопинг в &ldquo;Метрополис&rdquo;.</p>

<p>Сначала заехал в ОБИ, купил средства от грибковых болезней, в частности, некое ср-во &ldquo;Хорус&rdquo;, будем надеяться, что от него будет толк.</p>

<p>В Мышецком на повороте, где квас, идут дорожные работы, кладут асфальт. Новый асфальт по всей левой полосе от Мышецкого до Озерецкого. Борщевиковый лес вдоль забора скосили, но он снова прорастает.</p>

<p>На нашем въезде каркасный домик обшили ОСБ, в остальном без изменений. На участка сплошная сушь. Все, что стояло в горшках, пересохло и увяло, земля везде совершенно сухая - неудидивительно, я уже забыл, когда последний раз шёл дождь.</p>

<p>Первым делом развел этот Хорус и полил все деревья, в первую очередь яблони. Яблоню &ldquo;Вишневая&rdquo; поливать, кмк, уже бесполезно, там не осталось листьев, выглядит она просто как сухой остов. Следующие две яблони, вполне возможно, удастся откачать, равно как и вишню, которая ближе к огороду. Даже хватило немного полить туи.</p>

<p>Потом занялся поливом - включил шланг, положил на какую-то рандомную грядку, а сам принялся бегать с лейкой и постепенно перетаскал всю воду, которая с лучших времен запасена в канистрах и бутылях. Полил, должно быть, менее половины огорода, и вода в колодце кончилась. Высокая грядка как будто покрыта зеленым ковром - сколько я ни полол, там все заросло одуванчиками. Лук порей растёт очень хорошо, пожалуй, даже лучше, чем в предыдущие годы. По-моему, это единственная культура, в которой мы достигли успеха. Клубники я нашёл несколько ягод, малины нет вообще.</p>

<p>Складные табуретки занес в дом, в доме очень хорошо и прохладно. Не знаю, когда и как мы его доведем до жилого состояния, меня что-то начинает одолевать уныние на этот счёт.</p>

<p>Надо было закопать привезенные из дома отходы, которые просто нереально воняли, так что я взялся копать очередную могилку. Это было все равно, что копать яму в асфальте - то есть надо было долбить лопатой в одно и то же место в надежде, что по земле пойдет трещина и можно будет отковырять кусок. На глубине сантиметров десять начинатся просто плотная глина, её уже можно худо-бедно &ldquo;копать&rdquo;, то есть отбивать лопатой куски. Отходы похоронил, засыпал землей с навозом и торфом, авось на этом месте будет расти что-нибудь дельное.</p>

<p>Откуда-то доносился шум работающей техники, я взобрался на второй этаж и действительно, на том хвосте, который наш сосед Иван себе прирезал, работала техника, гусеничный бульдозер. Ну что же, возможно, они приведут в порядок ворота.</p>

<p>Потом я взялся косить, и для начала покосил снаружи за забором, все, что там наросло с прошлого покоса + то, до чего в прошлый раз не зватило провода + еще вдоль соседей до их ворот, все эти борщевики и др. Потом начал косить на участке, опять от центрального столба в стороны сада. Косить очень легко, наросла мягкая невысокая трава, которая легко косится. Тут в триммере закончилась леска (с рынка) и я намотал новую, которую мы привезли из Воронежа, не какое-нть гавно, а настоящий Энкор.</p>

<p>В хвойном уголке тоже все сухое, так я полил остатками воды что смог - то есть маленькие полудохлые туи, лаконос и маленькие можжевельники. Потом я решил, что в колодце, возможно, уже набралась вода, так что я подсоединил шланг, и стал поливать из шланга, кстати, там очень удобная насадка, мы её когда-то купили в К-Рауте, можно переключать разные режимы, оч удобно. Воды набралось на удивление много, то есть я, в общем полил так или иначе все растения в том углу, другое дело, что на жаре все моментально высыхает.</p>

<p>Потом снова начал косить, как обычно, от столба к туалету. С того участка слышался звук бензопилы, я предположил, что они там валят деревья. И действительно, они валили то очень высокое дерево, на которое  в прошлый раз обратила внимание Юля,что оно не полностью в листве. Причем валили его просто ковшом экскаватора, и им пришлось провозиться минут пять, потом дерево рухнуло. Не знаю, сколько лет это дерево простояло, лет сорок, наверное, но сегодня в 14-20 его не стало.</p>

<p>Весь день было невыносимо жарко, солнце пекло, на участке было как в микроволновке, и я неминуемо начал перегреваться. В сумме я прокосил примерно четверть всего участка, всю дальнюю левую часть, и так угорел, что едва мог стоять на ногах, надо было возвращаться домой, время было уже больше четырёх часов. у меня еле хватило сил смотать провод и собрать инструмент. Если бы в доме имелась кровать, возможно, стоило бы там отлежаться. У меня как-то вдруг возникло очень острое чувство, что все эти наши поездки на участок являют собой мартышкин труд и трату времени и сил. Ухаживать за таким количеством растений очень тяжело, и никакой урожай таких затрат не компенсирует, тем более, что у нас почти ничего и не растёт, кроме порея, и даже если что-то вырастет, у нас не хватает сил и времени его собрать. Пожалуй, мы откусили такой кусок, который не можем проглотить, и пока дом не готов для проживания, у нас не получается содержать участок. Утешаться можно только рассматривая работу на участке, как дополнительный фитнес. Но при такой жаре это всё становится опасно для здоровья.</p>

<p>В машине жарко, как в духовке, надо, наверное, купить этот фольговый экран. Все же я нашел силы не разворачиваться сразу, а проехать вокруг и посмотреть, что там с борщевиком. В основном, он весь увял, то есть я брызгал не зря. С другой стороны - какой вообще в этом прок? Такое чувство, что я трачу время на невыносимую ерунду.</p>

<p>Я поехал в сторону Ленинградки, но доехал только до озера, дальше все встало, то ли слишком много народу привалило на озеро, то ли это из-за ремонта в Мышецком, но все стоит, так что я развернулся и поехал назад. Тут позвонила Юля, она выехала из Воронежа на поезде. Мне было очень плохо, я еле дышал и болела голова, так что я принял решение заехать в магазин &ldquo;Да!&rdquo; купить домой хлеба, а также охладиться под кондиционером. Решение оказалось архиправильным, в магазине действительно очень прохладно и очень хорошо. Наверное, если бы я туда не зашел, то до дома бы не доехал. Я взял батон хлеба, плоские персики по 129 рублей, яблочек, небольшой арбуз, килограммов на 7-8, потом отыскал ту самую Лакинскую псевдофанту, всего по 29 рублей, собственно, непонятно, почему она должна стоить дороже. На самом деле я действительно сильно перегрелся, потому что в магазине мня вдруг начало трясти, потом я перестал понимать, что происходит вокруг и зачем я пришел, а потом мне вдруг сразу полегчало - я снова стал нормальным человеком с хорошим самочувствием. Истратил 696 рублей и поехал дальше, но не раньше, чем испил псевдофанты и съел одно яблоко. Псевдофанта, по-моему, вкуснее настоящей фанты.</p>

<p>Аэропорт строится, и его даже застеклили.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170820_171357_800.jpg"></p>

<p>Дома весы показали 99.6 - то есть с утра я скинул полтора килограмма, это ещё при том, что я все время пил воду и съел яблоко. Сварил картошки на завтра, а себе сделал овощной салатик для дальнейшего похудения. Есть, на самом деле, не очень-то и хотелось, возможно, у меня уже развивается анорексия? Юля по-прежнему едет в поезде.</p>

<p>Вечером снова пилил свой платформер - и представьте себе, я его допилил, и он заработал так, как я хотел. Все оказалось несколько сложнее, но все же не так сложно. Мне еще с детсва, со времен Дворца Пионеров не давал покоя вопрос, как устроены компьютерные игры, а под ними я как раз чаще всего и подразумевал платформеры типа King&rsquo;s Valley или Goonies. Вот сейчас завеса тайны слегка приподнялась. А еще впереди скролл-шутеры.</p>

<p>И около десяти поеал на вокзал встречать Юлю, на улицах гораздо более оживленно, нежели в прошлый раз, на ТТК пробка из-за аварии, я даже начал опасаться, что не успею. Однако я вполне успел, удачно припарковался, куда придет поезд</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 августа, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/19/kak-ia-proviol-19-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-19T14:17:01+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/19/kak-ia-proviol-19-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в половине девятого, в целом выспался. Весы показали 100.4. Завтракал яичницей с горошком, также съел две печенюшки и бутербродик с вареньем, потому что другого времени это есть не будет. Потом помыл всю посуду (руками), погладил небольшую кучу белья и взялся за диван - то есть открутил от него подушки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_114021_800.jpg"></p>

<p>Дальше там одному неудобно, потому я оставил все как есть. Сходил ещё на улицу, полил бегонии у подъезда, на самом деле бегая с лейкой из квартиры вниз, много не польёшь. Надо что-то делать с этим поливочным краном.</p>

<p>В начале второго приехали эти перцы из &ldquo;Обивочки&rdquo;, очень ловко разобрали диван и вынесли на улицу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_133651_800.jpg"></p>

<p>Мне пришло в голову, что надо было оклеить деревянные части дивана бумажным скотчем, так что я побежал за ними вслед, пока они не уехали. о они и не собирались уезжать, а принесли поролон, скотч и пленку, и очень тщательно упаковали все части дивана.</p>

<p>Я доел уху из лососевых хребтов, и уже надо было ехать в гости к родителям. С собой я взял огромный мешок перцев из Фуд-Сити, фотоаппарат, дыню, планшет для показывания фоточек, и еще коробку конфет по настоянию Юли. Но прежде, чем отправиться в гости, я сначала поехал в ОБИ и там сдал в утиль все накопившиеся на балконе тетра-паки, целый большой пакет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_160913_800.jpg"></p>

<p>Кроме меня туда что-то приносил ещё один сознательный гражданин, то есть я вовсе не выглядел эксцентричным маргиналом. И потом я поехал к Паше, мне пришло в голову, что можно было бы заехать по Рублевке, а потом ехать по новой эстакаде. Возле МКАДа на Рублевке строится новый дом, его там видно, он прямо возле дороги.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_162622_800.jpg"></p>

<p>Возле эстакады на месте бывшего аквапарка строится новый дом, как все меняется.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_163414_800.jpg"></p>

<p>Впереди слева тоже новые дома.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_163522_800.jpg"></p>

<p>Что раньше было на этом месте? Пустырь, заросший кустами, и, возможно, какие-нибудь гаражи. У меня так и остается эта привычка все сравнивать с неким &ldquo;моим временем&rdquo;, то есть, как я могу оценить, с периодом примерно с 2000 по 2004 годы, с того момента, как я начал водить машину и до того, как я переехал в Куркино.</p>

<p>Эстакада на Мичуринском, почему её не построили на 20 лет раньше? Кусты не изменились.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_163707_800.jpg"></p>

<p>Самый удобный для нас выход из станции метро &ldquo;Раменки&rdquo; по-прежнему строится.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170819_164114_800.jpg"></p>

<p>Дома были родители, малыш спал, а Паша и Света, оказывается, поехали в магазин ОБИ.</p>

<p>К ужину подавали пасту Болоньезе, греческий салат, пирог с яблоками и компот. Я всего поел, потому что надо хоть раз в день нормально поесть.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170820_210511.jpg"></p>

<p>Я несколько раз пытался показать кому-нибудь фоточки, но никто их так толком и не посмотрел, и никто не захотел послушать мой чрезвычайно интересный рассказ, как мы ездили в Воронеж, Старый Оскол и Белгород. Мне удалось показать лишь небольшую часть фоточек родителям и ещё немного Свете, но Свете надо было идти мыть посуду, родители отвлекались на малыша или ещё на какие-нибудь дела, так что не получилось толком ни показать, ни рассказать. Я также пытался развить мысль о том, что местность в Белгородской области выглядит гораздо более здоровой и ухоженной, нежели в Подмосковье - ведь так оно и есть в Б. мы видели либо поля, либо населенные пункты, либо частный сектор, застроенный очень хорошими, добротными домами, без показной роскоши. Когда мы едем на участок, мы видим либо пустыри, заросшие травой и борщевиком, либо остатки каких-то предприятий, и даже если будет стоять хороший дом, то прямо рядом окажется развалюха, или просто какой-нибудь трэш. Впрочем, мой рассказ тоже интереса не вызвал. Довольно очевидно, что все, что мы с Юлей делаем, интересно только нам двоим. По-моему, даже Максим с Катей больше интересуются нашими делами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 августа, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/18/kak-ia-proviol-18-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-18T23:06:38+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/18/kak-ia-proviol-18-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Весы с утра показали 100.7, то есть я впервые за довольно долгое время опустился ниже 101 кг. Поехали вместе с Юлей, чтобы Юле не тащить тяжёлую сумку. На Беговой попрощались, и в ближайшие три дня я буду жить самостоятельно. Полю ей вечером привезут прямо к поезду. Юля там будет развлекаться в гостях и загорать около бассейна, и лакомиться различными угощениями, а я буду тащить на себе домашнее хозяйство.</p>

<p>На работе опять нашлось чем заняться. В зале взялся жать 110, в трех подходах, но, к своему унынию и разочарованию, пожал только 5,4,3, а ведь тренировочный блевничок утверждает, что три недели назад я выжимал 3*5. В остальном как обычно, не особенно тяжело. Надо бы всунуть в какой-нить день отжимания на брусьях.</p>

<p>Часа в четыре позвонили заказчики и сказали, что у них там на боевом стенде что-то не грузится. Я предположил, что меня развели каким-то совсем дешевым способом, и сейчас мне придется срочно вникать в системы, оставшиеся от Ольги. Но речь шла о моей системе, там каким-то образом слетели права (то есть их &ldquo;случайно&rdquo; удалил прикладной инженер), и они не могли их корректно восстановить. Минут за пятнадцать я это пофиксил, впрочем, они управились бы и без меня.</p>

<p>На работе просидел почти до восьми часов, обрабатывал фоточки из Белгорода, иначе потом совсем не будет времени, получится, как с Эмиратами. Наверняка Юля захочет показать их в Воронеже, и к тому же я смогу похвастаться ими в гостях у Паши. Домой доехал ОК, и даже было немало мест. Когда я припарковался, на одометре было ровно 12000 км.</p>

<p>На ужин съел одну овсяную печеньку с чаем и еще не удержался от кусочка хлеба. Непременно позанимался растяжкой, а также некоторое время ковырялся со своим платформером на Руби, на удивление много сложностей на пустом месте, я имею в виде саму логику, а не язык, Руби как раз очень приятный в пользовании язык, я уже не раз это отмечал. Спать лег в двенадцать часов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 августа, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/17/kak-ia-proviol-17-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-17T15:55:56+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/17/kak-ia-proviol-17-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку вчера плохо засыпали, cегодня проспали до восьми, впрочем, я никуда не спешил. Я сегодня иду сдавать кровь, и спешить нет смысла. На самом деле надо было чего-нибудь поесть для поддержания сил, но я ничего не поел, и ближе к девяти мы с Юлей вышли из дома. Юлю я завез в &ldquo;Шереметьевский&rdquo;, а сам поехал дальше.</p>

<p>От метро до Центра крови дошел пешком, погода хорошая, пришел примерно в 9-45. Народу в очереди умеренно. В регистратуре меня спросили, хочу ли я сдать кровь или просто контроль, и буду ли я к ним ходить дальше, я их заверил, что непременно буду. Там важное нововведение - сначала надо идти в лабораторию сдавать кровь из пальца, а потом уже к терапевту, таким образом, отпадает необходимость в идиотском повторном заходе к терапевту. В лабораторию живая очередь, передо мной было пять человек.</p>

<p>К моему неудовольствию, кровь из пальца опять берут металлическим лезвием. Я спросил, куда делись пластмассовые щелкушки, медсестра мне сказала, что они импортные и их нет. Я заметил, что пластмассовыми гораздо менее болезненно, и узнал, что зато &ldquo;после металлических лучше заживает&rdquo;.</p>

<p>У терапевта передо мной были те же самые пять человек, прождать пришлось минут пятнадцать. Я слышал, как одна терапевт спрашивала другую, лучше ли работается по новой методике, та ответила, что гораздо лучше, они уже обслужили всех, а всего только десять часов. Время было 10-20, то есть если бы я пришел на полчаса позже, то в лаборатории не ждал бы вообще.</p>

<p>Терапевт мне измерила давление, и сказала, что оно повышенное, 145 на 90, и я пошел на сдачу. Покормили чаем и овальными печенюшками, я чувствовал, что надо было с утра дома чего-нибудь поесть.</p>

<p>На сдаче все прошло гладко и рассказать нечего, селфи я не сделал из-за того, что разрядился телефон. В кассе мне выдали 886 рублей, которые поступят в фонд будущих покупок, возможно, я их даже инвестирую.</p>

<p>До метро доехал на трамвае PESA. На работе был уже сильно в двенадцатом часу.</p>

<p>На работе меня нагрузили каким-то мусором, то есть надо описывать таблицы из незнакомой мне системы, со всеми полями и способами историзации данных. Излишне пояснять, что я гораздо больше занимался унылым, фоточками, написанием мини-статеек по Руби в Эверноут, своим крутейшим платформером и др.</p>

<p>Днем пришло письмо от Максима, он просил вечером заехать по адресу Молодежная, 64 и забрать там какие-то водоросли, бесплатно.</p>

<p>У Ольги Домниковой сегодня последний день перед отпуском, а завтра она едет в Абхазию. То есть я остаюсь типа дублером, у моей работы есть одна очень неприятная сторона. Заказчики, впрочем, нас заверили, что звонить мне по её системам не будут. Зато про саму Ольгу они ничего не обещали, и ровно в четыре часа, то есть за час до её отпуска они позвонили и сказали, что данные, которые выгружаются из её системы, не совпадают с данными, выгружаемыми из какой-то другой системы, которую мы никогда не видели. Отлично поставленная задача - и в нужный момент, Ольга сказала, что у них было две недели на тестирование, а проснулись они только сейчас. Я-то знал, что эти пидоры заранее подготовились и даже завели себе будильник на четыре часа сегодняшнего дня. Я всегда говорил, что все это подстраивается заранее, но все надо мной только смеялись, а теперь уже становится на до смеха. В общем, просидели почти до восьми часов, я не уходил, потому что хотел быть в курсе дел.</p>

<p>Когда я шёл от метро к машине, позвонил отец и предложил встретиться всем вместе у Паши в субботу в пять часов. Ну что же, ОК, скорее всего, я ничем не буду занят.</p>

<p>Я ещё поехал в Новокуркино забрать эти загадочные бесплатные водоросли. Это оказался первый дом в виде скобы, я очень удачно встал прямо на шоссе. Двор там стереотипный, посередине детская площадка, полно машин, у подъезда вдобавок сидел какой-то алкаш, испытывающий дефицит общения. Тухлый район, прямо на глазах превращающийся в гетто. Водоросли в пакете забрал и поехал домой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 августа, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/16/kak-ia-proviol-16-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-16T11:08:53+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/16/kak-ia-proviol-16-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Странным образом сегодня не проспали, поднялись, когда ещё не было семи.</p>

<p>С утра взялся приводить в порядок унылый - в частности, дописал пост про нашу поездку в Аджман 11 марта, пока я еще что-то помню. Все же это незаурядное событие, не каждый день мы бываем в Аджмане на 51 этаже. Заняло добрых полтора часа, столько всего я, оказывается, не записал. К тому же, как оказалось, я не обработал ещё целую гору фоток с того дня.</p>

<p>В обед потащился, как это у меня заведено по средам, в зал. Делал становую тягу 100*3*10, тяжело оч. Тем не менее, я мужественно провел всю тренировку в хорошем темпе, ведь я же собрался худеть, не так ли? Юля уже скоро будет завидовать моей подтянутости.</p>

<p>И сразу после тренировки сходил ещё в гламурный барбершоп, ну то есть в &ldquo;Город красоты&rdquo;, сказал, чтобы постригли с боков и сзади покороче. Постригли ОК, 170 рублей.</p>

<p>Обедал ухой из тех лососевых хребтов из Фуд-Сити и овощным рагу, я его не люблю, но если взялся худеть, то надо есть.</p>

<p>Остаток дня ковырялся со своим платформером, точнее, с алгоритмом определения столкновений, надо уже поставить точку в этом загадочном вопросе, он мне всю жизнь не дает покоя. Мне, впрочем, хотят насовать работы, потому что Ольга Домникова уезжает в Абхазию.</p>

<p>Свалил около шести, Юля просила встретить её на МКАДе, потому что она везет треску. Спуск на МКАД с улицы Свободы так забит, что пришлось поворачивать на &frac34; через всю развязку. Ужинали дыней из Фуд-Сити, я совершенно не наелся, но решил, что это будет хорошо для похудения.</p>

<p>Легли спать относительно рано, но очень долго не могли заснуть - было душновато, очень много комаров, полоумная бабка за стеной то и дело начинала что-то бубнить, вдобавок у меня все крутило после тренировки и даже время от времени дергало ногу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 августа, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/15/kak-ia-proviol-15-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-15T18:00:12+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/15/kak-ia-proviol-15-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром неожиданно позвонил Паша, сказал, что они хотят малыша отдать в садик в группу кратковременного пребывания, то есть сначала на полчаса, потом немного побольше, потом еще немного итд. Диме еще нет двух лет. Я припомнил, что вроде быи Игорек ходил на какие-то занятия с психологом, у меня даже остались фоточки.</p>

<p>В 11-47 позвонила какая-то тетенька и попросила переставить машину на Штурвальной 7 кор.1, потому что именно в этом месте собираются класть асфальт. То есть надо тащиться на Сходненскую. Вот блин, как будто другого времени и места класть асфальт, я уже много дней не ставил машину возле женской консультации, а они, видимо, дожидались.</p>

<p>Так что я потащился к метро, решив истолковать эту поездку, как занятие спортивной ходьбой для похудения. В метро достался поезд &ldquo;Москва&rdquo;, в них по-прежнему очень сильно пахнет бомжом, как когда-то в поездах &ldquo;Русич&rdquo;. Также в поезде не было вайфая, другая распространённая проблема поездов &ldquo;Москва&rdquo;.</p>

<p>На Сходненской вдоль машин примерно в метре перед ними в асфальте продолблена полоса, вокруг никого нет. Мне пришло в голову, что эта тетенька вообще могла быть с рабочими не связана, а просто увидела, что они ковыряются возле машин и решила сделать доброе дело. Вообще бумажка с телефоном лежит у меня в машине со дня её покупки, т.е. с середины января, и только спустя семь месяцев кто-то додумался меня тральнуть. Переставил машину вдоль улицы и поехал назад.</p>

<p>На 1905 года решил сделать ещё одно дело - зашел в 220 поликлинику, хотел записаться к онкологу на удаление родинок, от терминала меня направили в регистратуру, в регистратуре тетенька долго говорила по телефону, а поотом сказала, что онколог Зозюк работает только в платных услугах, и мне надо подойти в платные услуги возле охраны. <img class="left" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170815_132949_800.jpg">Там что-то все было занято, а я уже устал, так что я просто пошёл на работу. Дом мещанина Биммана по-прежнему ремонтируется. Как я где-то слышал, на рельсах, которыми подперт балкон (или это эркер?) можно заметить клеймо Демидовского завода. Но в этот раз я там впервые разглядел надпись BROWN, BAILEY &amp; DIXON.</p>

<p>От поездки я изрядно устал, остаток дня ничего дельного не делал. Хорошо, что сегодня хотя бы нет тренировки.</p>

<p>Малыш сегодня должен был поехать на Украину. Позвонил, в 17-03 они уже на вокзале, а отправление у них в 17-50.</p>

<p>Вечером, подходя к Штурвальной, я был уверен, что никаких рабочих там нет, и днем я пробегал зря, но нет, прямо перед машинами действительно полоса срезанного асфальта. Машины не пострадали, но как знать, может быть, я не зря подстраховался. От всех этих дневных походов ноги у меня к вечеру просто отваливались. Я наверняка скоро похудею.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 августа, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/14/kak-ia-proviol-14-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-14T16:41:18+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/14/kak-ia-proviol-14-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Нетрудно догадаться, что с утра мы страшно проспали, я поднялся только ближе в восьми часам. Завтракал вареными яйцами из Фуд_сити, яйца хорошие, крупные и вкусные. На улице +19, жарко и очень душно, пока доехал до работы, весь употел. С собой принес свой подарок - кружку РЖД, а Юле верну её египетскую кружку.</p>

<p>На работу вышла Маша Репина, и в честь прошедшего ДР пообещала угощение к 12. В свою очередь, хит-парад утверждает, что сегодня ДР у Машин Лазаревой, то есть сегодня два дня рождения. Как это так получается, то мы целыми месяцами сидим без крошки угощения, а то вдруг их сразу два в один день? Надо как-то это организовать, разнести совпадающие праздники по разным дням.</p>

<p>В 12 часов приехали Машины пироги, из компании &ldquo;Любовь Пирогова&rdquo;. Курьер отметил, что у нас очень хорошо с кондиционером, потому что на улице невыносимая духота. Наш ЦМТ, наверное, своими кондиционерами обогревает всю округу. Пироги вкусные, все похудение пошло прахом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170814_124810_800.jpg"></p>

<p>В половине второго потащился в зал, жал 90 подходами по 10, сделал 6 полных подходов, и еще 9. Последние два жал с подстраховкой, с подстраховкой результаты сразу растут - трудно сачковать, когда кто-то смотрит. В конце делал присед с жалкими 60 кг, на удивление тяжело, но щито поделать, ноги тоже надо нагружать. Вообще тренировка полчилась оч тяжелая, потому что в зале тоже душновато, к концу был весь мокрый.</p>

<p>Когда вернулся, оказалось, что у Маши Лазаревой праздник в самом разгаре, так что я поел ещё пиццы и попил сока. Про ужин сегодня и думать нечего.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170814_152514_800.jpg"></p>

<p>Для интереса подключил свою блютусную клавиатурку к новому ноутбуку, может быть, так будет удобнее. Остаток дня занимался фоточками, унылым, немножко работой, а также написанием некоей ерунды на Gosu. Мне кажется, что я с такой работой, как у меня, уже вконец отупел и путаюсь в самый простых задачках. В шесть часов пошел попить сока и зачем-то поел еще пиццы с сыром. Ужинать вообще не буду, ни сегодня, ни завтра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 августа, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/13/kak-ia-proviol-13-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-13T16:41:44+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/13/kak-ia-proviol-13-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись в девять часов, потому что пришла Даша убираться. Я позавтракал яичницей с горошком, горошек по 19 рублей из Дикси. На банке я нашел надпись, что горошек сублимированный восстановленный. Он несколько жёстче обычного, но если жарить, то разницы почти нет. Вроде как мы должны были ехать на кладбище, но к тому времени, как мы собрались ехать, Даше дошла до самого интересного - уборки на балконе. Что там делается на балконе не знал уже толком никто, там какие-то залежи коробок, горшков, пакетов, и др, все это грязное и назначение зачастую неизвестно. Даже выгребла оттуда большой пакет пластиковых бутылок, огромный пакет тетра-паков (я их собирал, чтобы сдать куда следует), немыслимое количество горшков, 100500 обувных коробок, огромную охапку прозрачных контейнеров и еще просто всякий мусор. Пришлось несколько раз ходить на помойку, чтобы все выкинуть. Тетра-паки в среду отвезу в ОБИ. Потом мы отодвинули морозилку, под ней была огромная грязная лужа. Пока мы все это вычистили, вымели и вынесли, времени было уже почти час дня. И только тогда мы поехали на кладбище, доехали ОК, на улице оч жарко.</p>

<p>Место удалось отыскать с большим трудом, Юля сказала, что надо поворачивать возле памятника в виде черной плиты с портретом в полный рост, я такого памятника не помню, видимо, я уже давно не бывал на кладбище. Сам бы искомую могилу не нашел, хотя я помнил номер - 268, как наш автобус. По пути, как мне показалось, я видел могилу Р.К. Миньяра-Белоручева, а Юля даже не знает, кто это.</p>

<p>На могиле, как мне показалось, относительный порядок, Юля сказала мне протирать оградку, а сама привела в порядок тот лес из искусственных цветов, что там воткнут. По словам Юли, очевидно, что на могилу никто кроме нас (т.е. нас с Юлей и Юлиных родителей) не приезжает. Потом Юля ещё подергала траву вокруг, я отнес её в помойку, за три раза.</p>

<p>Потом мы ещё прошли на могилу к сестре Прасковьи Ивановны, там все заросло, мы её вообще едва нашли. Там уже и без пояснений ясно, что никого там не было уже очень давно, а Татьяна Александровна не знает, как к той могиле пройти, т.е. там никто не наводил порядок с моего прошлого приезда, а я, как уже говорилось, даже не могу вспомнить, когда это было. На кладбище тоже местами растёт борщевик.</p>

<p>Мы все собирались поехать в Фуд-Сити, и не было лучшего времени, чтобы наш план исполнить. Найти въезд нам удалось без труда, для легкового автомобиля въезд 50 рублей. Внутри огромная площадь, стоят машины, стоят фуры, огромное здание, плюс еще навесы, и куда ехать непонятно. Мы остановились совершенно непредвзято где-то посередине и пошли к фурам.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170813_170659_800.jpg"></p>

<p>К нашему удивлению, ну, по крайней мере, к моему, а также и к радости, цены оказались более чем умеренными - коробка помидоров 100 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170813_155111_800.jpg"></p>

<p>По утверждениям продавца, в коробке 10 кг, дома взвешивание показало 9.6 вместе с коробкой, но все равно это почти в 10 раз ниже обычной цены. Мы взяли две коробки. Перцы по 35 рублей, большими пакетами. Я стал звонить Лене Куркиной и обрисовывать ей ситуацию, пока я с ней говорил, Юля успела посраться с продавцом перцев, потому что Юля хотела выбрать получше, а он хотел продать ей все подряд. Также продавались баклажаны прямо с машины, острые перцы, капуста. Помидоры розовые по 30 рублей кг, коробка 20-25 кг.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170816_173926.jpg"></p>

<p>Прямо над фурами проходит ЛЭП, необычные опоры, я таких раньше не видел, провод как будто проходит прямо через опору.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170813_155532_800.jpg"></p>

<p>Потом мы пошли в здание рынка. Как будто бы мы приеали в Азербайджан, все продавцы - азербайджанцы, висит азербайджанский флаг, играет восточная музыка, и я даже видел тележку, обмотанную пленкой в цвета азербайджанского флага. Внутри работает кондиционер, очень к месту, потому что снаружи невыносимая жара (как в Азербайджане). Также там продавали пирожку, самсу и др, так что я съел пирожок с курицей, сыром и зеленью, а Юля съела самсу. Пирожок оч вкусный, и тоже очень к месту.</p>

<p>Мы пошли вглубь здания, там продавалось примерно все то же самое, что и на Дорогомиловском рынке - итальянские продукты, мука, макароны, консервы. В одном месте я видел урбеч, т.е. ореховую пасту, из разных орехов и семечек, это стоило бы попробовать, 176 рублей за маленькую плоскую баночку. Потом пошла рыба, Юля сразу потребовала хозяина рыбной лавки и стала ему предлагать поставки рыбы. Я не слушал, что они говорят, но вроде бы этот хозяин (азербайджанец, конечно), выглядел благосклонно.</p>

<p>Потом мы еще прошли по рядам, купили кусочек сыра Сулугуни и два десятка яиц, оч крупных, всего 45 рублей за десяток. Юля все время жужжала, что ей ничего не нравится и все то же самое можно найти на Дорогомиловском рынке. Ещё немного прошлись - и вышли на улицу, взяли ещё перцев для моих родителей. Потом прошли вдоль навесов, там их называют &ldquo;кросс-доки&rdquo;, но там ничего особенного, розничные цены, как везде. Мы купили винограда, две дыни, Юля еще успела посраться с продавцами малины, потом мы купили себе арбуз 9 кг по 20 рублей, и потом, ближе к машине, арбуз для Лены Куркиной, 14 кг.</p>

<p>И поехали назад, через Калужское шоссе. Там во-первых, нет поворота в сторону Москвы, во-вторых, нет нужного въезда на МКАД, пришлось разворачиваться у Теплого Стана. Доехали, как обычно, заехали ещё к Лене Куркиной, отдали ей арбуз и помидоры, и еще перцев. Лена затеяла возле таунхауса строительство - расширила навес, а сзади пристроила к таунхаусу лестницу, чтобы был отдельный вход на второй этаж, то есть таун как бы делится на два отдельных жилья. Видимо, она хочет отселить старшего сына.</p>

<p>Дома по-прежнему убиралась Даша. На ужин съели сыр и весь арбуз в 9 кг. Мы также угостили Дашу сыром и спросили, есть ли у них в Молдавии такой сыр. Даша сказала, что нет, есть только брынза, но она не такая вкусная.</p>

<p>Юля ещё спросила, как у Даши в Молдавии растёт огород, Даша сказала, что у них там почти ничего не растет, потому что проблемы с водой - её дают только на один час в день, и они наполняют &ldquo;гидрофур&rdquo;, то есть подземный бак, и эта вода используется для всех нужд, на полив её не хватает, к тому же за полив центральной водой штрафуют, так что с огородом дело плохо, и вообще они выбрали дом не особенно удачно. Также у них сосед <strong>вручную</strong> бурит скважину, пробурил уже 24 метра, но воды не нашел. И на рынках там тоже ничего особенного, если только в Кишиневе. Тем не менее, я не оставляю планов как-нибудь съездить в Молдавию посмотреть.</p>

<p>В начале одиннадцатого я отвез Дашу к 51 дому, она где-то там живет. Странным образом, после возвращения нашёл место в самом конце дома за третьим подъездом. Вообще мы собирались лечь пораньше, но вместо этого опять зацепились за какое-то кино и легли очень поздно, чуть ли не  в час ночи. Тем не менее, перед сном я все же сделал растяжку. Взялись заниматься собой - надо заниматься. Излишне пояснять, что Юля ничего делать не стала.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 августа, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/12/kak-ia-proviol-12-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-12T23:43:29+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/12/kak-ia-proviol-12-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра поехали в Дмитров сдавать документы на разрешение на строительство. Юля уже как-то туда ездила сама и сдавала, то, что я некогда получил от кадастрового инженера, теперь нам надо что-то получить обратно и снова сдать.</p>

<p>На Дмитровке пробка перед Грибками, расширение, похоже, застопорилось, и надземный переход не строится. Правда, что-то интенсивно копают на противоположной стороне. У бетонки над Дмитровкой перекинули эстакаду.</p>

<p>Доехали в целом хорошо, я по пути попытался изложить свои сомнения насчет размеров дымовой трубы в нашем доме, Юля зачем-то начала спорить, чем мень разозлила, в конце выяснилось, что она вообще не знала, для чего в доме короб на крышу, а спорила просто чтобы меня позлить.</p>

<p>В МФЦ электронная очередь, нам надо было сначала в одно окошко, а потом в другое. Находится это прямо напротив дома Юлиных родителей, прямо через бывшее болото. А через дорогу построили Ашан и там даже есть Макдональдс, так что Юля осталась сидеть в очереди, а я пошел в Макдак принести чего-нибудь поесть.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170812_125447_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170812_125458_800.jpg"></p>

<p>Вполне приличный макдак, и даже есть терминалы. Я взял два цезарь-ролла (по 160 р) и два ванильных коклейля 0.4 по 92 рубля, всего 504 рубля. Так что мы с Юлей сидели в электронной очереди и ели цезарь-роллы. В очередной раз спешу отметить, что фреш-ролл гораздо вкуснее цезарь-ролла, к тому же последний заметно меньше, хотя и дороже. Очередь подошла относительно скоро, мы просидели минут пятнадцать-двадцать и проследовали в окошко №8. И там мы, к моему удивлению, без вопросов и замечаний сдали документы, и после 22 августа нам выдадут разрешение на строительство и мы сможем начинать строить наш домик&hellip; стоп, подождите-ка&hellip;</p>

<p>Вообще МФЦ, конечно, огромный прорыв в качестве обслуживания, можно прийти и с максимальным удобством сдать и получить все в одном месте, с электронной очередью, не бегая по разным адресам с разными графиками работы. Не знаю, есть ли такая затея в других странах, или это изобрели только у нас?</p>

<p>И потом мы поехали на участок. При повороте с Дмитровки на бетонку исчезла желтая заправка, примерно в том же месте стоят огромные цистерны с горловинами, возможно, это топливные емкости от заправки. От Дмитрова до участка ехать примерно 40 минут через бетонку. На участке, к счастью, ничего не поменялось, совершенно сухо. Мы прошлись по огороду, Юля нашла немного клубники, несколько штук. Потом еще поели малины, её, в общем, тоже не много.</p>

<p>На груше, которую я сломал, растут новые побеги, целых три. Яблоня &ldquo;Вишневая&rdquo; вроде как погибла, у неё есть один побег снизу, но не известно, насколько он жизнеспособен. Следующая за ней яблоня, такое впечатление, заболела тем же самым, листья темнеют и вянут. Не знаю, что это может быть, возможно, если яблоня дотянет до осени и сбросит эти листья, то в следующем году все пройдет. На третьей яблоне есть несколько яблок, но опять же - впечатление, что и третья яблоня начинает темнеть и вянуть.</p>

<p>Надо было что-то делать, так что я начал пропалывать лук-порей. Потом я его еще как следует окучил, на это ушел мешок воронежского чернозема. Юля тем временем выкапывала чеснок, оказывается, в прошлый раз я забыл про вторую грядку с чесноком.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170812_193324_800.jpg"></p>

<p>Потом Юля сказала, что очень жарко и что мы укроемся в доме. В доме мы стали подметать в эркерной комнате на первом этаже и намели полмешка бетонной пыли. Там у меня уже давно лежала куча опилок, я их собрал в мешок, но выкинуть было жалко, так что я их высыпал под туи.</p>

<p>Ближе к вечеру я развел раундап и прошелся вдоль улицы мимо Андрея и дальше, и весь обнаруженный вдоль дороги борщевик полил, потом повернул направо и полил все тамошние джунгли. По-видимому, самый рассадник борщевика находится вдали от дороги, но туда сейчас не пролезть, надо будет слазить туда весной. Потом я еще прошел к главной дороге, полил тоже несколько растений. Вообще кое-где люди косят траву и скашивают борщевики, это до известной степени локализует проблему. На углу, где три уродских домика, все скошено, но из сухой травы снова лезет борщевик, так что я его тоже полил.</p>

<p>Потом я вернулся на участок и полил весь конский щавель, какой нашел. Если я провожу охоту на борщевик, то можно устроить и охоту на конский щавель, чтобы его на участке вообще не осталось. Юля посадила лилейник, под него мы закопали очередную порцию <del>мусора</del> компоста, все эти арбузные корки.</p>

<p>На закате нельзя было не отметить интересный свет серией мужественных селфи.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170812_193851_800.jpg"></p>

<p>Мы еще раз промерили предполагаемое место строительства веранды, если строить до самого дренажного колодца, то получается 8 метров, ширина 4 м. У открытой террасы мы решили, что ширина будет 3.5 м, вроде как достаточно. Юля изложила мне свои взгляды на декор дома, на мой взгляд, план не слишком проработанный.</p>

<p>Домой поехали, когда уже темнело, доехали удачно, и даже нашли место не слишком далеко.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 августа, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/11/kak-ia-proviol-11-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-11T15:07:36+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/11/kak-ia-proviol-11-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе прямо с утра мужественно взялся за работу и некоторое время прямо работал, а также параллельно копировал фоточки на свой новый жесткий диск. Все нормально скопировалось и импортнулось в Лайтрум без ухищрений, то есть в этой муторной и затянувшейся истории поставлена точка. Также выловил в коридоре админа, и он мне восстановил доменный пароль. Надо разгребать все эти завалы мелких дел, что-то их скопилось столько, что они начинают парализовать вообще всю мою деятельность.</p>

<p>В зале сегодня один дрищ пожал 130, причем довольно легко. Потом тот же самый дрищ пытался пожать 130 еще раз, а потом и еще раз, но ничего больше не пожал. Излишне пояснять, что этот дрищ был я. То есть теперь я достиг начального уровня школьника в интернете, обычно они там в интернете все столько и жмут. Также вспоминается история, как в 2008 году я пошел ко врачу, а врачом был молчел якутской внешности. Каким-то образом разговор коснулся спортзала, и он спросил, сколько я жму, я сказал, что жму 100, хотя на тот момент моим главным поводом для гордости была история о том, как я однажды ЧУТЬ БЫЛО не пожал 90 кг. Он сказал, что это совсем не много, и он сам жал 130. Ну что же, у меня появился шанс утереть ему нос.</p>

<p>Потом на добивку пожал 100*3*5. А ведь я еще помню, как когда-то - <a href="%D0%BD%D0%B5%20%D1%82%D0%B0%D0%BA%20%D1%83%D0%B6%20%D0%B8%20%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE,%206%20%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8F%202011%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0">http://maximkoo.livejournal.com/161875.html</a> - я писал в ЖЖ о пожатой сотне, как о взятой вершине. В остальном позанимался как обычно, сегодня довольно тяжело.</p>

<p>Остаток дня занимался написанием всякой ерунды на Gosu, меня теперь одолела новая блажь написать платформер. В пять часов потащился домой, с собой унес коробку из-под плова, которая у меня валяется возле стола с незапамятных времен. Народу в метро немного, донес без труда, она нам пригодится на участке. На улице Свободы идет реконструция зеленой полосы между основной дорогой и боковой дорожкой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170811_180451_800.jpg"></p>

<p>Юля уже давно была дома, она опять ходила на свои ботоксные процедуры.</p>

<p>Юля, оказывается, через Саида нашла какую-то девушку-архитектора и ведет с ней переговоры о дизайне дома. На ужин пили чай и я зачем-то съел пачку печенья &ldquo;Юбилейное&rdquo;, теперь я не похудею.</p>

<p>Вечер провели с максимальной бесполезностью. Юля весь вечер смотрела ролики о косметических процедурах и толковала о необходимости похудеть. Когда же я предложил ей вместе заняться растяжкой, Юля решительно отказалась, так что я делал растяжку один и параллельно смотрел ролики по Котлину, как знать, может, из этого будет толк.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 августа, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/10/kak-ia-proviol-10-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-10T15:08:09+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/10/kak-ia-proviol-10-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На Пушкинской я, припоминаю, был в прошлом году, когда сдавал экзамен в &ldquo;Инвенте&rdquo;. Мы свернули в какую-то ободранную подворотню, где нет никаких признаков парадности или реконструкции, и попали во внутренний двор, унылый чуть более, чем полностью. В этом дворе размещались вентиляционный киоск метро, Чеховский культурный центр и тот самый бар &ldquo;Под мухой&rdquo;. Если глядеть на вещи художественным взглядом, то можно усмотреть тут эклектику и иронию. На входе в бар стоят охранники, но мы их легко преодолели, потом там расписанный граффити коридо и лестница вниз. Как это думаю, это бывшее бомбоубежище, подобную узкую, крутую и многопролетную лестницу я видел в магазине &ldquo;Электромонтаж&rdquo; в Графском переулке. Бомбоубежище, причем такое, в которое все-таки попала бомба, внутри все полуразломанное и кое-как покрашенное, повсюду трубы и провода, помещение очень тесное, состоит из множества узких и длинных комнаток, там и бар, и кухня и собственно залы со столиками. Все столики либо заняты, либо зарезервированы.</p>

<p>Нас там встретил шеф-повар Алексей Зайцев, я даже не могу вспомнить, когда я его последний раз видел, те времена, когда мы с Юлей бывали в ресторанах, у меня из памяти совершенно изгладились. Нам предоставили столик из числа зарезервированных и дали меню. Меню довольно странное, я даже не сразу понял. То есть это лист А3, покрытый текстом с обоих сторон, но это все напитки, там бесчисленное количество коктейлей, с водкой, с виски, с пивом итд. Второй листик, формата, должно быть, А6 являет собой анкету на приготовление лапши на воке, там можно выбрать вид лапши и наполнители для неё - овощи, мясо, грибы шиитаке, яйцо, бульон и др. То есть больше еды нет, все меню - напитки и вот эта лапша. Лапша, кстати, недорогая, порция выходит 200-250 рублей. Я взял гречневую лапшу с овощами, свининой и яйцом. Порция вполне приличная, я предполагал, что принесут спичечный коробок, но там средних размеров миска. Фоточки нет, потому что там ацки темно.</p>

<p>На телевизоре сбоку показывали родео, то есть эти американские скачки на быках, на мой взгляд, малосодержательный спорт и не особо зрелищный. Юля сказала, что никогда о таком виде спорта не слышала.</p>

<p>Лапша вкусная, наверное, стоило бы её иногда готовить дома. Юля пила пиво, некий английский стаут. Я обнаружил в меню роллы, но не те роллы, которые едят палочками, а те, которые цезарь-ролл итд, так что я заказал один, а Юле порекомендовал взять ещё пиво &ldquo;Францисканер&rdquo;, 199 рублей за 300 мл. Ролл оч вкусный, я считаю, роллы - одно из самых вкусных блюд, какие вообще бывают. К прискорбию, я накапал майонезом на свои замечательные брюки.</p>

<p>Потом мы отыскали выход и поехали домой, к счастью, без пересадок. В поезде на экранчике над окном показывали мультик про толстого зайца.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 августа, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/09/kak-ia-proviol-9-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-09T13:55:47+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/09/kak-ia-proviol-9-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра оказалось, что насос у посудомойки снова работает вхолостую, на индикаторе 15. При этом посуда осталось грязной, то есть вода даже не набиралась. Похоже, мы снова влипли с посудомойкой. Впрочем, я снова её запустил, вроде бы вода набралась и мойка пошла, как положено.</p>

<p>Хоть сегодня и не четверг, но я истратил 133 рубля на фреш-ролл, а то в жизни что-то мало праздников. Вчерашнее видео не скомпилировалось, подозреваю, что просто не хватило места под временные файлы.</p>

<p>На работе выдался интенсивный день - во-первых, мне подкинули задачек (одна из них оказалась выполненной ещё в 2015 году), во-вторых, я решил разобраться, как пользоваться отладчиком в Руби под NetBeans. Для этого мне пришлось поставить NetBeans 8.2. К неудовольствию, на сайте я нашёл инфу, что поддержка Руби прекращена с версии 7.0, однако есть плагин. Я скачал и NetBeans и плагин, и попытался поставить его по инструкции, но он так и не заработал, пишет, что &ldquo;не смог установить соединение&rdquo;, хотя плагин лежит прямо на компе. Так что я снес NetBeans 8.2 и поставил 6.9, вот только она почему-то вообще не запускается. Я решил попробовать версию 7.3.1, но тут мне пришло в голову, что в инструкции к плагину неправильно указан путь, так что я снова поставил 8.2 и указал уже правильный путь, но все равно ничего не заработало. Тогда я полез на StackOverflow, и нашел там другой способ ставить плагин, через вкладку &ldquo;Плагины -> Загруженные&rdquo;, при этом там надо выбирать все файлы, включая *.jar, и, невероятно, плагин установился. Теперь надо было разобраться с отладчиком. При попытке отладить он сразу вывесил окошко, предлагающее &ldquo;Использовать медленный отладчик&rdquo; или установить быстрый. При этом я уже знал, что медленный не работает вообще. Я нажал &ldquo;Установить быстрый&rdquo;, он начал устанавливать гем ruby-ide-debug, и, излишне пояснять, гем не установился. Так что я снова полез на SO, и нашел там способ поставить гем вручную, вроде бы ошибка связана с тем, что у меня уже установлен DevKit. Вручную гем поставился, я снова запустил отладчик, и оказалось, что ему нужна версия 0.4, а  я поставил 0.6, так что мне пришлось откатиться к версии 0.4</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>gem install ruby-debug-ide -v 0.4.33</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>И обожебожемой, отладчик заработал! Теперь я буду отлаживать, как настоящий программист! Попробовал свои прожечки - все работает, не может быть.</p>

<p>В обед, как обычно, потащился. Делал становую 95 кг без особого интереса. Что там, я ведь уже настоящий качок и даже подаю советы дрищам. Потом я я еще жал гантели 32 кг и в конце подхода бросал их на пол. Один из инструкторов, самый здоровый, обратил на это внимание и сказал, что в приличных залах все, что до 50 кг на пол не бросают, а кладут, и даже показал, как это надо делать, таким образом сразу стало видно, кто на самом деле качок.</p>

<p>После зала собрался пообедать, заглянул в холодильник и заметил там знакомую банку, а в банке была уха, та самая, что я ел на прошлой неделе, или еще на позапрошлой, я и забыл. Набравшись мужества, я её съел, на вкус ОК, Юля напрасно переживала. Оч вкусная уха.</p>

<p>После работы заехали с Юлей в Дикси и купили арбуз, а также накупили всего подряд. Горошек &ldquo;Первым делом&rdquo; всего по 19 рублей, наверное, он дерьмовый, но зато сверхвыгодная цена. Гречка подешевела, 49 рублей за пакет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 августа, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/08/kak-ia-proviol-8-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-08T16:07:28+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/08/kak-ia-proviol-8-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе попробовал сделать анимацию на Gosu, то есть скачал картинку с кадрами и после некоторой возни смог сделать анимацию идущего человечка. Меня уже некоторое время одолевает идея написать простенький платформер, в конце концов, мне с самого детства интересно, как это так пишут компьютерные игры. И вообще мой интерес к компьютерам начался с увиденного по телевизору платформера.</p>

<p>Часов в пять позвонил Юле, рассчитывая, что мы встретимся на Сходненской, но Юля вообще на работе не была. Зато она сказала, что её родители сдали квартиру, причем как-то очень стремительно, так что им надо прямо сегодня оттуда уезжать в Дмитров, а я их, соответственно, повезу, вот некстати. Я тут же позвонил Виктору Ивановичу, к счастью, он сказал, что они поедут на проходной электричке и на такси, так что мне ехать не надо, очень кстати. Часов в шесть поехал домой.</p>

<p>Юля приготовила мне салат из овощей с греческим сыром и сушёными томатами в масле, очвкусно. Я взялся чистить и мыть смородину, а Юля пошла к Ольге Сергеевне. Минут через пятнадцать они вернулись вдвоем, Ольга Сергеевна как будто бы собралась продавать квартиру, это было бы очень некстати. Также Ольга Сергеевна съела часть смородины.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170808_204241_800.jpg"></p>

<p>Потом я собирался лечь спать пораньше, и Юля тоже, но вместо этого мы почему-то стали смотреть сериал &ldquo;Коломбо&rdquo;, раньше я его никогда не смотрел, а тут почему-то мы за него зацепились. Выглядит чрезвычайно старомодно. Спать легли очень поздно, перед сном запустил посудомойку.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 августа, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/07/kak-ia-proviol-7-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-07T16:07:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/07/kak-ia-proviol-7-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали с огромным трудом только в восемь часов.</p>

<p>На работе Моргоев вернулся из Черногории, и привез нам подарки, то есть угощение - сыр, вино и мясо, очень вовремя, а то у меня как-то не сложился ланч. К тому же я с удовольствием послушал рассказ о поездке, возможно, нам тоже стоило бы съездить в Черногорию самостоятельно. Там, оказывается, даже водятся морские ежи.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170807_120732_800.jpg"></p>

<p>Потом занимался монтажом видео с лекции, там около полутора часов отснятого материала, надо повыбрасывать оттуда все ненужные паузы и неуместные реплики из зала.</p>

<p>Ближе к двум часам Лена Орлова пригласила всех на празднование своего прошедшего дня рождения, и весь мой режим питания рухнул.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170807_134948_800.jpg"></p>

<p>В зал пошел только в три часа, позанимался усердно, результаты отстойные. Некий дрищ, которого я раньше не видел, жал 65 кг лежа, я почему-то стал давать ему советы, как правильно жать, хотя я уже много раз себе обещал никому советов не давать. Зачем я это сделал? В конце поделал присед для разнообразия нагрузки. И получилось, что почти сразу после тренировки я потащился домой.</p>

<p>Юлю подобрал на МКАДе, и мы поспешили домой, потому что сегодня должен приехать менеджер по обивкам, и мы закажем перетяжку дивана. По пулти еще заехали в Магнолию, но Магнолия по-прежнему на ремонте. Там как будто бы что-то изменилось - и я вдруг понял, что. Возле строящегося гаража убрали забор! И даже сделали мини-газончик. Сколько лет этот гараж строился? Я даже не могу вспомнить, когда я ездил писать заявление на участие. По-моему, я тогда еще работал в Форсе.</p>

<p>Менеджер приехал одновременно с нами, очень удачно. Юля стала выбирать варианты обивки, а я за день так устал, что едва мог сидеть. Я не выспался, тяжело занимался в зале, сбил режим питания и больше всего хотел лечь спать. Тем не менее, я принял участие в выборе материала. Теперь наш диван будет обтянут рогожкой кремового цвета, по словам менеджера, 30000 циклов истирания.</p>

<p>Вообще надо было заниматься ягодами, но вместо этого мы просто сидели на диване и втыкали в планшеты. Юлю очень заинтересовала поездка Моргоева в Черногорию, так что она сидела на Booking.com и выбирала нам место для отдыха.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 августа, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/06/kak-ia-proviol-6-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-06T18:40:17+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/06/kak-ia-proviol-6-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ну что же, в половине восьмого уже поехал на участок, погода хорошая. Есть основания подозревать, что ночью прошел небольшой дождь. Первым делом выкопал чеснок, должно быть, штук двадцать, по-видимому, в этом году нам не придется покупать чеснок в магазине.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170806_102326_800.jpg"></p>

<p>Чеснок сложил в ведро и отнес в дом на просушку. Проверил борщевик, он исправно вянет, то есть от Раундапа есть польза. Уложил еще две плитки, еше полквадратного метра навсегда наши.</p>

<p>Выкопал еще одну могилку и свалил в неё тот необычайно вонючий компост. К прискорбию, он тоже протек в багажник, пришлось снова вытаскивать из багажника коврик и снова мыть. Не уверен, что он хорошо отмылся.</p>

<p>Надо было собрать черную смородину, я это дело все откладывал, потому что знаю, что собирать её крайне неудобно, но до следующей недели она может осыпаться, так что пришлось вооружиться тарелкой и собирать. Черная смородина на веточках еле держится, а вот сами веточки приделаны крепко, так что ягоды норовят осыпаться. Провозился, наверное, полчаса или час, обобрал два куста, получилось примерно две глубокие тарелки.</p>

<p>И потом поехал домой, время было уже половина двенадцатого. На участке часы пролетают бесконтрольно. С собой забрал две вязанки дров, сегодня будет возможность передать их родителям.</p>

<p>На обратном пути заехал в Пятерочку на С-М, прямо как был, в костюме <del>защекана</del> дачника и желтой кепке. Взял персиков, слив, бананов, помидорчиков, а также кефира, и непременно зеленого горошка, и еще бутыль фанты. Дома, правда, оказалось, что сливы - как трава, и персики не сильно лучше, и к тому же я вместе кефира взял молоко.</p>

<p>Надо было употребить остаток дня с пользой. Для начала перетащил в комнату гладилку, чтобы гладить, и чтобы освободить пол перед помывкой. И мужественно перегладил все бельё, поглядывая также телеканал &ldquo;Усадьба&rdquo;. Там какая-то антинавозная кампания, я не менее трех раз слышал, что не надо удобрять то-то и то-то навозом, а надо покупать биоперегной или биогумус. Нет сомнения, канал проплачен. Также узнал, что у чеснока надо было обрезать корешки. Потом отмыл пол на балконе, и даже отчистил швы своим чудо-средством Mellerud, возможно, это первый такой случай в истории. Отмылись они, впрочем, не до конца.</p>

<p>Надо было сделать парочку видеофрагментов для моего смонтированного видео, то, что я показывал на своем ноуте вручную. Я поставил ноут на гладилку, притазил штатив, настроил фотик - и мастерски снял пару роликов. И тут мне пришло в голову, что в 10-й Винде, вполне возможно, есть встроенное средство для скринкастов, я поискал - и по первой же ссылке нашел искомое, действительно, есть какая-то приблуда для XBox. Наверное, в Майкрософте решили позаботиться о дегенератах-стримерах. То есть нажимаешь Win-G и появляется пультик управления. Правда, записывает он не весь экран, а только то окно, из которого он был вызван. Так что я переснял свои ролики по-новому. Надо шагать в ногу с технологиями.</p>

<p>Потом помыл одну из клеток, оставшихся от крысы, и выставил ее на продажу, за 500 рублей. Там, кстати, продается множество примерно таких же клеток, и все, как одна, по 500 рублей.</p>

<p>Потом нашёл в холодильнике фарш, разморозил и поджарил, на этот раз не забыв добавить туда соус Деми-глас, я уже забыл, сколько времени он валяется у нас в холодильнике. Тут зашла Ольга Сергеевна и сказала, чтобы я позвонил Юле. По-видимому, у меня подвис телефон, так что именно в эти три часа мне пытались дозвониться все, кто только мог. Татьяна Александровна хотела, чтобы я вывесил объявление о сдаче квартиры на Авито.ру, и даже написала зажигательный текст объявления - очень кстати, мне этот жанр даётся с трудом.</p>

<p>Сварил макарончики и замутил макароны с мясом, теперь завтра будет чем пообедать на работе. Вообще-то я сегодня собирался ехать шопиться, прикупить себе модных рубашек, штанов и кроссовок. Сначала я собирался ехать с утра, но поехал на участок. Потом я собирался ехать днем, но занимался домашней работой. Потом я собирался ехать на шопинг по дороге на вокзал, но так устал, что никуда не поехал, а немного передохнул.</p>

<p>Юлин поезд прибывал в 22-52, так что примерно за час я отправился в дорогу, по пути заправился на МКАД на &ldquo;Роснефти&rdquo;. Доехал безошибочно, припарковался на стоянке. До поезда оставалось минут двадцать, на табло ещё даже не появился путь. На вокзале кое-что поменялось, если раньше там была только шаурма, то теперь там целый ряд очень приличных на вид кафешек</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170806_224204_800.jpg"></p>

<p>Шаурма на месте, я специально проверил. Потом на табло появился 7-й или 8-1 путь, а он находится за заборчиком, и все стали перед ним толпиться. Потом некто открыл калитку и все вошли на платформу, и тут же показался поезд. Мне нужен был 2-й вагон, очень удобно. Юля позвонила и сказала, что у них много вещей и они будут выходить последними. Народу в таком поезде помещается оч много, валят огромные толпы, гораздо больше, чем в обычном спальном. Все вышли, а Юли нет, тут она позвонила и сказала, что они уже вышли и меня не видят. Оч странно, но тут я как-то внезапно заметил на вагоне №13. То есть тупой поезд приехал задом наперед, а с того места, где я стоял, номера было почти не видно, потому что напротив двери этого вагона оказалась лестница, и из-за толп людей туда было не подойти. Так что я потащился вприпрыжку через всю платформу, и в самом конце встретил Юлю и Полю. Поле купили новую джинсовую бейсболку, со стразами и кошачьими ушками, и еще спиннер.</p>

<p>И мы поехали назад, стоянка стоит уже 200 рублей за час. Изрядно потеряли время на этом идиотском заезде-развороте под эстакадой, надо было проехать вперед и развернуться перед Сокольниками. Юля рассказывала, как она отдохнула, и как они купили Поле новую школьную форму, и как они купили на рынке копченое мясо, и как она варила варенье из абрикосов - варенье, впрочем, осталось в Воронеже.</p>

<p>Мы сразу поехали в Одинцово, доехали хорошо, мест нет, встали прямо в какую-то глину близ многоэтажного гаража. Сдали родителям Полю, я еще переложил им в машину дрова, наверняка они им пригодятся больше, чем нам. И поехали, наконец, домой. Мне перепало немного копченого мяса, и на этом день закончился.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 августа, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/05/kak-ia-proviol-5-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-05T21:43:17+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/05/kak-ia-proviol-5-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в семь, странным образом послышался звук посудомоечной машинки. Я её открыл - на индикаторе число 15, кнопка включения мигает. Возможно, это какая-то ошибка или сбой. Звук, как будто насос что-то откачивает или закачивает. Вчера поздно ночью машинка включилась, но потом я уснул. Я совершенно уверен, что звук появился именно в семь часов, когда я проснулся.</p>

<p>Позавтракал яичницей с горошком, собрался и часов в девять поехал на участок. Доехал ОК, на дороге спокойно. Солнечно, жарко, ветер юго-западный, довольно сильный. На нашей дороге после домика из керамических блоков появился еще домик, каркасник. Я это все приветствую, потому что чем скорее дорога будет застроена, тем больше там будет порядка.</p>

<p>На участке, к счастью, ничего не поменялось. Дождь, видимо, был, но земля почти сухая, грязи нет. Я сначала прошел и поделал фоточки. У Юли цветут какие-то цветы в горшках. В огороде опять наросло много сорняков, то есть опять надо косить. На вишне есть спелые вишни, и птицы в этом году их не клюют. Лук порей хорошо вырос, нет сомнения, что мы опять соберем отличный урожай. Полил порей и Юлины цветы на всякий случай.</p>

<p>К прискорбию, те отходы, то есть, я хотел сказать, тот компост, который я привез из дома, протек в багажнике, так что теперь в машине воняет тухлым арбузом.</p>

<p>Щито поделать, надо косить, так что я размотал два удлинителя и начал косить, но потуги были напрасны, потому что провода не хватило до забора за высокой грядкой, там самые заросли. Я прокосил между грядок, и, раз уж освободилось место, привез песка и уложил четыре плитки. То есть ещё один квадратный метр из 2500 мы отвоевали у сорняков навсегда.</p>

<p>Потом открыл дом, нашел оконную ручку, открыл окно и протянул провод через окно. Кстати, окно в кухне открывается и откидывается нормально, непонятно, что там была за проблема раньше. Прокосил всю крапиву у забора, на самом деле там не очень-то и покосишь, потому что от крапивы, скошенной в прошлый раз, остались торчащие из земли бесчисленные палки, которые не дают косить под корень.</p>

<p>Позвонил Юле, Юля загорает на травке у бассейна. И вообще, сказала Юля, можно было бы ездить на отдых в Воронеж каждые выходные, 1800 рублей - не так уж и дорого. В поезде она отлично провела время за чтением журналов, все остальные пассажиры смотрели кино на планшетах, так что в следующий раз Юля тоже будет смотреть кино. Я, в общем, тоже загораю, потому что светит солнце, но, к счастью, дует довольно сильный ветер, и нет эффекта духовки.</p>

<p>Потом собрал еще камней, перевез в кучу огромный кусок бетона, ну как огромный - формата А3 примерно, и толщиной около 10 см, не такой уж и большой, но на руках я бы его не дотащил. Собрал все камни в углу у туалета, туалет по-прежнему изрядно воняет, то есть мое чудо-средство не подействовало, или, может быть, без него воняло бы еще сильнее.</p>

<p>Надо было закопать все эти тухлые арбузные корки и все остальное, что я привез, так что я вооружился лопатой и выкопал мощную могилку как раз рядом со своим костром, да, и заодно развел костер, чтобы за ним присматривать. На самом деле это была не лучшая идея, потому что мешки все равно полусырые, горят плохо, много дыма, из-за ветра во все стороны летят горящие куски, я сжег штук шесть или восемь и прекратил. Золу засыпал в могилку вместе с отходами, авось чтонть да вырастет.</p>

<p>Прополол высокую грядку, там наросло полно одуванчиков и всякой хрени. Я ведь говорил, что надо её затягивать, но Юля меня не послушала и насажала всего подряд, как попало. Порей в высокой грядке тоже растёт неплохо. Потом я мощно отобедал Роллтоном, на самом деле не надо было этого делать, лучше было бы сходить в магазин и купить мороженое.</p>

<p>Потом надо было мыть коврик из багажника, так что пришлось его вытащить и мыть, а сушиться я его положил на крышу дровницы. Потом я еще по традиции немного помыл окна, в частности, окно сбоку на лестнице. К несчастью, я забыл надеть какие-либо перчатки и обжег пальцы кислотой, кожа на пальцах стянулась и стала блестящей и скользкой, а на большом пальце образовался пузырь.</p>

<p>И осталось еще последнее дело - собрать ягоды. Клубнику я собрал очень быстро, потому что её почти не было, всего ягод десять, зато почти все - Мице Шиндлер, все же эти кустики могут давать ягоды. Очень сладкие и вкусные ягоды, надо как можно шире распространить Мице Шиндлер по нашему участку. Потом я взялся собирать крыжовник, на самом деле надо со всеми этими кустами что-то делать, нижние ветки лежат прямо на земле, а ягоды в основном на них. Надо было лечь на землю, прямо в колючую траву, одной рукой приподнимать ветки, а другой собирать ягоды. Крыжовника набралась одна мисочка, вполне сладкий. Затем я взялся за красную смородину, тем же способом, лежа в траве и надеясь, что там не борщевик, а одна только крапива. Любое дело становится сложным, если делать его одной только вытянутой левой рукой. Тем не менее, я мужественно обобрал два куста, получился почти полный цветочный горшок среднего размера. Надо было её собрать черную смородину, но я не осилил и поехал домой, прямо как был, в костюме <del>защекана</del> дачника. К прискорбию, не сделал фоточки, потому что разрядились и телефон и фотоаппарат, а все запасные аккумуляторы оказались разряженными еще с прошлого раза.</p>

<p>На обратном пути обнаружил, что забыл в бытовке рубашку, а у нее в кармане лежали ключи от квартиры. По странной случайности, в сумке с фотиком лежал запасной ключ, так что возвращаться не пришлось.</p>

<p>Когда приехал к дому, вокруг все было мокрое, по-видимому, прошел дождь. Мужественно воздержался от ужина, впрочем, нет, я сварил пару сосисок и еще съел пару кусочков хлеба, время было около половины восьмого. Сосиски лежат в холодильнике так давно, что они уже превратились в деталь пейзажа. Обожженные пальцы потрескались, как змеиная кожа, но не болят. Зато на них теперь плохо реагирует сенсорный экран.</p>

<p>Позвонила Юля и сказала, что мои родители уже давно выкопали чеснок, так что завтра мне совершенно необходимо поехать на участок снова и выкопать чеснок. Я даже не стал отпираться, потому что так мне удастся скрыть свой фейл с рубашкой и ключами.</p>

<p>Вообще я собирался написать пару писем или даже поговорить с кем-нибудь по Скайпу, но за день я так устал, что около десяти лег спать, предварительно посмотрев ролик по Котлину, они отлично усыпляют.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 августа, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/04/kak-ia-proviol-4-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-04T17:56:40+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/04/kak-ia-proviol-4-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспали до восьми часов, то есть это Юля проспала, а я просто поспал - ведь Юля сегодня уезжает в Воронеж, а я, следовательно, могу задержаться на работе.</p>

<p>На 1905 года купил в Макдаке фреш-ролл, стоит уже 133 рубля! Скоро так все деньги уйдут на фреш-роллы. Может быть, стоило бы перейти на шаурму возле &ldquo;Юникредит-банка&rdquo;.</p>

<p>На работе вернул в &ldquo;Совет рынка&rdquo; штатив, скопировал на комп видосики и посмотрел с некоторым замиранием в душе. Ну что же, если как следует смонтировать и вырезать все непродуктивные паузы и дурацкие реплики из зала, то вполне ок. Надо немного поработать над дикцией и голосом вообще и еще держать осанку. Также у меня выбилась рубашка из штанов. Все же <strong>очень</strong> хорошо, что я подготовил весь материал заранее, надо было и прямо в код включать больше комментариев.</p>

<p>Что поделать, надо монтировать, так что я запустил Adobe Premiere и взялся за дело. Излишне пояснять, что я _всё_подчистую_забыл_. Мне даже пришлось лезть в инет, чтобы вспомнить о существовании Adjustment Layer. Звук на рекордере записался хорошо, но есть шумовой фон, надо его как-то вычистить, с ходу у меня не получилось. Мне даже удалось совместить звук с рекордера и запись с камеры. Теперь надо вооружиться инструментом &ldquo;Razor&rdquo; и вырезать все ненужные куски. Блин, я ведь раньше неплохо в этом всём разбирался и даже посмотрел видеокурс от Creative Cow.</p>

<p>В два часа пошел в зал, без особенного волнения жал 125 - и выжал на два раза, и даже это было не особенно тяжело, может быть, стоило бы попробовать и третий. Потом попытался пожать 130 - и не пожал ни разу, то есть двойной рекрд не удался. В остальном позанимался как обычно. В зале появился какой-то дрищ эмо-хипстотного вида, один из качков взялся подавать ему советы, как правильно тянуть верхний блок. Я бы тоже мог подать ему совет, но не стану этого делать, потому что взял за правило советов не давать.</p>

<p>В половине пятого позвонила Юля, она уже в поезде, и скоро они отправятся. Юле хорошо, она едет отдыхать, купаться в бассейне, валяться на травке, ходить по магазинам и др.</p>

<p>Поскольку домой я совсем не торопился, попробовал позвонить по Скайпу Эрику. Скайп какой-то странный, поставлялся прямо с Виндой, причем работает на вкладке в браузере. Заодно восстановил пароль (в который раз уже), пароль Go&hellip;_242. Поговорили минут двадцать, я попытался рассказать, как мы ездили в Воронеж, Старый Оскол и Белгород, не знаю, насколько он меня понял, потому что я его слышал довольно плохо, и больше догадывался, о чем он вообще говорит. Он мне вкратце рассказал, как они ездили в Австрию, по его словам там безумно жарко. В Воронеже было, в общем, тоже жарко.</p>

<p>В половине восьмого потащился домой, во дворе на удивление немало мест, так что я встал на самых лучших местах. Как раз, когда я выходил из машины, начинался дождь и даже сверкнула молния.</p>

<p>На двери я нашел записку от Ольги Сергеевны, она хотела, чтобы я ей сделал автонастройку на телевизоре, так что я немедленно прошел и сделал, она меня угостила пловом и помидором, я же подарил ей четвертинку арбуза. Примерно в это же время на улице полил дождь, прямо сплошной стеной.</p>

<p>Ужинал арбузом, какой по счету это уже вечер похудения? Заодно набросал кое-какую мелочь на Руби, кстати, на новом компе нормально работает Gosu, в самый рз взяться за изучение. По телевизору показывали &ldquo;Пятый элемент&rdquo;, так что я его тоже поглядывал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 августа, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/03/kak-ia-proviol-3-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-03T12:59:25+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/03/kak-ia-proviol-3-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра меня посетила умфная мысль - захватить с собой аудиорекордер и две стойки - для рекордера и для маленькой камеры. Рекордер я отыскал без труда, и даже поставил в него свежие аккумуляторы.</p>

<p>С Юлей ехали до метро вместе, Юля сегодня едет платить кредит за машину на 1905 года. На Сходненской, как только мы вышли из машины, оказалось, что я забыл фотостойки дома. Меня это изрядно расстроило и сбило с толку. Придется изобретать что-то кустарное, а я хотел бы, чтобы получилось хорошее видео, редкий случай снять что-то заведомо дельное с моим участием.</p>

<p>На 1905 года попрощались с Юлей около банка, я еще хотел купиь шаурму к завтраку, но там было очередь.</p>

<p>На работе оказалось, что один из моих коллег по моей просьбе действительно принес камеру, но это не экшн-камера, а бытовая ручная камера, то есть ей нужен штатив. Так что я развил бурную деятельность, и, благодаря Маше Репиной узнал, что штатив есть в совете рынка, так что я потащился наверх и действительно мне там выдали отличный штатив Сони, причем с инвентарным номером на нем, то есть он служебный. Проблема решилась.</p>

<p>В обед пошел с коллегами прогуляться в парк, один из них спросил, волнуюсь ли я перед лекцией, я сказал, что вовсе нет - потому что я хорошо подготовился, написал весь свой текст и кучу фрагментов кода.</p>

<p>Минут за двадцать до начала позвонил Росляков и предложил проверить аппаратуру. Я был уверен, что у них там все уже давно отлажено и вся эта проверка - просто формальность. Однако, оказалось, что там есть какой-то ноутбук, у которого нет даже мышки, он не подключен к сети и непонятно, как с него попасть на мою виртуалку. Мы провозились некоторое время, излишне пояснять, что ничего не получилось, зайти никуда нельзя, разве что заработала мышка, и то непонятно как - курсор скачет и дребезжит. Потом мы пошли в переговорную 925 - и оказалось, что она занята, и сидят в ней те, кто должен был занять переговорную 901, так что мы пошли в 901 - и наконец, сделали то, что надо было сделать с самого начала - вызвали админа. И даже админ провозился там минут десять, в т.ч. он зачем-то сбросил мне доменный пароль, а я к нему уже привык. К этому времени начали приходить слушатели, и народу пришло очень много, причем пришли трое админов, один чувачок, которого я вижу впервые и Даша Бочарова, которую я вообще менее всего ожидал там увидеть. Тут еще Росляков взялся настраивать Скайп, чтобы вести трансляцию и заодно записывать скринкаст. Так или иначе, начали мы около половины седьмого.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170804_152720.jpg"></p>

<p>Привожу здесь свой собственный пост из фейсбука:</p>

<p><em>Первый опыт публичного выступления - познавательно-развлекательная лекция по Руби для коллег. Пришло на удивление много народу, не менее 15 человек, и не менее половины досидело до конца. Из-за технических проблем самое начало получилось скомканным, щито поделать.</em></p>

<p><em>Неизбежное зло при рассказе о любом языке - знакомство с синтаксисом и основными понятиями, но это и ушла большая часть времени, не особенно занимательная тема. Собственно, за полтора часа я успел рассказать немного больше половины из запланированного, и едва коснулся самого интересного. К концу я уже устал говорить, а слушатели, полагаю, устали слушать, но зато к концу аудитория явно разогрелась, и видно было, что всем, кто досидел, действительно интересно, и мне уже тоже было легче двигаться по материалу. Очень хорошо, что я не поленился заранее написать весь свой текст, а не только примеры, и распечатать его на бумаге, иначе я бы там, конечно, потерялся. Прозвучало несколько метких вопросов, и почти на все я смог дать равно меткий ответ. Помидорами в меня в этот раз не кидались.</em></p>

<p><em>Так что через две недели будет вторая часть лекции, я думаю, что повторю то немногое интересное, что попало в первую часть, и потом расскажу все остальное.</em></p>

<p>В общем, конечно, самое начало получилось невнятным, потому что я разволновался из-за всех этих бестолковых проблем с техникой, и из-за того, что слушателям пришлось меня ждать, и опыта таких выступлений у меня нет, и сами темы, о которых я говорил в начале - не самое интересное, что стоит рассказывать программистам с многолетним опытом. С другой стороны, я не знаю, как без всего этого можно было обойтись, я и так постарался всю ерунду ужать до предела, освещая только необходимое. Когда мы дошли до блоков, дело пошло лучше - потому что тема более связная и необычная, и публика ей явно заинтересовалась. Но кода мы добрались до конца блоков, прошло уже полтора часа с фактического начала лекции, я реально устал говорить, во рту у меня все слиплось, и слушатели тоже явно устали, и к тому же было уже восемь часов, так что мы решили оставить самое интересное на следующий раз. Такое впечатление, что всем действительно очень понравилось.</p>

<p>Домой приехал сильно в десятом часу. Юля купила огромный чемодан и еще дорожную сумку, по её словам, со скидкой, за всё три тысячи. Юля завтра вечером едет в Воронеж, так что она легла спать, а я несколько разволновался и потому уснул поздно. Я, конечно же, похвалился своим успехом, не знаю, смогла ли Юля его оценить.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 августа, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/01/kak-ia-proviol-1-avgusta-2017/"/>
    <updated>2017-08-01T17:20:32+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/08/01/kak-ia-proviol-1-avgusta-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра распечатал свои материалы для лекции, получилась довольно толстая пачка. Скорее всего, придется разделить на две лекции.</p>

<p>На работе помимо работы занимался приведением в порядок унылого, а также фоточек, еще даже Эмираты не закончены, а мы там отдыхали еще в марте, а сейчас август. На прогулку с коллегами не пошел, потому что на улице жарко, а у нас в офисе как раз прохладно.</p>

<p>После работы снова встретились на Сходненской. Магазинчик с фруктами на Сходненской около метро закрылся, в помещении идёт ремонт.</p>

<p>Когда мы подъезжали к дому, позвонила та тетенька из &ldquo;Манго Телеком&rdquo;, я с ней поговорил минут десять, она расспрашивала о содержании моей нынешней работы, объемах работы, о работе в &ldquo;Форсе&rdquo; и в Р-Стуле, а также задала три метких вопроса - какими системами контроля версий я пользовался (тут мне как раз и пригодился Git), что такое дедлок и что такое индекс, и я эти вопросы вполне превзошёл.</p>

<p>Ужинали одним только арбузом из Дикси, арбуз сладкий. Нет сомнения, что на такой диете я похудею. Также снял показания со счётчиков по воде, потому что Дэзис взял моду выставлять начисления по среднему, или как-то ещё, и присылает платёжки по 12 тыщ.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
