<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-09-21T14:55:18+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/21/kak-ia-proviol-21-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-21T14:55:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/21/kak-ia-proviol-21-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 сентября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/20/kak-ia-proviol-20-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-20T11:18:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/20/kak-ia-proviol-20-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Полю отвез как обычно, с утра солнечно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170920_080515_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170920_080528_800.jpg"></p>

<p>Скоро с неба посыпется снег с грязью и все это покроется снегом и грязью, и нам только и останется умиляться фоточкам и ждать весны. Вчера я очень ловко проехал к метро через Химки, а сегодня лошка эпично подловили, пробка почти от ул. Строителей. Потратил 15 минут.</p>

<p>Вот мое письмо на характерно московском фоне</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170920_092505_800.jpg"></p>

<p>До обеда работал в вялотекущем режиме, почему-то я испытываю слабость и уныние. Тренировку опять пропустил, надо было взять неделю заморозки. Все время хочется спать.</p>

<p>В обед прогулялся с коллегами в парке, в парке хорошо, не жарко и не холодно, лучше, чем в офисе. После обеда немного занимался Rails, также разбирал фоточки, там еще с весны остались целые папки, которые я даже не начинал обрабатывать. Вообще у нас был хороший, интересный год - съездили в Эмираты, ездили в Воронеж и Оскол, кое-что даже сделали по строительству, хотя и немного. Жалко, что лето закончилось и опять придется пережидать зиму и ждать весны.</p>

<p>Юля просила сегодня забрать Полю, так что в половине шестого свалил и потащился к метро.Э</p>

<p>На ул.Анны Северьяновой выше Шмитовского идет ремонт домов, в частности, обновили остекление лифта.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170920_174743_800.jpg"></p>

<p>В школу приехал только в 7-50, Поля опять осталась последней. Кто-то принес в школу головоломку Perplexus, и Поля в неё играла. На обратном пути заехали на почту забрать посылки. За нами припарковалась какая-то тетка, получилось, что она оказалась ближе к почте и заскочила в дверь первой. Но бестолковая тетка не знала, что там надо брать талончик и пошла спрашивать кто последний, а я сразу взял талончик и выиграл гонку. Перед нами был всего один человек, так что я очень скоро получил две посылки с обувью. Поля попросила купить ей две открыточки по 15 рублей, и я их купил.</p>

<p>Вот мои новые кроссовки, я буду носить их осенью, зимой и весной, а потом куплю новые.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170920_194910_800.jpg"></p>

<p>Дома Юля сказала, что устала, потому весь вечер лежала на диване и смотрела телевизор, там рассказывали, как сажать различные фруктовые деревья. Я же почувствовал прилив бодрости и потому вооружился мясорубкой и приготовил новую партию аджики - там еще полно помидоров, и они начинают портиться. Я использовал около 800 г помидоров, четыре болгарских перца, один острый перец и примерно шесть головок нашего чеснока с участка, и получилась как раз двухлитровая банка аджики. Я думал, нам и прошлой хватит до весны, но она уже почти кончилась. Вкусная штука, хоть никто и не хвалит, а я её ем с удовольствием, охотнее, чем кетчуп.</p>

<p>Часов в восемь все же загнали Полю выполнять задание из художественной школы. Надо было нарисовать рисунок в &ldquo;цветах пустыни&rdquo;, т.е. используя только желтый, красный, белый и черный цвета, при этом не менее десяти оттенков. Поля потратила полтора часа и нарисовала белую кошку, причем подала это так, как будто сделала нам с Юлей огромное одолжение. Сдается мне, Поля в художественной школе не задержится, как мне представляется, дети, которые туда ходят, при любой возможности только и делают, что увлеченно рисуют, и от стола их не оттащить. Через силу нельзя заставить хорошо рисовать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/19/kak-ia-proviol-19-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-19T14:22:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/19/kak-ia-proviol-19-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись около семи, каким-то волшебным образом собрались очень быстро, в 7-45 уже вышли из дома. Полю завез, собственно, завозить Полю не сложно, по крайней мере, пока светло и сухо, и нет снега. К метро поехал прямо через Химки, без сомнения, так быстрее. Возле моста что-то интенсивно строится:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170919_080109_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170919_080121_800.jpg"></p>

<p>Нам как раз сегодня выплатили аванс, можно было бы инвестировать в акции Qualcomm. Я, однако, инвестировал 170 рублей в парикмахерскую &ldquo;Город красоты&rdquo;. Также по пути зашёл в аптеку и пожаловался им на свой глаз. Они мне сказали, что все капают некий &ldquo;Амиксидин&rdquo;, но только сейчас его нет.</p>

<p>В подъезде заглянул в почтовый ящик - и нашел там два извещения с почты и письмо из Америки. Мой американский друг по переписке написал мне бумажное письмо и оно уже приехало, в отличие от моего письма, которое шло чуть ли не три месяца (13 февраля - 9 мая). Также он вложил в письмо два павлиньих пера, потому что он у себя в этом домике в глуши держит павлинов. Вообще было бы конечно интересно туда съездить, именно в эту беспросветную глубинку и посмотреть, что там вообще делается.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/18/kak-ia-proviol-18-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-18T09:27:59+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/18/kak-ia-proviol-18-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра поднялись с трудом около семи, за окном пасмурно, но дождя нет. Полю отвез как обычно. На ул. Свободы заезжал с МКАДа, в данном случе это была ошибка, потому что хвост прямо от эстакады, при это мост довольно бодро ехал. Потратил 15 минут.</p>

<p>Настроение унылое, на работе попытался завести разговор с коллегами и Маша тут же обратила внимание, что у меня в глазу красное пятно. Я посмотрел - и действительно, в правом глазу у наружного угла большое красное пятно! Уверен, что дома его не было, то есть оно появилось по дороге на работу. В машине у меня начинала болеть голова, возможно, это как-то связано.</p>

<p>Часов в одиннадцать меня принялись тралить работой, теперь не остается сомнений, что они как-то все это продумывают. Я уже забыл, сколько времени мне не задач, а тут три звонка в течение одного часа. Так что часа три я исследовал какую-то нелепую проблему - и снова укрепился в мнении, что это какой-то план против меня. В системе, которая проработала уже много лет, вдруг возникает ошибка на ровном месте, при этом эта ошибка ловко прикрыта расхождениями в версиях фреймворка у меня и у заказчиков. Как будто кто-то специально сидит и выискивает уязвимые места.</p>

<p>Тренировку пропустил из-за глаза, наверное, пока не пройдёт, в зал лучше не ходить. Сил что-то тоже нет, еле сижу, возможно, я как-то заболеваю. На прогулку тоже не пошел, потому что бы занят, обедал гречкой, котору случайно обнаружил в холодильнике, лежит там с прошлой недели.</p>

<p>Остаток дня ковырялся с Rails, самое главное, что я оттуда выношу - то, что авторов всех учебных материалов надо отлавливать и избивать палкой. В их представлении Rails - это набор черных ящиков, которые надо расставлять согласно расположению звезд и тогда Божьей милостью оно начинает работать, а почему - не спрашивайте, это знают только на Небе. Каждую мелкую тему, практически каждую строчку кода приходится исследовать, приводить к нормальному классу или модулю Руби, читать документацию, писать себе в Эверноут примеры, и только так можно что-то понять или запомнить.</p>

<p>К шести часам я уже настроился сваливать домой, но тут позвонили заказчики и очень настоятельно попросили их поддерживать до полного посинения, так что я просидел до семи часов. Доехал, как обычно, но в машине загорелось предупреждение &ldquo;Техническое обслуживание через 1500 км&rdquo;, вот так незадача, опять расходы. Я уверен, что Денис Букреев нас там уже ждет с прайсом наперевес. Когда подъехал к дому, родители как раз отъехали. К удивлению, они взяли с собой мою шнековую соковыжималку, очень странно, обычно мои предложения и попытки кому-нибудь помочь никому не нужны (или же их оборачивают против меня). Возможно, соковыжималке доведется поработать в промышленном режиме.</p>

<p>Акции утром просели (прибыль снизилась до 1000 с небольшим рублей, LG и SLB ушли в минус), но в течение дня росли, прибыль побила прежний рекорд в 1300 рублей, перевалила 1400, потом и 1500, а вечером достигла 1750 рублей. Правда, потом она откатилась на 1450 руб.</p>

<p>Я испытывал слабость, потому вечером лежал на диване и ничего не делал. Поля тоже ничего не делала, потом Юля загнала её делать задание в худ. школу - им надо нарисовать как бы шахматную доску, с темной и светлой штриховкой в клеточках. Поля выражала недовольсто, как будто это не её собственное задание, а какая-то ненужная нагрузка. Я решил не лезть, чтобы поберечь здоровье и не остаться виноватым, как обычно.</p>

<p>Потом я лег спать пораньше, около 10 часов, и почти сразу уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/16/kak-ia-proviol-17-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-16T23:02:06+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/16/kak-ia-proviol-17-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись в семь утра, и уже в 8-45 выехали на участок. Доехали хорошо, также заехали в ЧГ на рынок, Юля хотела поинтересоваться бетоннми столбиками для заборов, но ничего интересного мы там не увидели, разве что балюстрадные элементы из белого бетона. Я купил загиб для трубы-грядки, на самом деле не самое нужное приобретение.</p>

<p>На участке все в порядке, довольно сухо. У нас на сегодня назначено великое разбрасывание навоза, а также начало эксперимента  с плиткой. На яблоне Мельба выросло несколько яблок, они уже упали. Сливы тоже упали, кроме двух.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170918_110028.jpg"></p>

<p>Довольно много малины, малины хорошая, крупная. Трава уже почти не растёт, растёт только конский щавель, он там повсюду. По-видимому, был сильный ветер, тонкая слива (у которой я сломал ветку) покосилась набок, так что пришлось её срочно подвязывать. К неудовольствию, а сильно поцарапал средний палец на руке об заусенец. Опасная работа - подвязывать сливы.</p>

<p>Мы зашли в дом, в наше отсутствие в дом залетела синица и разбилась об стекло на лестнице. Все подоконники в перьях. Надо будет занавесить балкон, в следующий раз к нам залетит ворона.</p>

<p>Я нашел кусок велокса и прогрунтовал его грунтовкой, которая у нас осталась еще со времен ремонта в квартире. К счастью, не было дождя, и как будто бы даже проглядывало солнце.</p>

<p>И потом надо было браться за навоз. Мы сняли ткань с одной из слив, под тканью ожидаемо оказался муравейник. Муравьев Юля потравила, и весь приствольный квадрат я засыпал навозом. И потом мы переходили от дерева к дереву, везде травили муравьев и рассыпали навоз. На старых яблонях, где ткань уже вся изорвалась, мы ее сняли и выкинули, там, где она еще более-менее целая, просто подсыпали навоз под ткань. Часть клубники из-под деревьев выкопали и пересадили временно в ложбину между кучами земли, весной найдем ей место. Бесперспективную клубнику выкинули, там были кусты, которые год за годом дают огромное количество усов и совсем не дают ягод. Провозились мы довольно долго и использовали пять больших тачек навоза. Навозная куча использована не менее, чем на четверть.</p>

<p>Позвонил Женя Кутузов, сказал, что комп он собрал, только корпус не вполне подошел к материнке, отчего не будет работать встроеннй кардридер и USB-порты на передней панели.</p>

<p>Потом я решил, что грунтовка высохла и пошел заниматься нашим экспериментом. В куче мусора я нашел относительно прямой кусок маячка, вырезал два куска и прикрутил их велоксу. Мне это вполне удалось и я тут же вообразил себя крутым штукатуром. Я даже нашел кусочек сетки и положил его в середину. Потом я взял ведро, кусок арматуры и зубчатый шпатель, непонятно откуда взявшийся, налил в ведро дождевой воды и стал замешивать смесь. Мешать арматурой весьма неудобно, а я как раз забыл дома шуруповерт - а ведь у меня даже имелась мешалка. Сразу стало ясно, что я перелил воды, потому что смесь все время получалась очень жидкой, я все время добавлял смеси, и израсходовал чуть ли не полмешка. Кстати, в мешке уже начала образовываться твердая засохшая корка, так что оставлять стройматериалы на зиму в доме не стоит, надо их как-то выюзать. Так или иначе, я довел смесь до нужной густоты и взялся за оштукатуривание.</p>

<p>Собственно, это было проще всего - просто набросать смеси на место и пару раз провести правилом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170918_113453.jpg"></p>

<p>Вот, собственно и все. На участке оч удобно работать, если раствор летит на землю или на штаны, на это можно не обращать внимания. Остаток раствора я, по-прежнему считая себя штукатуром, попытался намазать на стену под окном в эркерной комнате, но тут ничего не вышло, штукатурка просто не держится на стене и падает. Кое-как я смог её намазать, но в общем все это ерунда. Да, запоздало ко мне пришла мысль, что стену надо было грунтовать.</p>

<p>Зазвонил телефон - звонили с почты, это пришла посылка, наверное, это мои кроссовки.</p>

<p>Потом снова еще немного занимались навозом. Юля посадила сирень прямо в горшках в нашу новую грядку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170917_154955_800.jpg"></p>

<p>Потом Юля сказала, что надо потравить сорняки, я развел раундап, но в эту же минуту начался дождь, так что от такой обработки толку было немного. Надо было собираться домой.</p>

<p>Конечно, лучше всего в такую погоду было бы собраться в доме, затопить камин, заварить чай, включить планшет, усесться на диван и др, но нам пришлось грузить машину и ехать в Москву. Я забрал с собой три мешка мусора из кучи, куча уже заметно уменьшилась, надо, чтобы заехали металлоломщики забрать обрезки от софитов.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170917_161218_800.jpg"></p>

<p>Доехали не оч хорошо, вроде бы нигде не стояли, а получилось очень долго.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 сентября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/15/kak-ia-proviol-16-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-15T23:02:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/15/kak-ia-proviol-16-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Странным образом, проспали до десяти часов, я проснулся первым. Сегодня, как обычно, 100500 дел, потому что надо отвезти Полю в художественную школу, потом еще отвезти её к родителям, при этом не задерживаться, потому что к ним приедет Паша, и параллельно еще успеть сделать все наши дела.</p>

<p>Завтракали наскоро, потом надо было срочно собираться и отваливать. Я хотел взять с собой фотоаппарат и не забыть вспышку, также я еще хотел взять 50-мм объектив, чтобы сделать Диме нормальные портреты. Но объектива нигде не оказалось - собственно, единственное место, где он мог находиться - это фоторюкзак, и там его не было. Времени искать толком не оставалось. Я помню, что пользовался им на 23 февраля на работе, а в Эмираты я его с собой вроде бы не брал. Очень странно, что он смог пропасть.</p>

<p>Выехали в 11-14, к школе подъехали ровно в 11-30, то есть домчались за 16 минут. Поля пошла на занятия, а мы с Юлей поехали опять на Сходненскую в &ldquo;Читай-город&rdquo; купить Поле какие-то особые гуашевые краски, непременно питерского производства. Встали заранее, за пару домов, там стоянка бесплатная, и дальше пошли пешком. Раньше я бывал на Сходненской улице гораздо чаще - ставил там машину, ходил в спортзал, с Юлей мы ходили в парикмахерский магазин, а сейчас она для меня опять превращается в непознанный край, дальше &ldquo;Добрынинского&rdquo; мы по ней не заходим.</p>

<p>Фасады:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170916_114333_800.jpg"></p>

<p>Несомненно, мы сможем что-то из них вынести для украшения нашего дома. Если из этих домов выселить всех лошков, здания реконструировать и привести в порядок, то это будет великолепное малоэтажное жильё, с нежилыми первыми этажами. Мы зашли в какой-то магазинчик с надписью &ldquo;Пекарня&rdquo; и купили пирожков, Юля взяла с яблоками, а я взял с рисом и яйцом. Юля сразу принялась жужжать, что в пирожках мало начинки. В &ldquo;Читай-городе&rdquo; мы купили эти пресловутые краски, 850 рублей, и еще кисточки синтетические по 130 рублей штучка. И потом поехали назад, вот кстати интересно - при выезде с Парусного проезда на ул. Свободы перед светофором есть поворот направо, кажется, что он утыкается в гаражи, а на самом деле там есть выезд на ул. Свободы в объезд светофора. Свернули с улицы Свободы тоже в новом месте, прямо на М.Набережную, чтобы сэкономить один светофор. На М.Н. видели магазин &ldquo;Пятерочка&rdquo;. К нашему невезению, мы не смогли опознать улицу Долгова и проехали дальше по Вишневой, а когда спохватились, там уже было одностороннее движение, так что пришлось выехать на ул.Свободы по Тушинской улице и вернуться через ул. Циолковского. На Тушинской мы тоже видели &ldquo;Пятёрочку&rdquo;.</p>

<p>Мы же поехали в ту &ldquo;Пятерочку&rdquo;, которая ближе к Волоколамке. Напротив там торговый центр, это как раз то место, куда я когда-то ездил за лекарством, только через дорогу. Вдали по-прежнему виднеется торговый центр, который не смог, собственно, это скорее всего многоэтажный гараж. Юля сразу захотела пойти в торговый центр, так что мы пошли в торговый центр, вроде бы это ТЦ &ldquo;Праздник&rdquo;. На первом этаже там &ldquo;оптово-фруктовый рынок&rdquo;, там все очень красиво выложено, но цены ололо, сливы по 150, арбузы Фаберже по 35 руб. Также облепиха по 400 рублей, лук-порей по 80 рублей штучка, то есть у нас на участке растёт целое состояние. Так что мы просто равнодушно прошли мимо и вышли наружу. Вид от входа в ТЦ на перекресток Вишневой и Тушинской улиц.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170916_122908_800.jpg"></p>

<p>А вот тот ТЦ, куда я когда-то ездил.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170916_122914_800.jpg"></p>

<p>Мы пошли в &ldquo;Пятерочку&rdquo;, почему-то в этот раз она оказалась гораздо дальше, чем часом ранее.</p>

<p>Юля, как обычно, сказала, что эта &ldquo;Пятерочка&rdquo; ей не нравится, я ничего другого и не ожидал. Времени уже не осталось, и мы снова тем же маршрутом поехали за Полей, скоро все эти улицы нам станут как родные.</p>

<p>Та пожилая тетенька подтвердила, что дети там очень талантливые, а у нее самой внучка рисует аниме.</p>

<p>По времени нам уже надо было ехать к родителям, но осталось еще одно незаконченное дело - мне надо было забрать посылку с того загадочного адреса ул. 9 мая, павильон №3, то есть надо было тащиться в обратную сторону в Химки. У меня же не хватило ума заказать доставку на работу - и теперь я за это расплачиваюсь. Вот опять - незначительное упущение, единственное неоптимальное решение - и уже рушатся все планы и приходится выполнять огромную лишнюю работу и тратить кучу времени. Доехали относительно быстро, но надо было найти этот нелепый павильон. Яндекс-навигатор показывал просто на пересечение ул.9 мая и Нагорного шоссе, но я вроде бы где-то раньше смотрел, что он находится возле автосалонов ближе к ИКЕЕ. Так что я влез в гугл-карты, и действительно, они мне указали примерно туда, где надземный переход. Павильон оказался там, вот только встать там невозможно, пришлось развернуться через круг, встать на другой стороне и лезть в переход. Это верх идиотизма, делать такой переход в таком месте через такую маленькую улицу. Там надо подняться пешком на три этажа вверх, потом пройти по облезлому и загаженному коридору и потом на три этажа спуститься. Посылку мне выдали без затруднений и без очереди, потом я снова влез на третий этаж, снова одолел коридор и спустился к машине. Я еще хотел сделать фоточку ЖК &ldquo;Ленинградский&rdquo;, но в тупом телефоне повисла камера. Юля вскрыла посылку, в ней были Полины наушники.</p>

<p>Потом поехали в Одинцово, доехали не так что бы плохо, но все равно в пути задерживались. Впрочем, мы приехали как раз к столу. Подавали фаршированные запеченные кабачки, салат из свежих овощей и др.</p>

<p>Перед нами молодая пара купила 40 баллонов силиконового герметика. Юля не постеснялась спросить, зачем им столько, они ответили, что у них дома декоративные кирпичи, а промежутки между ними они хотят заполнить герметиком.</p>

<p>Потом мы, наконец, вернулись домой, и я принялся искать свой объектив, и нигде его не было. Юля вспомнила, что мы ездили в Воронеж - а я совсем про это забыл. Точно, ведь я же делал кадры на полтинник в Воронеже и в Старом Осколе, наверняка я его там и забыл. Наверное, он остался в на подоконнике в Воронеже, или в прихожей в Осколе. Тут мне внезапно пришла в голову ещё одна мысль, или даже догадка, так что я поспешил на улицу, открыл в машине бардачок - и там лежал мой объектив. То есть он так и ездил в бардачке еще со времен поездки в Воронеж, возможно даже, с первой поездки. Всплывает какое-то мутное воспоминание, как я перед отъездом от дома Максима кладу объектив в бардачок. Эта проблема разрешилась.</p>

<p>С Юлиными родителями уже довольно давно нет никакой связи, до нас доходили сведения, что они в Одессе занимаются продажей комнаты. Виктор Иванович пару раз звонил мне в Скайп, но в такое время, в какое я не мог ответить. В надежде связаться с ними мы достаточно наугад позвонили в Скайп Виктору Ивановичу, понятно, что он не ответил. Юля, тем не менее, продолжала звонить - и внезапно дозвонилась! И даже было нормально видно и слышно. Они сказали, что живут в домике у друга Виктора Ивановича, который уже умер, ужинают на свежем воздухе, ходят на море и на привоз, покупают кровяную колбасу, а так же занимаются продажей комнаты. У них очень жарко, +30. У Игорька лицо выглядит подгоревшим на солнце. Он сказал нам, что они выезжают через три дня, что вряд ли действительно так. Из Одессы дважды в день отправляется автобус в Москву, причем он идет через Жашков, так что они на нем и поедут.</p>

<p>Снова резали груши, на этот раз на варенье, а серединки Юля переварила на пектин, типа там его больше всего.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/15/kak-ia-proviol-15-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-15T12:44:13+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/15/kak-ia-proviol-15-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За неделю что-то устал, вдобавок сегодня тренировка, вдобавок надо оплачивать комп, вдобавок вечером ещё надо тащиться к зубному. Полю отвел как обычно и поехал на работу. Как обычно, еду я в самый пик, только дорога на машине занимает полчаса, т.е. если мы вышли в 7-50, то только в 8-30 я доезжаю до Штурвальной, а еще надо найти место, дотащиться до метро итд. Поезд опять останавливался в тоннеле. Чтобы успеть хотя бы к 9-30, нужно забыть про Макдак и шаурму.</p>

<p>Акции что-то сильно просели, если вчера прибыль доходила до 1300 рублей (при стоимости портфеля около 48000 рублей), то сегодня она просела до 600 руб., SLB и LG Display ушли в минус, причем с LG как-то не очень ясно, график имеет вид горизонтальной линии, но при этом понизилась цена продажи. С этик как-то надо разобраться, что это вообще за цены. Скорее всего, если заниматься акциями, то надо отходить от Тинькова и заключать договор с нормальной конторой и пользоваться нормальной прогой.</p>

<p>Также проверил статус своих кроссовок Salomon с ебея, и к удивлению, увидел там Attempted delivery Russia 125466 еще 12 сентября, а заказ сделал 30 августа, а обработан только несколько дней спустя, т.е. почта сработала оч быстро.</p>

<p>Часов в двенадцать потащились в Ф-Центр забирать заказ. Кутузов дал мне свою скидочную карточку, так что мне скинули 500 рублей, и ещё примерно столько я получу на кэшбек. Всего потратили чуть менее 49 тыщ, отчего у меня упало настроение. Мне очень тяжело навсегда расставаться с деньгами, да ещё такими огромными.</p>

<p><img class="right" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170915_123554_800.jpg"></p>

<p>Теперь у меня будет проц Core i7 4.2ГГЦ, материнка Gigabyte, крутейший кулер Shuriken 2, удивительный SSD-диск с разъемом M2 и все такое прочее. Надо будет еще прикупить видеокарту, <del>чтобы майнить</del> чтобы подключить все три монитора.</p>

<p>В спортзале тот же самый дрищ опять пытался выжать 130 и снова не выжал, ахах. И блины на этот раз висели правильно, так что дело тут совсем не в блинах. Потом этот дрищ, ну то есть я, жал 110, выжал всего лишь 5,4,2, дальше занимался тоже без особенного огонька, еле дотянул до конца тренировки, самая отстойная тренировка за истекший период. За окном сильный ветер, деревья треплет, но дождя вроде нет, хотя он явно собирался. Очень не вовремя, мне еще тащиться к зубному.</p>

<p>Без десяти пять бескомпромиссно свалил. На улице вроде все же пошёл дождь, так что я надел тапочки от спортзала, а туфли взял с собой в пакете. это было мудрое решение. До метро шел под зонтом, опять борясь с ветром. Мне надо было к шести попасть в Ермолаевский переулок, 22/26, м. &ldquo;Маяковская&rdquo;.</p>

<p>Когда переходил с &ldquo;Пушкинской&rdquo; на &ldquo;Тверскую&rdquo;, рядом со мной шел Сергей Бушуев, он меня не заметил, а я не стал привлекать внимание. Теперья могу быть спокоен, что после моего ухода заказчики мне не звонили.</p>

<p>На Маяковской вышел через относительно новый выход, раньше я там никогда не выходил. Где-то я слышал мнение, что прямоугольный проход в конце зала нарушает вид станции - так и есть, на фоне округлых сводов прямоугольный проход режет глаз. Выход встроен прямо в театр Сатиры, как раз очень удобно. У выхода множество раздавальщиков флаеров. Я еще не видел нового оформления площади, где качели и вот это все, но и в этот раз я его не разглядывал. Я не надел куртку, было довольно холодно, дождь еще не вполне прекратился, но зонт я не стал открывать из-за встречного ветра, так что до поворота в переулки несколько промок. При повороте в Б.Козихинский переулок стоит весьма представительный дом, облицованный понизу гранитом, но со стороны переулка он выглядит запущенным, мощные деревянные двери явно давно не открывались, гранитные плиты на крыльце растрескались, возможно, на них заезжали машины.</p>

<p>Клинику я нашел сразу и без труда, &ldquo;Медсвисс&rdquo; находится на пятом этаже. Здание тоже 1950-х годов постройки, с колоннами, высокими потолками и лепниной, к счастью, там есть лифт и он работает. Наверху все как обычно, ресепшен итд. Они там вроде как постарались сохранить оригинальный стиль этажа, но не вкладывая слишком много денег, потому выглядит все немного обшарпанным и слегка по колхозному, например, бабушкины люстры с подвесками.</p>

<p>Пока ждал, встретил Меркушина, от АТСа никуда не сбежишь. Минут через десять меня пригласили, врач действительно Муса Магомедович, ошибки быть не может. Кабинет оч хороший, просторный и ярко освещенный, над кресло висит ещё дополнительная огромная лампа. Я сразу изложил свой вопрос насчет зубов мудрости и насчёт того, что забивается еда между 5 и 6 зубами справа вверху. Он посмотрел, сказал, что зубы мудрости удалить можно, и даже по страховке. Насчет 5 и 6 он развил целую теорию о том, что пломба между зубами достаточного уплотнения не создает, так что надо снять силиконовый слепок, потом по слепку сделают керамическую модель, которую установят на зубы и тогда это будет 100% гарантия от забивания. Я в ответ предложил заняться зубами мудрости, и спросил, когда можно присутпиь к удалению, ожидая, что он предложит прийти на прием еще раз, однако он сказал, что можно прямо сейчас, и мне ничего не осталось, кроме как согласиться.</p>

<p>Анестезия, как обычно, потом он вроде как поскреб по зубу сбоку какой-то железкой, взялся за зуб пассатижами и вроде как покачал зуб на месте, больно не было, да и вообще я почти ничего не чувствал. Потом он отошел к столу, я решил, что у него не получилось нормально ухватиться за зуб и он пошел за другим инструментом. Но потом я как-то сообразал, что зуба во рту уже нет, а врач уже закладывает на его место некое лекарство! То есть все прошло удивительно быстро и беспроблемно - никакого сравнения с удалением нижнего правого в МОНИКИ десять лет назад, там врач возился минут двадцать, и тянул и пилил, и болело потом все лето. Так что мне уже можно было прощаться и сваливать, поторапливаясь домой, пока не отошла заморозка.</p>

<p>Вот так я решил давнюю проблемку с зубом мудрости. Сорок лет он жил у меня во рту, а теперь наши пути разошлись, больше его нет и не будет. Не то что мне его будет не хватать, но все же я к нему в некоторой степепи привык.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170916_233953.jpg"></p>

<p>Вид от клиники на переулок и селфи без зуба, заметно мой несколько усталый вид. До метро добежал вприпрыжку, дождь закончился и на горизонте вроде как даже вылезло солнце. Доехал благополучно, поезд &ldquo;Москва&rdquo;, но с вайфаем.</p>

<p>Дома были родители, отец приготовил кучу вкусняшек - например, кабачки, фаршированные мясом с овощами, но я почти ничего не ел, потому что не мог нормально жевать. Рана особенно сильно не болела, но я на всякий случай приготовил Юлин &ldquo;Пронталгин&rdquo; из Франции.</p>

<p>Спросил у Поли, как она выступила, она сказала, что выступила удачно, вроде её даже хвалили. Кроме неё выступал Миша Рокецкий, он рассказывал про свою бабушку.</p>

<p>Родители привезли коробку груш и сказали, что их надо переработать, пока они не испортились. Так что я вытащил свою шнековую соковыжималку и весь остаток вечера резал груши выжимал сок. Юля потом его прокипятила и закрыла две литровые бутыли, а из серединок мы сварили отличный еврейский компот для гостей. Потом мне вдруг страшно захотелось спать и я уснул на диване.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/14/kak-ia-proviol-14-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-14T15:53:37+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/14/kak-ia-proviol-14-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я уже вроде бы упоминал, что тщательно проанализировав рынок, я обратил внимание на акции компании Schlumberger, они довольно сильно просели за последние полгода, а сейчас в них явно наметился перелом тренда, я уже несколько дней за ними слежу, и мне это надоело, так что я собрал всю свою силу воли - и купил четыре акции SLB по $67.22. Вот и станет видно, какой из меня трейдер и аналитик.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170914_183953_800.jpg"></p>

<p>В обед пошел прогуляться в парк с коллегами, но тут начался дождь, и я сбежал с середины маршрута. Акции Schlumberger действительно подросли, и цена продажи уже превысила утреннюю цену покупки, так что я вышел в плюс.</p>

<p>В половине шестого опять свалил и поспешил за Полей, доехал, к счастью, нормально, но все равно я прихожу в школу не раньше 18-50.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170914_175113_800.jpg"></p>

<p>У Поли в школе опять надо было сделать какой-то &ldquo;проект&rdquo;, причем к пятнице, т.е. к завтрашнему дню. Излишне пояснять, что я ничего не сделал. Так что я уточнил у Алины Николаевны что это за проект такой, рассчитывая услышать, что его можно принести и в понедельник, однако она сказала, что вот завтра и все, это домашнее задание и его надо делать вовремя.</p>

<p>Так что дома я вооружился старым нетбуком и минут за 5-10 состряпал мини-реферат про Г.А.Захарьина, который, как известно, жил в усадьбе прямо через забор от нас. Вот только распечатать его было уже негде, я решил, что Поля перепишет его от руки, но скажет ей об этом Юля, чтобы мне поберечь нервы и не тратиь их на бесперспективные задачи.</p>

<p>Когда пришла Юля, я ей похвастался своим портфелем акций и достигнутыми прибылями. К вечеру общий доход несколько снизился, примерно до 1100 рублей, но всё равно дело движется в нужном направлении. Поля стала переписывать текст на листочки, собственно, там всего 13 предложений, из них только одно длинное.</p>

<p>В инете поискал того доктора, к которому я записался, он, оказывается, Муса Магомедович, вот еще не хватало. Правда, при этом у него длиннейший список мест, где он обучался, он и стоматолог просто и стоматолог-ортопед и стоматолог-имплантолог и прочая и прочая. Вряд ли в &ldquo;Медсвисс&rdquo; будут держать негодного врача.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 сентября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/13/kak-ia-proviol-13-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-13T09:29:10+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/13/kak-ia-proviol-13-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал в кровати Игорька, отлично спал. Там прекрасные подушки, теперь я понял, куда делись все нормальные подушки в нашем доме, а я сплю на пустых наволочках, у которых толщина отличается от нуля, только если их сложить по три.</p>

<p>Когда я вошел в офис, там все активно обсуждали некую пиццу - оказывается, сегодня День Программиста, т.е. 256-й день года, потому все решили заказать пицц, и даже было объявлено голосование, 22 человека согласилось на пиццу, а двое отказались.</p>

<p>Набравшись решимости, отослал все же заказ в Ф-Центр, через некоторое время позвонила тетенька и сказала, что в наличии ничего нет, все привезут завтра к 19-00. Соберем этот комп, откажемся от старого ноута - и решится одна из давно висящих проблем. Заодно перенесу все эти обработки фоточек и видосиков домой, а на работе буду заниматься чем-нить толковым, например, работой.</p>

<p>Меня в последне время несколько тревожит зуб мудрости справа вверху, он растёт наискось в щеку, и такое впечатление, что начал наминать щеку, когда я на ней сплю. Собственно, доктор Ветошкина мне предлагала его удалить еще полтора года назад. Настроившись решительно, я позвонил в &ldquo;Медсвисс&rdquo; и записался к стоматологу на пятницу на 18-00, доктор Зязиков должен посмотреть и принять решение, можно ли это провести по страховке.</p>

<p>Часов в двенадцать принесли пиццу, так что ланч у меня удался. Моргоев предложил всем попробовать свою аджику, как все отметили, она пересоленная. Я тоже предложил всем свою аджику, рассчитывая на похвалу, но никто вроде бы её особо не хвалил, хоть она и не пересоленная. Пицца ОК.</p>

<p>В зал потащался в два часа, компенсировать съеденную пиццу, делал становую тягу 100 кг, тяжело, как обычно. Дальше постарался позаниматься как следует, что-то меня все время отвлекало и я не мог сосредоточиться на нагрузке.</p>

<p>Позвонила Юля, попросила забрать Полю, потому что она задержится на работе, так что в половине седьмого я свалил и поспешил домой, доехал хорошо, без десяти семь был уже в школе, Поля была последней. К счастью, у меня в машине нашелся резервный ключ от квартиры, уже второй раз он меня выручает.</p>

<p>Вечером показал Юле свои инвестиции - и прибыль уже превысила 1000 рублей, все активы в плюсе, Алибаба перевалила $177. Если бы я не был таким лошком, а взял бы её по 168, то уже можно было бы продавать и идти проматывать барыши в лучших ресторанах столицы, например, в баре &ldquo;Под мухой&rdquo;. Также я осветил Юле свои взгляды на дальнейшее инвестирование - как мне кажется, инвестиционный интерес представляют акции Schlumberger, они падали в течение последнего полугода, а сейчас как будто бы наметился разворот тренда, цена примерно $66, при этом &ldquo;эксперты&rdquo; предполагают нешуточный рост. Я теперь читаю только <a href="markets.ft.com">Financial Times</a> К удивлению, Юля одобрила мой план и согласила инвестировать в четыре акции.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/12/kak-ia-proviol-12-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-12T09:29:02+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/12/kak-ia-proviol-12-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку на работе стали контролировать время прихода, излишне пояснять, что я проспал и на работу ехал оч долго - сначала пробка при въезде на ул.Свободы, потом в метро поезд долго стоял перед Щукинской, как я думаю, я едва успел к половине десятого. Думаю, что в течение месяца эта кампания сойдет на нет, как и все предыдущие.</p>

<p>На работе занимался работой - собственно, она даже не кажется мне сложной, и что более поразительно - кажется интересной. Если так пойдет дальше, то я и правда стану программистом.</p>

<p>Да, также я в очередной раз исполнился решимости приобрести нормальный домашний комп и с помощью коллег начал собирать комплектацию. Причем я решил не экономить, чтобы комп прослужил подольше. Так или иначе, набрали на 49 тыщ рублей - это без корпуса и БП, клавиатурка у меня дома есть, мониторов целых три, заодно можно будет вытащить из старого ноута SSD-диск.</p>

<p>В обед сходил прогуляться в парк, на улице отлично, и даже не скажешь, что уже осень.</p>

<p>Юля с Полей сегодня первый раз идут на занятия в художественную школу, так что мне надо будет их встретить в 19-50. На обратном пути в метро проверил свои вложения - и они составили уже 440 рублей, еще немного, и я отобью все комиссии и выйду в плюс. В 19-20 я уже был около машины и решил подождать в машине и пофтыкать прогнозы различных акций. Прождал я минут десять. Там очень отстойный район, я уже и раньше замечал, что там живут одни алкаши и мудаки. Со всех сторон слышаться какие-то вопли, проходят непонятные компании, так что я предпочел ехать сразу на Долгова, пусть там и платная парковка. Доехал ОК, мест полно. Я прошел в школу и стал ждать. Холл оформлен с некоторой претензией, там даже стоят гипсовые бюсты и выставлены работы учеников, например, оч красивые куклы, я бы так сделать не смог. Некотороые работы, кмк, отстой, например, креативные аппликации на тему гамбургеров. Я уже к этому времени изрядно устал, и не хотел даже читать поучительные статьи на телефоне. Прождал я минут двадцать, Юля с Полей вышли только в 20-10, тоже оч уставшие.</p>

<p>Почему то оказалось, что с ул. Долгова выезд только в сторону центра - вопреки показаниям навигатора в машине, то есть знака там нет, но полоса сплошная. Юля предложила завернуть в следующую улицу, проехать по Вишневой и выехать на ул. Свободы с Малой Набережной, мы так и сделали. На пересечении В. и МН целый диснейленд с баней и прочими развлечениями. Впрочем, поворота на ул. Свободы с набережной тоже не оказалось, так что мы проехали опять к центру и развернулись у улицу Мещерякова. Дальше доехали хорошо, место нашлось только у забора.</p>

<p>Вечером дома вдруг зазвонил телефон - звонили из компании СДЭК, типа мне пришла посылка из Китая, подозреваю, что это Полины наушники приехали с какого-то московского склада. Они мне собирались доставить их курьером прямо домой, но только с 10 до 18, так что я сказал, что заберу самовывозом из Химок, тут же оказалось, что на Панфилова СДЭК уже не сидит, а теперь они по адресу ул. 9-го Мая, пав. 3. Что это за адрес вообще? Если бы я не был таким тормозом, то заказал бы доставку на работу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/11/kak-ia-proviol-11-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-11T10:03:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/11/kak-ia-proviol-11-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с трудом в 7-20, впрочем, я был первый, кто изволил подняться. Завтракали гречкой с молоком, погода хорошая, градусник показывает +16. Полю отвез в школу, как обычно - впрочем, &ldquo;как обычно&rdquo; означает в темноте на промороженной машине сквозь сугробы и бесконечное море грязи, а сейчас мы доехали с максимальным комфортом.</p>

<p>На работе ничего нового, единственное, что тут, похоже, опять началась кампания по борьбе за посещаемость, теперь, кто не приходит к девяти, должны писать заявление. Я обычно хожу к 9-30, но писать пока ничего не буду.</p>

<p>Мне тут в пятницу дали кое-какую бестолковую работу, я даже обрадовался, потому что это высиживание просто так меня уже начало тревожить, я реально забываю, чем должен заниматься на работе.</p>

<p>В обед потащился в зал, позанимался ОК, в жиме 90*10, впрочем, выступил не очень - сделал полных пять подходов, потом девять, потом снова 10. Также делал присед, кмк, от него есть некоторая польза здоровью. В прошлый раз он не получился из-за перетаскивания розы, в этот раз прошел исправно.</p>

<p>Саша Мамонов купил маленький стедикам для камеры GoPro и обратился ко мне, как к видному специалисту в области балансирования, так что я ему помог в меру сил.</p>

<p>В половине шестого заглянул в свои инвестиции - чтобы испортить себе настроение, как обычно, и, к удивлению, увидел там +120 рублей. А ведь ещё сегодня до обеда там было -350 рублей. BABA $172.72, PYPL $62.53, JD $42.36, то есть только Алибаба в серьезном минусе, LG около цены покупки. Впрочем, уже через пару минут моя прибыль превратилась в тыкву.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/10/kak-ia-proviol-10-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-10T10:03:30+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/10/kak-ia-proviol-10-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На сегодня у нас запланировано важное мероприятие - чистка насоса на кухне, а то в последнее время он как-то с трудом откачивает воду, его как будто клинит при работе. Насколько я помню, мы чистили его вроде бы в 2014 году и еще раз полгода спустя, в начале 2015 года, еще до того, как я завел унылый бложик. Завтракали яичницей.</p>

<p>Ну, и что поделать, надо было приниматься за насос. Я вооружился тряпками и полез под раковину. По пути я нашел там штук шесть пластиковых бутылок, которые непременно надо сдать в утиль. Почему-то насос стоит не на доске, как раньше, а на тряпке. Я попробовал внедрить новую технологию - отсоединял нижний патрубок, из него текла вода, на тряпку, а я тут же закрывал патрубок и менял тряпку, таким образом, за 6-7 итераций я слил всю воду и почти не устроил потопа. Потом я вытащил насос на свет.</p>

<p>Почему-то у него внутри оказалось полно мух, таких мелких мошек, как они там живут и что едят - не оч понятно. Насос был на вид засорен не оч сильно, просто на всём слой серо-черных отложений, так что я отнес насос в туалет и стал мыть из душа. Одному очень неудобно, так что дальше мы мыли вдвоем. На самом деле, отличная мысль отвозить насос на участок и мыть там, там не страшно пролить грязну воду и к тому же там можно устраивать испытания насоса.</p>

<p>Внутри насоса много твердых отложений, вроде очень хрупкой серой штукатурки, мы их отовсюду выковыривали палочкой для суши. Гораздо более примечательно, что забиты все входы и выходы, даже широкий выходной патрубок забит густой грязью более чем на половину сечения. Я снял этот патрубок, но и выходная труба самого насоса тоже была почти полностью забита, видимо, в этом и есть дело, именно из-за забитой трубы насос у нас зависал. Все, что можно было снять и промыть, мы сняли и промыли, я даже пожертвовал своей старой зубной щеткой. Также я прочистил трубы от раковины к насосу, там тоже все сильно забито, и не оч понятно, почему. Ну и, естественно, труба от насоса в пол, ту часть, что снимается, я снял и прочистил, а дальше всыпал два пакетика &ldquo;Крота&rdquo;. То есть все, что могло забиться, забилось.</p>

<p>Ну и потом я уже довольно ловко поставил насос на место и присоединил. И тут же протестил - и насос заработал прямо как новый. Я просто поверить не мог, что мы в самом деле помыли насос, столько времени это дело висело над нами.</p>

<p>Некоторое время мы отдыхали после такого важного и сложного дела, то есть валялись на кровати с планшетами. Я заказал Поле беспроводные наушники с Алиэкспресса, Юля же наткнулась на видео по изготовлению домашней яблочной пастилы и сразу же загорелась её сделать. Потом она попросила меня заказать ей форму для изготовления желейных мишек, так что я её тоже заказал с Алиэкспресса. Потом я еще выбрал наушники себе, но что-то так и не решил, какие взять. Наверное, надо шагать в ногу со временем и заказать беспроводные.</p>

<p>Потом мы поехали по делам, но Юля предложила для начала заехать в парк на Сходне, посмотреть, созрели ли там сливы и яблоки. Юля вынашивает планы выкопать в парке небольшую сливу и пересадить её к нам на участок. Я не вижу большой необходимости еще в одном дереве, и вообще мне кажется, что выкапывать деревья в парке неправильно.</p>

<p>Мы свернули с дорожки и полезли прямо в джунгли, и там <del>сидел чёртов гук</del> там на деревьях можно было найти некоторое количество слив, многие из них перезрелые. Мы набрали килограммчик, не меньше.</p>

<p>Облепихи <strong>очень</strong> много, но она вся <strong>очень</strong> высоко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9732_800.jpg"></p>

<p>Юля отметила одно деревце, которое стоило бы выкопать к нам на участок. Облепиху можно и выкопать, её в парке точно не убавится. Мы прошли мимо кормушки и того дерева, под которым похоронен крыс, и вышли к реке. Там какие-то мудаки жарили шашлык и развлекались в меру своих провинциальных понятий о развлечениях. Потом мы пошли по деревяным трапикам, возвращаясь к тому месту, где вошли в парк. На кустах калины много ягод.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9748_800.jpg"></p>

<p>Также есть некоторое количество черноплодки. В одном месте мы видели семью, собирающую яблоки примерно там же, где красивый многоцветный клен, он уже снова начал желтеть. Потом Юля углядела сбоку от дорожки яблоню с яблоками, мы туда пролезли, но яблоки были еще незрелые, так что мы набрали упавших яблок, довольно много, полный пакет. Яблоки плохонькие, мелкие, недозрелые, твердые и многие с паршой. Пойдут на варенье. Перед выходом из парка, где огромные ивы, я сдлал пару фоточек на зависть Кате.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9759_800.jpg"></p>

<p>Собственно, неизвестно, сколько ещё эти ивы простоят - одна из них начинает обламываться, и вполне возможно, что их признают аварийными и спилят.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9750_800.jpg"></p>

<p>Постепенно мы вышли из парка и поехали в школу на голосование, потому что сегодня выборы муниципальных депутатов.</p>

<p>Какие-то безработные пенсионеры, прописанные во Владимирской области, лезут в муниципальные депутаты в Куркино. Любой ценой и людым способом, лишь бы пролезть в Москву, поближе к Московской прописке. Я проголосовал за тех, о ком слышал ранеее - Илья Светиков и Алексей Бескоровайный, а также еще за какого-то чела из Химок, из движения &ldquo;За создание комфортной среды проживания&rdquo;. Впрочем, я сейчас поискал этого Бескоровайного в инете и пришел к выводу, что голосовать за него не стоило, благо его твиттер наполнен стереотипным интернетным кококо, без проблесков ума. Юля не голосовала, потому что забыла паспорт.</p>

<p>И потом мы поехали в Леруа Мерлен, я хотел посмотреть на шкафы, которые там предлагают. При входе видели двери, в целом довольно пристойные, можно было бы прицениться. Опять мы начинаем выбирать товары, которые нам неизвестно когда пригодятся, меня от этого одолевает тоска. Когда у нас в доме дойдёт дело до установки дверей?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170910_180911_800.jpg"></p>

<p>Юля прикупила что-то из удобрений. К слову, небольшой пакет золы стоит 88 рублей, может быть, пора начинать бизнес? Я себе взял сверла 3 и 4 мм, причем каждое в двух видах - с круглым основанием и с шестиугольным, последние куда удобнее, они быстрее сменяются и не прокручиваются в патроне. Юля предложила купить одну плитку, наклеить её где-нибудь на участке и оставить на зиму, если она переживет зиму, то можно будет купить её на дом. Так что мы за 200 рублей купили одну мозаичную плитку, выйдет около 2000 за метр, т.е если нам потребуется примерно 50 кв.м., это будет около стольника + работа. Ещё купили банку нашей любимой краски, теперь она в новой таре, по 2.5 литра, стоит 228 рублей. Потом перед выходом ещё взяли таблеток для ПММ (440 рублей за 35 штук, дорого, но нам надо чем-то мыть посуду) и еще я ухватил леску для триммера, авось она не совсем дерьмовая.</p>

<p>Юлю я отвез домой, а сам тут же поехал к родителям за Полей. Доехал по МКАДу ОК, но на Можайке пробка почти от МКАДа и почти до развилки, так что-то копают. Приехал ровно в восемь. Отец был на даче, мама меня угостила чаем и еще я съел огромный кусок торта, который передала Света. Торт якобы морковный, оч вкусный. Теперь я точно похудею.</p>

<p>Обратно доехали тоже не оч хорошо, пробка перед Рублевкой. По пути слушали всякие песни через блютус, приехали около десяти часов.</p>

<p>Потом я пошел укладывать Полю и сам уснул в одежде. Юля в это время варила нам пектин из бесплатных яблок.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 сентября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/09/kak-ia-proviol-9-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-09T10:03:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/09/kak-ia-proviol-9-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень хорошо, отлично выспался, погода хорошая. У Поли сегодня первое занятие в художественной школе, то есть в 11-30 нам надо быть на улице Долгова, но предварительно нм еще надо было заполнить договор, заплатить за обучение, купить ватман А3, карандаши, итд, и все это за два с с половиной часа. В начале одиннадцатого мы все же вышли из дома и поехали для начала в &ldquo;Читай-Город&rdquo; на Сходненской, я там смог приткнуться во дворе, чтобы не платить за парковку - хоть она и стоила бы нам всего несколько рублей, но мне не хотелось возиться с смсками. К счастью, Юля с Полей быстро зашопились и мы поехали дальше. Юля предложила не платить, пока мы точно не узнали, что там за школа.</p>

<p>Школу мы нашли без труда, вот только парковка на улице Долгова тоже платная, так что я отправил СМСку и мы пошли в школу, а в школе охранник нам сказал, что занятий не будет, потому что завтра выборы и в школе они устраивают избирательный участок. Вот и позанимались. Очень хорошо, что мы не заплатили.</p>

<p>Так что Юля поехала домой своим ходом, а мы с Полей поехали к родителям, точнее, к Паше. Как проехать с улицы Свободы на Мичуринский? Возможно, самый короткий маршрут - через Волоколамку и МКАД, но с Волоколамки оч неприятный выезд. Можно было бы пробраться через Щукинскую к ул. Народного Ополчения, но я уже плохо помню все эти тропы, так что мы поехали по Волоколамке в центр к ТТК. По пути показал Поле место, где корабли могут проплывать над дорогой. Мост над железной дорогой перед Соколом перестроен, его даже не узнать, я уже и забыл, когда последний раз там ехал, столько лет я туда не совался из-за вечной стройки.</p>

<p>Доехали хорошо, по Кутузовскому и Минской улице, но все равно это очень далеко, долго и не особенно удобно. К тому же я забыл про разворот в Раменках и пришлось разворачиваться перед ул. Лобачевского. Место нашлось у подъезда. Мы поднялись и узнали, что родители гуляют с малышом, так что я оставил вещи в квартире и мы пошли вниз, и я поделал фоточки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9637_800.jpg"></p>

<p>И минут через пятнадцать я поспешил назад. Тем не менее, по пути я тоже делал фоточки</p>

<p>Вот это, по-видимому, строится вход на станцию метро &ldquo;Очаково&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9675_800.jpg"></p>

<p>А вот это брошенное здание на Мичуринском, которое я все собираюсь сфотографировать больше двадцати лет. Оно может исчезнуть в один день, и ничего не останется, даже фоточек.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9676_800.jpg"></p>

<p>Доехал не так что бы оч хорошо, потому что почему-то застрял перед Рублевкой. Тут позвонила Юля, сказала, то она пойдёт в АТАК. Предполагая пробку возле Строгино я совсем уже приготовился объезжать через Строгино, но вовремя заметил, что впереди все едут - и действительно, я очень хорошо проехал, редчайший, уникальный случай. С Юлей встретились в &ldquo;Атаке&rdquo;, Юля набрала целую гору товаров, в частности, мыльницу на участок.</p>

<p>Потом мы поехали домой и отобедали. Юля предложила съездить на участок, и я конечно же согласился, потому что лучше съездить ненадолго сегодня, чем ехать туда на целый день завтра, а потом еще ехать за Полей, так что мы поехали на участок.</p>

<p>Доехали хорошо. После Озерецкого, где около кладбища поворот, появилось ограждение. Также вдоль дороги через равные промежутки выкопаны ямы - по-видимому, будут ставить столбы освещения, кажется, я как-то даже видел секции Я еще в позапрошлый, кажется, раз обратил внимание, что поле слева от дороги выровняли, убрали весь мусор и даже убрали те циклопические полураскрошенные бетонные конструкции. Правда, слева от дороги кто-то свалил новую кучу бетона, какой-то круговорот мусора.</p>

<p>На участке ничего не поменялось, очевидно, был сильный дождь, но все уже высохло. Внезапно появилась малина, хотя все лето её почти не было. Нам надо было вытащить и установить грядку, а потом её наполнить. Вытащить её нам удалось без особенного труда, правда, пришлось вкрутить в неё еще пяток саморезов, а то она обещала сложиться при переноске. Не самая скверная идея скреплять грядки деревянными штырьками. Юля в это время ещё успела поговорить с Юрием Федоровичем, впрочем, ничего нового ей узнать не удалось.</p>

<p>Потом мы довольно быстро установили грядку на место и выровняли относительно соседних. И осталось только наполнить грядку плодородно смесью. Я собирался навалить туда как можно больше навоза, но Юля почему-то начала возражать и настаивала, что надо сыпать больше торфа, хотя его там надо совсем немного. Так или иначе, грядку мы наполнили, я ввалил туда две большие тачки навоза и еще одну маленькую. В навозе полно дождевых червей, видимо, это и есть там самая &ldquo;молодь&rdquo;, такие тонкие красные червяки.</p>

<p>За забором в поле было слышно шум двигателя, я влез на второй этаж посмотреть, там работал трактор, как будто бы косил траву. Тоже хорошо, только это надо было делать раньше.</p>

<p>Потом Юля пошла собирать ягоды, а я решил докосить дальний правый угол участка, единственное непрокошенное место. Косится очень хорошо, слава леске &ldquo;Энкор&rdquo; из Воронежа, надо будет заказать у Максима еще несколько мотков. Трава после дождей сочная и хорошо срубается. Я прокосил весь пятачок между грядками и двумя яблонями - и тут катушка разлетелась на части, нижняя часть отвалилась, ушки обломились, катушке конец. Так что пришлось отыскать запасную катушку, то есть шпулю, заново намотать леску и иметь в виду, что надо купить еще одну шпулю. Кстати, я обратил внимание, что шпуля от старого триммера гораздо лучше той, что разлетелась, сделана и аккуратнее и основательнее. Прокосил ОК, к концу уже совсем стемнело. Юля собрала немного клубники, клубника плохая.</p>

<p>Уезжали уже в темноте, на нашей улице уже включили свет. На выезде неприятность - почему-то напротив выезда теперь сплошная полоса, как теперь выезжать - непонятно. Я повернул в сторону области и почему-то решил проехать через бетонку - типа там меньше рулежки и это спокойнее. Теоретически это так и есть, но только на бетонке реконструируют мост через Клязьму, а на Ленинградке строят что-то около Радумли, потеряли немного времени. До места соединения маршрутов около &ldquo;Ленты&rdquo; ехали 35 минут, обычным способом мы бы потратили 25 минут. До дома доехали ровно за час, нормальным путем добрались бы минут на 10 быстрее. В целом нормально, но вообще затея себе не оправдала. Волшебным образом нашлось место прямо у подъезда.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/08/kak-ia-proviol-8-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-08T20:11:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/08/kak-ia-proviol-8-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В зале один дрищ хотел повторить свой рекорд в 130 кг и не пожал. Потм он попытался еще раз - и снова не пожал. Правда, есть подозрение, что я, ну то есть тот дрищ, повесил на одну сторону штанги 20+20+10 вместе 20+20+15, отчего штангу начало странно перекашивать на левую руку. Потом пожал 120 на 1 раз и еще для заминки 100*3*5, курам на смех. Дальше позанимался норм и поспешил в отдел, потому что у Ольги Домниковой ДР, так что она заказала осетинские пироги в фирме &ldquo;Мосгурман&rdquo;, пироги так в целом конечно вкусные, но явно не самые лучшие - они очевидно экономят на начинке, теста много, а мяса всего ничего, к тому же все, что должно было быть сыром, на мой взгляд, оказалось картошкой с добавлением сыра.</p>

<p>Кое-как закончил видео со своей второй лекции по Руби, наверное, надо собрать накопившиеся вопросы по Adobe Premiere и как-нибудь массово их решить.</p>

<p>На обратном пути к метро зашел в &ldquo;Пятерочку&rdquo;, купил &ldquo;Ласку&rdquo; для шерсти, чтобы постирать свою коллекцию жилеток.</p>

<p>У Юли новая идея - отдать Полю в художественную школу, где-то на улице Долгова, стоит 6000 в месяц! Правда, мы отказываемся от всех кружков в школе, то есть около 4 тр мы экономим, что отчасти меняет дело. Дома были родители, они идею встретили неодобрительно, а поскольку первое занятие завтра, то они не смогли забрать Полю на выходные, и мне предстоит её отвезти завтра. Также Поля будет ходить на эти занятия по вторникам, так что они заканчиваются в 19-50, и мне надо будет как-то её забирать. Что там по вечерам на улице Свободы?</p>

<p>Юля вечером очень долго разговаривала с какой-то тетенькой насчёт шкафа и стола - наши планы построить в спальне шкаф начинают приобретать некоторые черты, притом Юля хочет заказать ещё и стол в едином со шкафом стиле. Я же смотрю дальше и обдумываю покупку нового компа.</p>

<p>Юля, к слову, тоже вдруг решила учиться и хочет посещать некие курсы AutoCAD, по тыще рублей за занятие. Ну что же, и то хорошо, собственно, я ей уже давно предлагал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/07/kak-ia-proviol-7-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-07T12:38:37+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/07/kak-ia-proviol-7-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ну что же, наш отдых окончательно закончился, и сегодня Поля идет с школу. Поднялись с огромным трудом в семь часов. У Поли теперь уроки начинаются на 15 минут раньше, в 8-45. Кое-как подняли Полю, завтракали гречкой с маслом.</p>

<p>Около восьми часов вышли, на улице мокро и дождя нет, и вообще день как будто бы обещает быть солнечным. До школы доехали ОК, по пути я еще закинул в диспетчерскую показания счетчиков. Теперь мне снова придется каждый день ехать в таунхаусы, а только потом к метро.</p>

<p>Фоточка в первый учебный день на этот раз скромная</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170907_080557_800.jpg"></p>

<p>Поля пошла в школу&hellip;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170907_080635_800.jpg"></p>

<p>&hellip; а я поехал дальше, но сначала еще щелкнул традиционный пейзаж. Получается, что половину времени Поля в этой школе уже отучилась, вроде бы недавно пришли сюда первый раз, а уже два года прошло, еще два года и все.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170907_080654_800.jpg"></p>

<p>Парусный проезд перекрыли с какой-то целью, так что мне пришлось вернуться на ул. Свободы и ехать к ул. Фабрициуса. Вот тоже интересно, на участке до Парусного проезда я бываю каждый день, а дальше начинается незнакомая территория, где я за последний год побывал, наверное, один раз. На углу Фабрициуса и Штурвальной строится новый дом, не помню, что было на этом месте раньше, скорее всего, ничего не было. Сейчас стоит только опалубка до второго этажа.</p>

<p>На работе опять работы нет, так что я занимался Rails, то есть в 100500-й раз изготовил примитивное приложение, с той лишь разницей, что на этот раз я запустил сервер приложений из-под NetBeans. Надо как-то исхитриться нарисовать все это на одной схеме, чтобы это все хорошо уложилось в голове и можно было бы двигаться дальше. Мне начинает казаться, что это, возможно, не такая уж сложная тема. Вдруг правда удастся перескочить в разработчики Ruby on Rails. Да, также написал кое-что на Руби - вчера вечером неожиданно пришла в голову мысль, как написать свой собственный attr_accessor - и я его написал, хотя мог бы провозиться и поменьше, ведь весь материал я не только знал, но еще и излагал с умным видом на лекции.</p>

<p>В нашем углу все разговоры только и крутятся вокруг биткойнов, криптовалют, инвестиций, майнинга, и всего такого, сейчас во все мире все, наверное, сплошь стали майнерами и криптоинвесторами. Между тем мои инвестиции так и не растут, я все время болтаюсь где-то в промежутке от -200 до -600 рублей. Все портит проклятая Алибаба, как это надо было так угадать?</p>

<p>В обед пошел прогуляться с коллегами в парк, на улице прохладно, но уже сухо, даже выглядывает солнце. Погода больше похожа на октябрь, чем на начало сентября. Потом опять Rails, майнинг и инвестиции. Несмотря на многодневные разговоры, я так и не понял, как можно нормально купить биткойны - а я мог бы позволить себе 0.01BTC. Либо выставляют немыслимый курс, по восемь тыщ, при нормальном курсе 4476.15, как на WorldCoinIndex.com. Либо же придется иметь дело с какими-то палевными заведениями типа Exmo.me (у последней, впрочем, есть плюс - они работают с рублями и Киви-кошельками). Меня каким-то образом привлекла валюта Monaco, они, по крайней мере, существуют в офлайне и даже собираются выпустить криптовалютные пластиковые карты. К тому же она не так давно пережила взлет примерно в 15 раз, до $24, а сейчас она где-то по $10, можно предположить, что этот взлет не последний.</p>

<p>Надо было заплатить за Полин бассейн, бассейн теперь тоже шагает в ногу со временем, и оплата производится через mos.ru, и там же надо найти платёжку, то есть мне пришлось второй раз нырять в эту бездонную клоаку. Я потратил час времени и два раза хотел все это бросить, но потом каким-то чудом отыскал эту самую секцию плавания - и добыл платежку, и оплатил сразу там на сайте. Не уверен, что мне удастся проделать то же самое второй раз. Такое впечатление, что вся эта затея с mos.ru - фильтр на отсеивание самых тупых, я уверен, что больше половины лошков не смогла даже записаться, а из оставшихся половина отсеялась на оплате.</p>

<p>Вечером дома были родители, теперь они будут приезжать каждый день и мы с ними будем видеться гораздо чаще. Я изложил отцу свое видение криптовалют и также рассказал про свой опыт инвестирования.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/05/kak-ia-proviol-5-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-05T16:55:26+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/05/kak-ia-proviol-5-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспал до 7-20, на завтрак съел два вареных яйца и потащился на работу. С утра на улице сыро, моросит мелкий дождь. Надо радоваться уже тому, что сегодня я хотя бы не тащил на себе неподъемный мешок. Впрочем, радость получилась неполной, потому что я забыл проездной и опять пришлось по-лошковски купить 20 поездок. На билете Крымский, точнее - Керченский мост.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170905_203449_800.jpg"></p>

<p>К счастью, у меня достало ума надеть старые кроссовки, а не свои новые модные туфли, иначе они сразу перестали бы быть новыми. На работу пришел с мокрыми ногами. В первой половине дня ковырялся с созданием объектов в JS - по-моему, совершенно безблагодатная тема, как её можно было так запутать?</p>

<p>Да, насчет моих инвестиций  - любой совершенно посторонний человек, едва взгляднув на график, сможет с легкостью определить, когда я купил акции Алибабы, потому что я очень точно купил их на самом пике, по 175+, после чего они тут же просели до 168-170, и расти не собираются. А также и китайские ETF просели до начальных значений. Только акции PayPal незначительно выросли, видимо, Ололону я не страшен.</p>

<p>Тем не менее, раз уж я решил инвестировать с каждой зарплаты, то надо инвестировать. Потому я купил три штуки акций JD.com, по 42 доллара за штуку, они некоторое время назад упали, так что теперь они просто обязаны взлететь. И на оставшиеся деньги прикупил еще две акции LG Display по примерно 14 долларов. Мой инвестиционный портфель пухнет на глазах.</p>

<p>В обед прогулялся с коллегами в парк, дождь по-прежнему моросит, не проходит и не усиливается.</p>

<p>Обедал со скидкой с одной тетенькой из ЦФР, на мне рассказывала, как съездила в Крым, и как ей там понравилось. В частности, она очень хвалила Бахчисарай, Воронцовский дворец и особенно Севастополь, а про Ялту сказала, что она не впечатляет. Также она упомянула огромное количество металлолома на пляжах - я уже не первый раз о этом слышу.</p>

<p>Во второй половине дня разбирался с валидациями в Rails - весьма нехитрая тема, но почему-то ясности у меня в ней не было. И теперь я знаю, почему - почему что такую простую тему, которую можно объяснить в два предложения, никто объяснить не потрудился.</p>

<p>В половине шестого свалил и поспешил в школу, чтобы забрать Полины учебники, то есть наше время отдыха закончилось и теперь после работы надо снова бежать ко времени. В школу приехал без десяти семь, учебники забрал у Алины Николаевны. И поспешил оттуда смыться, потому что по невыясненной причине мне очень не нравится находиться в школе и около неё. На самом деле, это очень странно - у меня никогда не случалось ничего неприятного ни в школе, ни около неё, какая-то ложная ассоциация. Наверное, это оттого, что я всегда приезжаю туда наспех, либо уставший, проехать зимой там невозможно, мест нет, все время толчея и суета, все неудобства.</p>

<p>Дома снял показания со счетчиков и хотел постирать жилетку, и даже замочил её в холодной воде - и тут ж оказалось, что у нас нет стирального порошка для шерсти. Постирал заодно пару рубашек вручную. Потом написал немного в унылый, написал ещё письмо, и тут уже время близилось к девяти часам, а мне еще надо было ехать на вокзал встречать Юлю и Полю. Яндекс обещал огромную пробку перед Войковской и полностью стоящее Третье кольцо от Ленинградки до Стромынки, так что я поехал пораньше - в девять часов уже выехал. На МКАДе было совершенно пусто, и на заправке Роснефть тоже - подозрительно. На Ленинградке тоже было весьма свободно, &ldquo;огромная пробка перед Войковской&rdquo; обернулась примерно 10-минутной задержкой из-за аварии на мосту, то есть выходило, что я приеду за час до поезда, то есть можно будет попасть на лишний час оплаты парковки. Я очень надеялся на пробку на Сущевке, но после спуска с Ленинградки на ТТК было совершенно пусто - я уже забыл, когда видел такое последний раз. Примерно он Савеловского вокзала, наконец, началась долгожданная пробка до Рижской, но все равно я приехал к вокзалам примерно в 21-55, а поезд прибывал в 22-52. Так что я сделал эффектный второй круг до Сокольников и назад. По пути сделал через мокрое стекло фоточку нового трамвая.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170905_220012_800.jpg"></p>

<p>Ну и потом припарковался, времени все равно оставалось еще полно, так что я никуда не спешил, а сделал фоточку гостиницы &ldquo;Ленинградская&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170905_221446_800.jpg"></p>

<p>Потом я пошел внутрь вокзала и обошел все помещения, на самом деле там полно кафешек и всякого рода еды, а мне как раз дико хотелось есть, но у меня не было денег на карточке Тинькофф, а размахивать зарплатной картой на вокзале было бы неразумно. Кстати, насчет Тинькова - я там на вокзале видел нечто необычное</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170905_222337_800.jpg"></p>

<p>Банкомат Тинькова - доселе утверждалось, что у Тинькова нет банкоматов. В конечном итоге я снял 500 рублей с карточки сбера и купил себе шаурму, в том же месте, где и раньше, 160 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170905_224027_800.jpg"></p>

<p>Шаурма оч вкусная, и пришлась очень в тему, потому что я весь день почти ничего не ел. Правда, я закапал себе соусом всю жилетку спереди, но это все равно. Тут как раз объявили воронежский поезд, нумерация опять с конца. Мнe нужен был восьмой вагон, то есть где-то в середине, так что я пошел на середину платформы, только в этом поезде было всего восемь вагонов, то есть восьмой оказался первым, опять тральнули лошка вагонами.</p>

<p>У Юли опять была тяжелая сумка - ну, не такая уж и тяжелая - потому что Максим передал нам две бутылки вина. Он в последний день потратил последние семь тыщ на покупку двух ящиков крымского вина, потому что в Воронеже оно дороже, даже не знаю, кого в этом поступке больше - поручика Ржевского или таки ребе. Поля очень хорошо загорела и выглядела вполне довольной.</p>

<p>Обратно доехали хорошо, без задержек, домой приехали уже почти в двенадцать. Невероятным образом нашлось свободное место прямо напротив подъезда. Поля привезла мне подарок - магнитик с надписью &ldquo;Ялта&rdquo; за 25 рублей.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/04/kak-ia-proviol-4-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-04T10:52:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/04/kak-ia-proviol-4-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку будильник я не заводил, проспали почти до восьми. Я спал оч хорошо, но не выспался. Позавтракать не успел.</p>

<p>Сегодня вечером Юля уезжает в Воронеж за Полей, а я должен ей передать розу в ведре, а поскольку вчера мы не завезли розу ко мне на работу, то придется тащить её на себе. Так что я нес свою сумку, ноутбук и еще розу, весом, как я думаю, около 15 кг.</p>

<p>До метро я добрался нормально, но на станции совершил непростительную ошибку - вошел в первую дверь первого вагона, поезд новый типа &ldquo;Ока&rdquo;. Там во-первых, уже на Тушинской набилось народу, во-вторых, было очень душно. Уже к середине пути меня стало мутить, и я испугался, что упаду. Так что я вышел на Беговой, отсиделся и перешел в следующий поезд. Тот поезд был уже полупустой, то есть все это мудачьё набилось в первый поезд именно ради меня.</p>

<p>От метро до ЦМТ дошел с несколькими остановками, пришел весь мокрый. Никогда больше не буду таскать такие грузы через метро. Когда-то в 90-х годах мне довелось протащить сначала велосипед от бабушки на Мичуринский, а потом офисный стул с Академической туда же, и сейчас я попал в ту же ситуацию.</p>

<p>От всей этой дурацкой поездки мне поплохело так, что я никак не мог собраться с мыслями и не мог сообразить, за что мне хвататься - за унылый, за письма, за Руби, за Rails, за JavaScript или за что-то ещё, прямо всего трясло. Работы по-прежнему нет, из отпуска вышла Ольга Домникова, оч меня благодарила за сделанные задачи, которые и задачами-то не назвать, хотя, с другой стороны, это я её должен благодарить, за то что мне удалось куда-то списать время.</p>

<p>На некоем ресурсе scanlibs.com нашел книжку Rails Crash Course, весьма сжатый учебник по Rails, так что почему-то я начал его читать, вместо того, чтобы читать Флэнагана или того чувачка про паттерны в играх. В качестве учебника с нуля эта книжка, наверное, не годится, а для меня она пришлась в самый раз - быстро собрать в кучу мои жалкие обрывки познаний, которые мне удалось добыть из прочих источников.</p>

<p>Часов в двенадцать позвонил Максиму, ожидая, что они уже давно прибыли в Воронеж, однако он мне сказал, что осталось еще 250 километров.</p>

<p>В половине второго потащился в зал, позанимался отстойно. Жал 90, выжал всего четыре полных подхода, даже креатин с сахаром не помог. Дальше тоже занимался еле-еле, присед сделал только один подход, как-то меня эта утренняя поездка подкосила.</p>

<p>Потом поел остатками с прошлой недели - последний поджаренный стейк и помидоры из Хлебниково, и оставшееся время занимался монтажом видео со своей лекции. Вырезал свой позорный провалъ с экземпляром метакласса, даже странно, как это так там все завернулось, наверняка это диверсия.</p>

<p>В половине седьмого взял свою ношу и потащил к метро, к счастью, Андрей Фокин взялся мне помочь и часть пути пронес розу сам, за что ему благодарность. Каким-то образом в 19-10 я уже был на Курском вокзале, то есть до дома я еду сильно больше часа, а до вокзала долетел за сорок минут с тяжелым грузом. Пришлось там торчать в зале, там даже присесть не на что. Юля написала мне, чтобы я перевел Кате две тыщи, потому что они в поездке поиздержались. Перевел через банкомат.</p>

<p>Ну и потом пошел через переходы на платформу, там мы встретились с Юлей. Юля еще успела зайти в Бургер Кинг и принесла мне наггетсы, так что я поел наггетсов. Потом мы затащили розу в вагон, вагон обычный плацкарт, но все более-менее новое и аккуратное, над туалетом есть световое табло. У Юли крайнее &ldquo;купе&rdquo; или как это назвать перед туалетом, а кто-то вообще едет на боковушках. Мы попрощались, и я потащился домой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170904_200418_800.jpg"></p>

<p>На Курской в переходе играл некий самодеятельный оркестр, грохот стоял такой, что там опасно было находиться, так что я поспешил поскорее оттуда смыться. До дома ехать очень долго, я устал даже сидеть. В пути читал книжку по JS, надо хоть как-то в нем разобраться. Место нашел вдоль забора.</p>

<p>Дома попил кефира и лег спать, потому что день выдался тяжеловатый. Весы показали 98.5, их, наверно, глючит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/03/kak-ia-proviol-3-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-03T21:27:21+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/03/kak-ia-proviol-3-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Почему-то я проснулся, когда было еще темно, и больше не мог уснуть. Когда за окном стало отчетливо светать, я уже совсем собрался вставать, но вместо этого снова уснул. Когда мы проснулись, было уже десять часов. Юля завтракала кашей, а я съел привезенный от Лены салат Оливье.</p>

<p>Часов в двенадцать мы поехали на участок, я вообще рассчитывал там не задерживаться. Надо было сделать грядку, причем не какую-нибудь, а настоящую, из толстых досок и в две доски высотой. Так что мы сразу поехали на рынок, поскольку вытаскивать из штабеля имеющиеся доски не было никакой возможности. На рынке мы узнали, что шестиметровая доска-сороковка стоит 354 рубля, а доставка в Овсянниково стоит 700 рублей, хотя еще недавно она стоила 500. Доски по словам продавщицы &ldquo;свежие&rdquo;, что в перевозе на человеческий означало &ldquo;сырые&rdquo;. Мы взяли сразу десять штук.</p>

<p>Ещё нам надо было купить брусков 50*50, там их огромный штабель</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170903_133049_800.jpg"></p>

<p>А рядом валяется множество таких же брусков, но сломанных, так что мы набрали ещё и бесплатных брусков, они нам тоже пригодятся.</p>

<p>На участке с помощью водителя мы сгрузили доски, и я сразу начал их разделывать, то есть пилить на куски по три метра. Юля пошла обрезать можжевельники, потому что они по-прежнему наполовину желтые.</p>

<p>Ну и потом надо было строгать доски, Юля не захотела мусорить в доме, так что мы вынесли верстак на улицу. Доски почему-то строгаются плохо, поверхность получается лохматая, то есть строганая доска иногда выглядела не сильно лучше нестроганой. Видимо, это из-за того, что доски плохо просушены, я даже хотел отложить строгание на следующий раз. Но, так или иначе, мы прострогали достаточно досок, чтобы сделать грядку, я их прокрасил и поставил сушиться, а оставшиеся доски мы с Юлей засунули в штабель на просушку.</p>

<p>Юля все вынашивает странный план переставить бытовку куда-то в самый дальний угол участка, где сейчас доживает свои дни туалет. По пути мы записали телефон внизу в деревне, где предлагают строительную технику, и Юля начала в ними вести переговоры про аренду крана или манипулятора. В конечном итоге я съездил вниз и привез толстого узбека, или кто он там, т.е. крановщика. Я вообще отношусь к этой идее перестановки скептически, потому что во-первых, туда трудно проехать из-за деревьев и всех этих наших куч, во-вторых, после постройки крыши бытовку не за что подцепить.</p>

<p>Этот самый узбек-крановщик все профессионально типа осмотрел, перебросить бытовку за деревья можно, но только непонятно, как её подцепить. Он посоветовал просунуть в отверстия в углах толстые арматурины и подцепить за них, но мне эта затея не понравилась. По-видимому, надо приварить к стойкам длинные треугольные уши, и цеплять за них, другого решения я не вижу. К тому же придется переделывать все электроснабжение участка. На этом я отвез этого перца на его постоянное место у въезда в деревню. Также я у него узнал, сколько будет стоить прорыть канаву вдоль нашего забора, это можно сделать трактором за полсмены.</p>

<p>После этого мы с Юлей отобедали творогом из &ldquo;Магнита&rdquo; и чаем из термоса.</p>

<p>И потом мы с Юлей собрали грядку, на этот раз получилось очень ловко и довольно-таки ровно, навыки приходят с опытом. Грядка получилась монументальная, больше похожая на раму от кровати. Вообще, если посчитать, то метр доски выходит около 60 рублей, на грядку в два яруса надо 16 метров доски, с учетом брусков и саморезов выходит около 1000 рублей! То есть это уже приличное изделие, которым не станешь бросаться, что-то вроде садовой мебели.</p>

<p>Заодно, разу уж у меня под рукой циркулярка, карандаш, рулетка и все остальное, сделал еще пару плиток из Велокса, как раз под размер. Юля пошла собирать клубнику, а я еще немного покосил триммером вдоль туй и между розами. На самом деле трава уже не так интенсивно растёт, где было покошено в прошлые разы, там все так и осталось.</p>

<p>Устанавливать грядку на место и наполнять её землей не осталось ни времени, ни сил. На скорую руку похоронили привезенные с собой отходы, я еще привез две тачки земли с навозом и торфом. К этому времени я уже еле ходил - вроде бы ничего особенного и не сделали, а как устали. Ещё надо было собрать весь инструмент, запереть дом, переодеться, ничего не забыть, и только тогда выезжать. Выехали в 19-45. Только уехали мы недалеко, потому что на шоссе сплошная пробка - из-за нового светофора. То есть светофор, который должен был облегчить и упорядочить движение, вместо этого перекрыл все шоссе. От дома до Озерецкого ехали 25 минут. Дальше поехали к Ленинградке, на самой Ленинградке тоже пробка перед Мегой, ехали до дома час двадцать. К счастью, нашлось место прямо напротив подъезда.</p>

<p>Юля позвонила Кате, они едут. Паром был полный, из-за этого они там потеряли сколько-то времени. Ночевать они решили не в Славянске-на-Кубани, а на 300 км ближе к Воронежу, чтобы завтра быстрее доехать, то есть они должно были приехать на ночевку к полуночи.</p>

<p>В 22-10 через одноклассники пришла новость-молния, что Татьяна Александровна взяла билеты на 11.09 и 12.09 приедет в Москву, хотя сто раз было сказано, что они пробудут на Украине до октября. То есть в следующий вторник надо будет их встречать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 сентября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/02/kak-ia-proviol-2-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-02T21:27:14+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/02/kak-ia-proviol-2-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И около половины одиннадцатого мы выехали к Лене, только по пути надо было заехать еще в 100500 мест. На улице оказалось жарко, а я надел свой новый модный свитерок, в котором так успешно выступил на корабле. Но в нем было очень жарко, так что пришлось вернуться домой и переодеться в обычную рубашку с коротким рукавом, а Юля в это время побрызгала цветы во дворе от паутинного клеща.</p>

<p>Потом мы поехали по маршруту. Первым пунктом была химчистка возле &ldquo;Магнолии&rdquo;, там все разрешилось оч просто - химчистки там больше нет. Мы поехали ко второй контрольной точке - в Химки на 2Б, там вроде бы возле Пронто есть другая химчистка. Юля пошла сдавать туда свое пальто, а я подождал на стоянке. К слову, я бессчетное множество раз там проезжал, но ни разу не был около домов.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_111403_800.jpg"></p>

<p>Дома выглядят позорно, как огромные многоэтажные помойки, хоть они и не особенно старые, построены, как я думаю, во второй половине 90-х.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_111554_800.jpg"></p>

<p>Потом мы поехали в &ldquo;Магнит&rdquo; с целью воспользоваться тамошней прачечной и постирать одеяла. &ldquo;Магнит&rdquo; на месте, народу никого, стоянка пустая. На стоянку теперь просто так не въедешь, надо брать талончик, пять часов бесплатно.</p>

<p>Прачечная, против ожидания, тоже на месте, стирка стоит 350 рублей, это потому что выходной, а в рабочий день - 250 рублей, а если прийти с 10 до 11 утра, то 200 рублей. Одеяла запихнули в машинку и пошли шопиться.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_113756_800.jpg"></p>

<p>Взяли стирального порошка, а также сок Newtone, сделанный не где-нибудь, а в Усманском районе Воронежской области, 105 рублей литр. Взяли ещё творога, мягкого сыра для салата, горошка для яичницы, и даже поучаствовали в дегустации сербских мясопродуктов &ldquo;Златоборац&rdquo;, там предлашали шейку, грудинку и что-то еще, нам понравилась только шейка, мы взяли одну упаковку, там 100 граммов за 150 рублей. Когда та девушка отвернулась, я ухватил ещё кусочек шейки бесплатно. В &ldquo;Магните&rdquo; вообще постоянно присутствуют сербские продукты, в частности, сыр, только они дико дорогие.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_114707_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_114717_800.jpg"></p>

<p>К тому времени, как мы дошли до кассы, наши одеяла как раз постирались, но их ещё надо было запихнуть в сушилку на 15 минут, за 50 рублей, за это время я как раз успел отвезти тележку к машине и погрузить покупки.</p>

<p>Времени, на самом деле, оставалось уже в обрез, нам надо было заехать ко мне на работу и оставить там розу в ведре, которая ездит с нами с прошлых выходных. Но мы попали на МКАДе в пробку и забыли ко мне заехать, и поехали сразу на Дорогомиловский рынок - нам надо было купить сыра, семги и арбуз. Припарковались как обычно, парковка платная.</p>

<p>Ближе ко входу почему-то стоит несколько фуд-траков, я, честно говоря, уже торопился, потому не потрудился даже рассмотреть, к чему они и вообще работают ли или просто стоят. Также любопытный вид в сторону Сити - сразу видны пятиэтажки, красивый дом из 50-х и небоскребы Сити.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_135135_800.jpg"></p>

<p>А вот это новое здание, по-моему, оно еще не достроено.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_135052_800.jpg"></p>

<p>Тоже выглядит весьма эффектно с некоторых сторон.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170902_135219_800.jpg"></p>

<p>На рынке полно людей, полно торговцев, повсюду выложены фрукты, овощи, мясо, рыба и др, и выглядит этот рынок, пожалуй, уже не хуже венского Нашмаркта. Мы взяли один круглый сыр типа Сулугуни, и Юля еще взяла один круглый сыр для жарки. Я хотел сделать фоточку, но меня заметил один из торговцев, он мне оч вежливо сказал, что типа сейчас за этим следят охранники, и если кого заметят, то сразу начинат составлять акт итд. Может быть, это правда, а может и нет. Вообще конечно, фактура для съемки там очень богатая, можно было бы сделать шикарный репортаж. Мы пошли за рыбой, но по пути купили еще баранины, две бараньи ножки, по 320 рублей кг, (нам отдали за 300), причем продавец нам их сразу и порубил на суп огромным топором на колоде. Наверное, это можно было бы очень круто снять на видео.</p>

<p>По пути мы зашли в чайно-кофейную лавку, Юля купила чая нам и в подарок, а я выпросил у Юли пачку кофе Lavazza Oro, 320 рублей за 250 г.</p>

<p>Потом мы еще купили семги в самом конце у Юлиных знакомых из &ldquo;Гермес-Фиш&rdquo; и поспешили на выход, потому что я обещал Лене, что мы приедем в половине третьего, а уже был третий час. Надо было еще купиь арбуз, там у выхода как раз продавались отличные арбузы и я уже думал, что все дела решены, но только они стоили 40 рублей за килограмм, то есть нам снова встретились те самые арбузы Фаберже. То есть с арбузом получился провал - а ведь я обещал Лене, что привезу арбуз. Я даже забыл закрыть парковку, так что у меня списали 40 рублей, одно разорение.</p>

<p>Почему-то встроенный навигатор вел нас нас Варшавку, а навигатор в телефоне повел нас куда-то дальше по ТТК. Я в данном случае больше доверял телефону, потому что не было никакой уверенности, что автомобильный навигатор ведет нас именно в тот Ям, который нам нужен. Навигатор вывел нас на проспект Андропова, я там толком никогда и не бывал, потом на Каширское шоссе. Ехали мы очень долго, там миллион светофоров, потом мы выехали за МКАД, в поселке Развилка свернули вправо, и тут на обочине продавали арбузы, так что я все же исполнил свое обещание, по 25 руб/кг. Потом мы некоторое время ехали по этой непонятной дороге в сторону платной трассы, там надо было пересечь мост через Пахру и на втором светофоре повернуть налево, но это был не поворот, а разворот, так что я смог только развернуться и заехать в деревню не на Западную улицу, которая нам была нужна, а на Центральную, полагая, что переехать с улицы на улицу несложно. Однако в этой дурацкой деревне нет перемычек между улицами, так что мы проехали до самого конца, я повернул направо и вместу улицы Западной выехал на мостик через платную трассу. Я развернулся и все же выехал на Западную улицу, но тут оказалось, что это не просто Западная улица, а оторванный от неё тупик, который с нормальной Западной улицей не сообщается. Так что пришлось опять развернуться, выехать на улицу Южная, и с неё переехать на Центральную. И в конечном итоге мы нашли деревянный бревенчатый дом, и около входа нас встретили Никита и Гоша. То есть дорогу я с невероятными усилиями одолел. Малыши открыли мне ворота и помогли заехать на участок. Дом выглядит аккуратно, но само место какое-то странное - потому что прямо рядом нависает недостроенное и давно заброшенное металлокаркасное здание, выглядящее оч мрачно, сзади виднеется ограждение трассы, а справа стоит здание промышленного вида.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9578_800.jpg"></p>

<p>Где-то прозвучало, что новый друг Лены &ldquo;занимается автокино&rdquo;. Я вообще был уверен, что &ldquo;автокино&rdquo; - это что-то из серии &ldquo;мы встроили тебе монитор в машину, чтобы ты мог смотреть в монитор, пока едешь в машине&rdquo;, но, как оказалось, он содержит автокинотеатр, как в Америке в 50-е годы, прямо на участке (над забором) стоит большой экран, посреди участка проектор в домике и есть радиостанция для трансляции звука.</p>

<p>Участок относительно запущенный, то есть там просто частично вытоптанная трава, вольер для собаки, уже упомянутый проектор и дом из не особенно толстого бревна, дом выглядит ОК вполне. Лена нас встретила и провела на кухню. В доме есть холл - я теперь на это обращаю внимание, очень большой, наверх ведет лестница из половинок бревен. Мы вручили Лене подарки - т.е. сыр, рыбу, арбуз, абрикосовое и малиновое варенье из Воронежа и баночку аджики, которую я сделал своими руками, и с тех пор все пытаюсь услышать похвалу. Лена сказала. что хорошо, что мы опоздали, потому что у них заклинило дверь на втором этаже и им пришлось её подпилить. Так всегда бывает, когда я спешу.</p>

<p>Потом пришел хозяин дома, он все это время мылся, зовут его Андрей, выглядит он как средних лет обычный мужичок, не так чтобы какой красавец. Дом он строил сам, и все оборудование и убранство тоже делал своими руками, так что мне до него далеко.</p>

<p>Я почти сразу уточнил, много ли людей приезжает в кино, он сказал, что приезжаю каждый день, а даже бывает, что вся площадка на 8 машин заполнена. Я также поинтересовался, как у него дела с правами на прокат фильмов, он сказал, что у него все устроено, и это не так-то просто. Где-то еще армяне тоже решили устроить автокинотеатр, но через месяц их прикрыли, потому что за этим следят. Также у них в кинотеатре есть меню, в основном всякая ерунда типа воды и чипсов, но Лена печет пирожки, которые хорошо расходятся и даже зарабатывают лестные комментарии в отзывах.</p>

<p>Я сразу же начал делать фоточки, и тут же сообразил, что опять забыл вспышку, какая-то болезнь. В доме полутемно, потому про качественные фоточки можно было сразу забыть. Маленький Филипп все это время прятался за диваном, я хотел его оттуда вытащить, но он отказался вылезать.</p>

<p>Андрей развел огонь и начал жарить шашлык. Шашлык, по его словам, он покупает готовый в каком-то магазе неподалеку, типа он очень качественный. Я так смотрю, в последнее время приготовление шашлыка упростилось - теперь уже никто не твердит, что мол настоящий мужчина должен делать все для шашлыка своими руками, никто не хвастается рецептами маринования - все берут готовый уголь и покупают готовое мясо. Кроме мяса, он еще поставил жариться шампиньоны, обернутые беконом, а Никиту отправил в магазин за лепешками.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9585_800.jpg"></p>

<p>Постепенно шашлык приготовился и мы сели за стол в кухне. Лена приготовила нам салат оливье + еще просто овощной салат + наша семга + еще был наш сыр + шашлык + еще какая-то нарезка, я забыл откуда + шампиньоны. Шампиньоны на гриле в беконе, как оказалось, оч вкусное блюдо, прямо открытие дня и даже месяца, непременно введем их в наш дачно-шашлычный рацион. Андрей также поджарил на огне лепешки, тоже оч вкусно. Поели ОК, к столу подавали виски с &ldquo;Буратино&rdquo; из канистры, но я пить не стал. Также они нам предложили некое вино из Ашана, &ldquo;Ламбруско&rdquo;, причем они сказали, что надо брать именно в больших полуторалитровых бутылях.</p>

<p>Андрей, как выяснилось, работает водителем на скорой помощи, но, как я думаю, вся зарплата у него уходит на алименты неопределенному количеству бывших жен и еще большему количеству детей, которые тоже не поддаются учёту, так что живет он, как я думаю, кинотеатром.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170920_223448.jpg"></p>

<p>Потом мы некотрое время подышали свежим воздухом на улице, Андрей нам порассказывал про окружающие постройки. Недостроенное металлокаркасное здание стоит уже лет 12-15 и явно разрушается. Его, как и все здания дальше в ту сторону построили армяне, которых там тоже оч много. Лена собирается переезжать к нему в дом насовсем, но для этого придется переводить детей в сельскую школу.</p>

<p>И напоследок мы прошлись по дому, все в доме из дерева и все самодельное. То есть шкафчики для кухни ванной собраны из деталей, купленных в ИКЕЕ, и потом Андрей сам сделал на них брашировку. Все люстры, дверные наличники, рамки для зеркал и др, все ручной работы.</p>

<p>Помимо кинотеатра, Андрей сдает за домом пристройку за 15 тр в месяц, и еще сдает комнату на втором этаже, то есть люди снимают типа мини-домик вместо квартиры. Также он собирается построить отдельный гостевой домик прямо возле забора, и даже сделал столбики. Мы с Юлей, конечно, тут же загорелись идеей тоже построить гостевой домик.</p>

<p>И потом мы поехали домой, хотя Андрей и Лена предлагали нам остаться на ночь и посмотреть кино бесплатно. Круглый сыр для жарки мы оставили в подарок. Обратно мы ехали по трассе М-4, к счастью, в этом месте она бесплатная, а чтобы на неё выехать, надо опять проехать до самого конца улиц, пока они не закончатся, там повернуть направо, и через заправку ВР выехать на трассу. Обратно доехали хорошо, без задержек.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/01/kak-ia-proviol-1-sientiabria-2017/"/>
    <updated>2017-09-01T16:28:25+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/09/01/kak-ia-proviol-1-sientiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня красный день календаря, все шкальники идут в свои шкалки, скубенты тащатся в институты, малыши идут в садики, но только не в нашей семье, потому что Поля по-прежнему в Крыму, а малыш все еще в Жашкове. Так что мы изрядно сэкономили на цветах, а также сэкономили кучу времени торчания на торжественной линейке. Так что мы просто поехали на работу. Отличное первое сентября в этот раз.</p>

<p>В обед потащился в зал, жал 110, выжал 3*5 достаточно свободно, так что надо либо увеличивать вес, либо жать 3*6, что я, видимо, и сделаю. По случаю успешного пожатия не увидел повода не сделать селфи.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170901_133720_800.jpg"></p>

<p>В конце дня позвонила Юля, сказала, что она оплатила кредит за машину в &ldquo;Юникредит-банке&rdquo; на ул. Панфилова в Химках, и там гораздо удобнее, чем на 1905 года, и теперь она поедет в ОБИ, чтобы прикупить там укрывного материала, отравы от паутинного клеща и др., так что мне тоже следует ехать в ОБИ.</p>

<p>Так что после работы я порулил прямо в ОБИ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG-0740624f8eddd4a42d508c722018d81d-V_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG-d1d2e0ce0aef97afa12ea0d01b786ae2-V_800.jpg"></p>

<p>Собственно, мы почти ничего не купили, но там продавались букеты цветов по 139 рублей, остатки от первого сентября, довольно приличные, так что мы взяли три штуки, чтобы завтра вручить их Лене.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
