<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-10-15T11:45:57+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четырнадцатое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/14/kak-ia-proviol-chietyrnadtsatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-14T12:10:46+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/14/kak-ia-proviol-chietyrnadtsatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром Юля объявила Полю и малыша больными, так что не пришлось их вести ни в школу, ни в садик. Я просто поехал на работу, неслыханная роскошь. Мало того, что доехал до метро без пробок, так ещё и поставил машину в карман. Совсем немного там не бывал - а уже что-то поменялась. Протоптанную через газон дорожку к парковке выложили плитками.</p>

<p>На работе в рамках заполнения пробелов взялся обрабатывать фоточки ещё с прошлого Полиного ДР, в конце 2014 года. Я фотослоупок.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тринадцатое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/13/kak-ia-proviol-trinadtsatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-13T12:57:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/13/kak-ia-proviol-trinadtsatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра как обычно, отвёл. Малыш пищал несколько меньше, чем в предыдущие дни, потому что сегодня в садике пищал ещё один мальчик.</p>

<p>Для Поли купил в переходе на 1905 года новый поясок для школьной формы, 500 рублей.</p>

<p>На работе пошёл в магазин купить молока и булочку, и тут позвонил телефон. Я так прямо сразу и подумал, что это из Экодомостроя, так и оказалось. Сегодня вечером хотят уже привезти бытовку, свалю с работы пораньше и поеду их встречу. Я просто не могу поверить, что что-то двинется дальше разговоров, переписок и денежных расходов.</p>

<p>В половине четвертого свалил с работы и помчался. В машине проверил ключи в бардачке - ну конечно же, их на месте не оказалось, пришлось заезжать домой. Доехал через Юбилейный и Чёрную Грязь хорошо. На участке относительно мокро, но все же не сказать чтоб грязно. Малина немного помёрзла, клубника только зелёная. В остальном без изменений. Чтобы занять время, включил насос и стал поливать, полил алычу, виноград и яблоню &ldquo;Слава победителям&rdquo;. Потом протянул шланг к туям и полил ещё туи. Тут как раз приехали с бытовкой.</p>

<p>И тут всё опять как будто вернулось в худшие времена, потому что манипулятор начал буксовать и тонуть  в глине. Между воротами и бытовкой прямо какая-то трясина. Заехали кое-как, тут снова пригодилась моя текстолитовая плита. Бытовку поставили прямо на землю параллельно нашей. Когда заедут рабочие - пока не известно. Фоточки нет, потому что было слишком темно.</p>

<p>Думаю, что надо будет навозить тачкой песка к воротам, потому что иначе там начнут застревать миксеры, особенно если пойдут дожди.</p>

<p>Уехал, когда было уже совершенно темно, хотя времени было всего лишь 18-40. Доехал быстро.</p>

<p>Дома оказалось, что Поля заболела, точнее - охрипла. Новый поясок надо будет укоротить.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двенадцатое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/12/kak-ia-proviol-dvienadtsatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-12T11:48:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/12/kak-ia-proviol-dvienadtsatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра повёл детей в садик и школу, малыш так плакал, что сердце разрывается. Чтобы было удобнее плакать, он сперва садится в кресло.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151012_080857_600.jpg"></p>

<p>У Поли в школе учительница сказала мне, что у Поли проблемы с составом числа и со счётом через два и через три. Вечером будем повторять.</p>

<p>На работе ничо интересного. В зале пожал 80х9х10 + 6. То есть я уже почти вышел на искомые 10х10. Внезапно со мной в зал пошли Женя и Саша, после очень длительного перерыва. Не знаю, чего они добиваются, надо либо ходить, либо мужественно перестать. Все занятия хороши только при регулярном выполнении упражнений, от случая к случаю это трата времени. Я занимаюсь, словно потерпевший, преодолевая себя. В зале поднялись цены, самое выгодное предложение - на год 24 тыщи с 11-30 до 16-30 три дня в неделю.</p>

<p>Вечером приезжал отец, забрал малыша из садика в четыре часа и Полю тоже. Я его не застал, потому что Юля вернулась раньше меня.</p>

<p>Вечером Юля занималась с Полей устным счётом, я ничего не делал. Сервер WebDAV так и не развернулся. Единственное, чего удалось добиться - можно приконнектиться через браузер, через WebDAV-клиент никак.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл одиннадцатое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-11T11:32:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра собрались и поехали в гости к Лене. По дороге заскочили в &ldquo;Алые паруса&rdquo;, как раз в это время пошёл снег, хотя вообще весь день было сухо и временами солнечно. Доехали хорошо, я даже вовремя свернул с Щёлковского шоссе на 15-ю Парковую. Никогда не знал географию своего вроде как родного района.</p>

<p>На самом деле я не чувствую особенного родства, более того, я его даже толком не узнаю. Многое исчезло, много поменялось, многое в детстве выглядело иначе, а ещё больше я просто забыл. И вообще почему-то я считаю родным районом Раменки, хотя прожил там совсем немного и уже взрослым.</p>

<p>В подарок мы взяли коробочку яблок, два лука-порея, торт из &ldquo;Алых парусов&rdquo;, кучу детских вещей и ещё 5000 рублей.</p>

<p>Никита и Гоша были в гостях у бабушки, это на самом деле довольно удачно, потому что иначе мы бы там не поместились. Квартира производит впечатление игрушечного домика, вообще не знаю, как мы там раньше жили. Почти все помещения в высоту больше, чем в ширину.</p>

<p>У Лены есть волнистый попугайчик, который пришёлся очень кстати, потому что Поля только им и занималась и нам не надоедала.</p>

<p>Малыш у Лены очень маленький, умеет стоять на ногах, но в основном сидит на руках.</p>

<p>Лена каким-то образом замариновала куриную грудку, надо будет непременно попробовать так же сделать дома, очень вкусно и полезно.</p>

<p>Около двух поехали домой, я оставил Лене книжки, чтобы их забрали даром, потом написал той девушке, чтобы она привезла Лене сока за услугу. Доехали хорошо, заехали в Дикси.</p>

<p>Дома Юля яростно взялась за уборку сразу всего. Я погладил белье на балконе. По телевизору очень много показывают про операцию в Сирии, как взлетают самолёты, как сбрасывают бомбы, как готовят лётчиков. Показывали также репортажи с мест боёв.</p>

<p>Вечером поджарили свиную лопатку, очвкусно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл десятое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-10T19:17:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра все выспались и поезали в Вэйпарк, потому что там открылся &ldquo;батутный центр&rdquo;. &ldquo;С утра&rdquo; - это эвфемизм, на самом деле мы вышли из дома около одиннадцати и то с большим трудом.</p>

<p>Батутный центр находится в 12-м кинозале кинотеатра &ldquo;Кронверк Синема&rdquo;. Но там конечно же оказалось, что все батуты забронированы на целый день, можно только записаться на завтра. Мы записались на шесть часов. Стоит 700 рублей час, упороться можно. Зато в будни с утра всего триста.</p>

<p> И мы пошли в развлекательный центр &ldquo;Космик&rdquo; и проторчали там больше часа. По счастливой случайности у меня в кармане с незапамятных времён завалялась карточка в &ldquo;Космик&rdquo; и на ней даже осталось 250 рублей. Сначала Поля, Юля и малыш катались на электромашинках, затем Поля непонятно зачем пошла в детский лабиринт, а малыш с Юлей играли в аэрохоккей. У меня почему-то перестала работать камера на телефоне и рестарт не помогает. Потом Юля пошла вытаскивать Полю из детского лабиринта, потому что Поля не могла найти выход, а мы с малышом ещё сыграли в автомат, где надо бить колотушкой выскакивающих врагов. Поля ещё потом хотела поплавать в шаре в бассейне, но у нас не хватило денег на карточке.</p>

<p> За этот час я устал больше, чем за неделю на работе. Там не жарко, но душно, особенно наверху, очень шумно и полно народу. Я то-то попытался поснимать на фотоаппарат, но во-первых, там темновато для съёмки, во-вторых, мне вообще не хочется гонять фотоаппарат, если предвидится никаких потрясающих кадров.</p>

<p> <img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151010_133946.jpg"> Потом мы потащились в &ldquo;Магнит&rdquo;. В &ldquo;Магните&rdquo; мы тоже были очень долго, но там всё же посвежее воздух, посему я прилёл в себя и даже приободрился. Набрали целую тележку всего, я взял таблетка для ПММ 14 штук за 99 рублей, подсолнечное масло &ldquo;Идеал&rdquo; всего 59-90, вроде оно должно быть дорогим. Лук по 20 рублей, хороший, крупный. Там всё время продаются вина и коньяки &ldquo;Фанагория&rdquo;, я взял бутыль коньяка за 676 рублей, якобы 5 лет выдержки. Если окажется дельным, будем брать, это дешевле, чем армянский. Вино &ldquo;Фанагория&rdquo; мы как-то покупали в Окее, вроде оно нам показалось не таким хорошим, как &ldquo;Киндзмараули&rdquo;. Я ещё купил себе маленькую карманную рулетку, чтобы носить её с собой и всё измерять. Потратили более четырёх тыщ. Камера в телефоне волшебным образом починилась.</p>

<p> Когда выезжали со стоянки, я углядел в стороне грузовичок &ldquo;МАРР&rdquo;. Юля сразу сообразила, что это привезли нашу рыбу, которую Юля заказала на Вэйпарк. Пришлось заехать обратно на стоянку, Юля побежала за заказом и привезла его в тележке. В целом получилось удачно.</p>

<p> Дома я сделал фарш на будущее, почисти и сварил картошку, и порезал яблоки на пирожки. Всё никак не израсходуем яблоки из парка.</p>

<p> Около половины шестого пошли с малышом гулять, на ту площадку, которая ближе к шоссе. Довольно холодно, +3, ветер, но сухо. Погуляли всего полчаса, потом он запросился домой. Заехали ещё в Химки заправиться. Дома Юля испекла пирожки с яблоками и корицей, я съел 100 штук.</p>

<p> Да, справочно: в последние дни нефть дорожала, а валюта дешевела, нефть поднималась выше 53, доллар и евро опускались ниже 61 и 70 соответственно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл восьмое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/08/kak-ia-proviol-vos'moie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-08T13:59:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/08/kak-ia-proviol-vos&#8217;moie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Приехала девушка из геологической фирмы, привезла результаты исследований. У нас на участке 6 - 6.5 метра тугопластичного суглинка, под ним песок мелкий. Несущая способность достаточная. Как будто мы этого раньше не знали. Зато теперь наши суглинки подтверждаются документами с печатью. 35 тыщ рублей как с куста.</p>

<p>Саша принёс фотографии с той свадьбы 8 августа. Ме почему-то представлялось, что я там выступил отстойно, однако же мои фотографии оказались не хуже Сашиных.  Также стоит отметить, что я свои фоточки обработал лучше, чем Сашин удалённый ретушёр. Пожалуй, стоило бы наняться Саше в ретушёры, правда, платит он всего 4000 за всё. С другой стороны, это лучше, чем совсем ничего.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл седьмое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/07/kak-ia-proviol-sied'moie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-07T10:10:20+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/07/kak-ia-proviol-sied&#8217;moie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром включили отопление, батареи тёплые. На улице первый заморозок, температура -1, на машинах иней.</p>

<p>Как обычно, отвёл детей в садик и школу, концерт сегодня был несколько менее убедительный. Опять приедут родители их забрать. В новостях прочёл, что у Путина сегодня ДР, по этому поводу состоится <del>пенная вечеринка</del>хоккейный матч. В прошлом году Путин забросил 8 шайб и его команда выиграла!</p>

<p>Днём появилась новость, что корабли Каспийской флотилии выпустили по Сирии 26 крылатых ракет 3M14 комплекса &ldquo;Калибр&rdquo; и все они попали в цель.</p>

<p>По дороге домой зашёл в новую Пятерочку, купил стирального порошка. Надо использовать попутные ресурсы.</p>

<p>Вечером на ужин ел просто жареный порей, тоже вполне ОК. С Полей повторяли английский, в целом она не так уж плохо запоминает, в основном все слова она помнит. Другое дело, что в этом нет особого смысла, грамматику им не преподают вообще, и преподать её нельзя, поскольку они не имеют понятия ни о частях речи, ни о составе предложения, ни вообще ни о чем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл шестое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/06/kak-ia-proviol-shiestoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-06T11:01:57+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/06/kak-ia-proviol-shiestoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Тут на днях прошла новость, что запустили поезда-экспрессы &ldquo;Ласточка&rdquo; от Москвы до Крюково, для чего построен 4-й путь. Билет на месяц по будням стоит 4200, скорость (по сообщениям в ЖЖ) 130-140 км/ч, по расписанию 38.5 км за 27-28 минут, средняя скорость более 80 км/ч - это очень многодля электрички.</p>

<p>Утром отвёл детей в школу и садик, Игорёк устроил очередной концерт.</p>

<p>На работе ничего интересного. Днём пошёл прогуляться - очень холодно, похоже, и впрямь приближаются заморозки.</p>

<p>По дороге домой зашёл в &ldquo;Избёнку&rdquo;, взял молока и сметаны, молоко по 50 рублей, т.е. довольно дёшево, сметана 20% по 93 рубля, т.е. довольно дорого.</p>

<p>Дома отец приготовил &ldquo;блинчики&rdquo; из лаваша с пореем и курицей, как я считаю, это одно из самых вкусных блюд в нашем меню. Хорошая идея мыть порей из шланга прямо на участке.</p>

<p>Попробовал развернуть на домашнем компе WebDAV-сервер, дабы скидывать с работы фоточки, не переподключая внешний диск к нетбуку. С некоторым трудом вроде развернул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/05/kak-ia-proviol-piatoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-05T21:35:05+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/05/kak-ia-proviol-piatoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра отвёл Игорька в садик, а Полю в школу. Игорёк, конечно же, устроил целую трагедию и концерт. Забыл спросить про тот ноутбук, если так пойдёт дальше, то похвалы мне не видать. На работу приехал к девяти.</p>

<p>Что-то меня опять стала одолевать жажда знаний. В частности, начал разбираться с теми системами, которые я сам сопровождаю и разрабатываю, пора бы уже что-нибудь про них знать. Для начала нарисовал в Экселе красивые схемы загрузок.</p>

<p>Днём приехали родители, забрали малыша из садика и Полю из школы.</p>

<p>В зале меня один товарищ надоумил взять небольшой вес, в моём случае 80кг и сделать 10х10. В прошлый раз я сделал 7х10, 7, 6, 5. В этот раз осилил 8х10, 6, 5. Выходит очень тяжело и очень долго, я так устал, что даже не испытывал &ldquo;того самого&rdquo; ощущения после тренировки. Некоторые приходят такие в звл, двадцать минут покрутят педальки и уходят, очень довольные собой и счастливые, а я утруждаюсь, словно потерпевший.</p>

<p>Потом читал там про Оракл любопытные статейки и про Руби тоже. Заодно обрабатывал фоточки с выходных.</p>

<p>В полшестого позвонили заказчики, сказали, что не выгружаются отчёты. До половины восьмого разбирались, оказалось, что надо передёрнуть сервер приложений. Выпишу себе под это дело переработку. Довольно удачно вышло, что не далее как сегодня утром я всё это повторял.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четвертое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/05/kak-ia-proviol-chietviertoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-05T16:42:25+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/05/kak-ia-proviol-chietviertoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встали, подняли детей и помчались на участок, даже не позавтракав, потому что в десят должны были приехать геологи. По дорроге заехали на заправку в Чёрной Грязи, там у них какой-то ремонт. 92-го бензина нет, только 95 Evolution, по 37 с чем-то рублей. Полагаю, на нём мы должны летать, как на ракете. Зачем-то спросил в кассе, с какого завода они получают бензин, тётенька мне ответила, что у них собственный завод.</p>

<p>Геологи приехали раньше нас, я думал, у них будет буровая установка на грузовике, но они приехали на Москвиче-2141 и привезли маленькую бурилку с кучей шнеков.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_2965.jpg"></p>

<p>Спросили детей, как им нравится отремонтированная бытовка, дети не проявили особого восторга. Дети сейчас избалованы, им всё слишком легко достаётся.</p>

<p>Я сразу принялся за полив, Юля начала выкапывать порей. Почему-то появилось довольно много малины, все уже забыли, как она выглядит, а у нас самый пик. Порей выдернули самый крупный, получился полный большой пакет.</p>

<p>По Юлиному предложению, места, где спанбонд выступает за рамки, я засыпал песком, чтобы не лезли сорняки. Черенки роз очень многие прижились, мы из накрыли белой тканью и присыпали землей. На мой взгляд, это преждевременно. На неделе обещают отрицательные температуры по ночам, но всё равно пока ещё тепло, сегодня днём +15.</p>

<p>Дети пили чай в бытовке и всё залили чаем и засыпали сахаром. Весь наш драгоценный линолеум придётся отмывать. Потом я ещё катал их в тачке.</p>

<p>Мне удалось дотянуть шланг до яблони &ldquo;Коричное полосатое&rdquo;, хватает впритык. До винограда и алычи достаёт нормально.</p>

<p>Юля посадила на место порея чеснок, а вокруг роз и сосны они с Полей посадили тюльпаны.</p>

<p>Геологи бурили до трёх часов, потом уехали, мы поехали вслед за ними.</p>

<p>Вечером занёс бегонию домой, ночью не исключены заморозки. Балкон опять превращается в бардак из горшков.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл третье октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/05/kak-ia-proviol-triet'ie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-05T16:42:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/05/kak-ia-proviol-triet&#8217;ie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C утра мужественно пошёл гулять с детьми, на площадку, которая у шоссе. Всё лето мы там не были, почему-то мы там бываем только когда холодно. Юля осталась дома как бы убираться.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_2817.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_2828.jpg"></p>

<p>На площадке вроде ничего не изменилось. Я наделал фоточек, в целом ОК. Спустя полчаса я обнаружил, что Игорек сзади весь мокрый, т.е. он написал в штаны. Я тут же позвонил Юле и затребовал новые штаны. В результате мы собрались и поехали к дому, Юлю подхватили на остановке и поехали уже на другую площадку, которая в 15 мкр. Раньше там было болото, потом вроде возникал какой-то план построить там церковь, а сейчас там сделали две отличные площадки и парк с прудом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/4.jpg"></p>

<p>Юля с детьми осталась на площадке, а я пошел в МКБ, потому что настало время перечислить аванс за будущеее строительство. Я решил, что всё буду платить безналом, потому что это круто и солидно и к тому же не надо возиться с пересчётом налички. Пока шёл, наснимал панорам (см. архив за 2015-10-03). Всё очень красиво и аккуратно, в пруду водятся утки.</p>

<p>В банке кроме меня никого не было, так что я не ждал в очереди, а прошёл сразу, как солидный клиент, который пришёл перевести деньги со своего банковского счёта. За перевод с меня ещё взяли 2500 рублей комиссии, потому что солидных клиентов надо трясти и разводить.</p>

<p>Потом вернулся на площадку, Юля мне сообщила, что Игорёк на самом деле был сухой, просто где-то сел в лужу. То есть я её вроде как зря вытащил, но иначе - как бы я сходил в банк?</p>

<p>Поля каталась на таких больших вращающихся качелях, сначала на них никто не претендовал, а потом оказалось, что Поля уже создаёт очередь и даже слышны недовольные голоса.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_2932.jpg"></p>

<p>Когда настало время уходить, Поля вела себя отвратительно и очень противно ныла.</p>

<p>На обратном пути зашли в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;, потратили пару тыщ. &ldquo;Дошираки&rdquo; в Пятёрочке несколько дешевле - по 26 рублей. Я взял пару штук на участок.</p>

<p>Вскоре после возвращения я внезапно почувствовал усталость, ненадолго прилёг и проспал два часа. Малыш тоже спал, а Юля в это время спустилась вниз и пересадила часть бегонии в горшки на зиму, потому что в середине недели обещают заморозки. Ещё Юля посадила на одной из круглых клумбочек лилии.</p>

<p>Вечером я ещё успел спуститься вниз и полить всё, что Юля посадила.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл второе октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/02/kak-ia-proviol-vtoroie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-02T11:10:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/02/kak-ia-proviol-vtoroie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра поехал на работу через Лианозово, потому что вечером Виктор Иванович должен привезти Игорька. Сел на электричку 7-21, идёт 36 минут, это вроде минимум. Вагон достался отстойный, без ремонта.</p>

<p>На Окружной попытался сфотографировать строительство метро, из-за тормознутой камеры получилось отстойно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151002_073139_600.jpg"></p>

<p>На Тестовской строят новый мостик над Шмитовским проездом. Выход в сторону Шмитовского не обустроен, приходится прыгать с платформы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151002_075937_600.jpg"></p>

<p>Хотел зайти в Дикси купить булочку, но они работают с девяти.</p>

<p>На работе запросил пример типового договора на стройку, придётся изучать.</p>

<p>Юля с Полей утром ходили к эндокринологу, она сказала, что вес у Поли почти пришёл в норму, а после 8 лет начнётся гормональная перестройка.</p>

<p>Около четырёх приехал менеджер Георгий, договор подписали. Я просил их добавить в договор пару пунктов, но типа у них юрист сказал, что они подписывают установленную форму, а все добавления можно провернуть только отдельным соглашением.</p>

<p>К договору прилагаются два счёта - на 55 тысяч и на 403 тысячи, за архитектора и аванс за строительство.</p>

<p>Вечерний вид на Сити. По-моему, раньше я не видел в башне &ldquo;Меркурий&rdquo; светящихся окон.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151002_182749_600.jpg"></p>

<p>Обратно поехал на 18-35, в Лианозово я должен был приехать в 18-10. В целом это вообще довольно необременительная поездка, на удивление даже - при том, что я перемещаюсь между двумя удалёнными районами в разных концах Москвы. Вагон опять был отстойный, народу не оч много. В пути почитал документацию по Руби.</p>

<p>В Лианозово подождал в машине минут двадцать, с мобильными интернетами это несложно. Встретил Виктора Ивановича с малышом, Игорьку очень понравилось ездить на поезде. До дома доехали хорошо.</p>

<p>Дома Юля сказала, что ей в договрое не нравится пункт о том, что гарантия 5 лет действует только в случае, если мы предоставим результаты геологических изысканий. И она уже уточнила, что изыскания стоят 35 тыщ. Отец сказал, что кроме фундамента они ни для чего не нужны. Сидоровский сказал, что это развод на деньги. Я подумал, что эти результаты ещё могут пригодиться.</p>

<p>Перебросил деньги за архитектора через Сбербанк-онлайн, с МКБ-онлайн так ловко не получилось. То есть я грамотно закрыл вклад, потеряв при этом 4800 рублей (надо было всего-то подождать ещё 135 дней), потом попытался сделать перевод, но оказалось, что там можно переводить не более 100 тыщ в сутки. То есть надо будет идти в банк лично.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл первое октября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/01/kak-ia-proviol-piervoie-oktiabria/"/>
    <updated>2015-10-01T14:51:59+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/10/01/kak-ia-proviol-piervoie-oktiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151001_080134_600.jpg"></p>

<p>С утра поспали подольше, потом я отвёл Полю в школу. Потом поехал на работу, вовремя заметил, что в конце, т.е. вернее, в самом начале Куркинского шоссе скопилась пробка и объехал через эстакаду. Действительно, из-за аварии возле поста ГАИ скопился огромный хвост. Несмотря на масштабность события, потерял всего 10 минут, встал сразу на Штурвальной улице.</p>

<p>На работе, поковырявшись с Руби и Скетчапом, нарисовал вот что:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/Heli_small.jpg"></p>

<p>В обед прислали смету, особенного чуда не произошло. Фундамент оценивают в 1.051 млн, т.е. на сорок тысяч меньше изначального расчёта. Однако они предлагают ещё сделать дренаж, ещё тыщ 120 сверху. Позвонил отцу, он говорит, что лучше сделать сразу. Ну что же, пусть посчитают с дренажом.</p>

<p>С дренажом вышло 1181 тысяча, тщательно все обдумав, я решил, что так, наверное, и правда лучше. Однако, придётся выпотрошить все наши счета под ноль, а я всё надеялся, что что-то останется.</p>

<p>Дома Юля упёрлась, что непременно надо строить и крыльцо, как я ни объяснял, что строить крыльцо сейчас нет никакого смысла.</p>

<p>Тем не менее, решено - строим с дренажом и без крыльца. Попробовали посравнивать сметы - некоторые расхождения мы можем объяснить, некоторые нет.</p>

<p>Нарезал ещё кастрюлю яблок на варенье.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тридцатое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-30T09:41:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня объявлено, что российская авиация нанесла удары по целям в Сирии. <em>&ldquo;по сирийским сведениям, под обстрел попали Ар-Растан, Талбиса, Аз-Зафаран, Ат-Тлюль, Аль-Хомр, Айдун, Дейр Фуль и окрестности Саламии&rdquo;</em>. Мне эти названия ничего не говорят, хотя вполне возможно, что впоследствии какие-нибудь из них станут &ldquo;много говорящими&rdquo; или даже нарицательными.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/Syria.png"></p>

<p>Как-то они всё это очень быстро провернули. Буквально пару недель назад прошли сообщения, что в Латакии перестраивают ВПП, потом появились фото якобы российских самолётов в Сирии, потом прошла встреча Путина и Обамы в США, тут же Совет Федерации одобрил применения армии за границей и сегодня Сирию уже бомбанули.</p>

<p>Политинформация окончена, переходим к насущным делам.</p>

<p>Продолжаю разбираться со со Скетчапом и Руби, с первым в целом вроде всё ясно, неизвестные мне области в частности, динамические компоненты, остались только в платной версии.</p>

<p>Вечером был очень эффектный закат, я его щёлкнул, как сумел, но фотография не очень передаёт эффектность.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150930_181917_600.jpg"></p>

<p>Вечером с Полей опять повторяли английские слова, она запоминает по-прежнему очень туго. Фраза &ldquo;A red ring and a red car&rdquo; заняла почти весь вечер. Каждое слово она произносит почти по буквам, как будто читает. В принципе, это даже хорошо, я решил, что мы тогда будем больше заниматься письменно. Пусть запоминает написание, потом будет меньше ошибок в письме.</p>

<p>У Юли на работе некоторое время ввели в прайс резаный салат айсберг, его производит Белая Дача для Макдональдса. Кто из менеджеров не может его достаточно продать, тот его покупает себе, так что у нас теперь на столе постоянно салат Айсберг. С помидором, майонезом и соевым соусом вполне ОК.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать девятое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/29/kak-ia-proviol-dvadtsat'-dieviatoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-29T15:22:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/29/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-dieviatoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра на улице +4, зато нет дождя.</p>

<p>Преподав своему коллеге с работы лекцию по Скетчапу, внезапно сам им заинтересовался. Очевидно, что мои познания состоят в основном из пробелов.</p>

<p>Ещё в пятницу начал разбираться с Руби-консолью, там всё оказалось проще, чем можно подумать. Напоминает упражнения с графикой на Бейсике. Наверное, это хорошая штука для математического моделирования, которым я, впрочем, вряд ли буду заниматься.</p>

<p>Дальше в рамках заполнения пробелов стал смотреть видеоуроки - и вновь узнал кучу нового, причём, казалось бы, в знакомых вещах. Например, как при копировании объектов делать много лишних копий или как согнуть плоскость по линии.</p>

<p>Архитектор прислала окончательный вариант архитектурного решения, там уже есть ростверк и сваи. В ростверке нет балки под передним краем крыльца, а я ещё волновался, как её лучше сделать. Свай получается 41 вместо изначальных 46. То есть можно предположить, что смета на фундамент несколько уменьшится относительно первоначальной оценки. Мне бы хотелось, чтобы они поскорее начали работу, пока не пошли дожди и участок не превратился в болото.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать восьмое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/28/kak-ia-proviol-dvadtsat-vosmoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-28T20:49:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/28/kak-ia-proviol-dvadtsat-vosmoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра сразу взялся писать для Поли сочинение &ldquo;Как я провела лето&rdquo;. Текст написал сразу и без труда, фоточки отобрал не без труда, а сложнее всего оказалось сверстать текст в Ворде. На редкость неудобно и неуклюже, даже как-то странно, вроде бы верстка текста - одна из главных задач Ворда. Подогнал по размеру на четыре страницы, распечатал в цвете на А3.</p>

<p>Вечером сдал <del>своё</del>Полино сочинение Алине Николаевне, она <del>меня</del>Полю очень хвалила, сказала, что очень красиво. Остальные дети тоже очень хвалили, в основном фотку со страусом.</p>

<p>Юля с Полей допоздна делали поздравительные открытки учителям - из набора, который Юле где-то удалось приобрести. Я не дождался окончания и пошёл спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать седьмое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/27/kak-ia-proviol-dvadtsat-siedmoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-27T13:41:25+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/27/kak-ia-proviol-dvadtsat-siedmoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра проснулся, посмотрел пару ободряющих видео про Скетчап и потом пошёл грузить кровать в  машину. Юля и Поля ещё спали. Выехал в начале десятого. Юля мне ещё дала в нагрузку комплект белья и детские ботиночки.</p>

<p>Перед съездом в Одинцово, не доезжая заправки ВР, строят как будто ещё одну развязку и ещё что-то вроде торгового центра. На обратном пути в этом месте стоит плакат &ldquo;Схема транспортного хаба&rdquo;, что бы это ни значило. Фото с другой стороны дороги:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150927_104042_600.jpg"></p>

<p>Уже после съезда с моста в Одинцово справа недостроенный торговый центр стоит, как и шесть лет назад.</p>

<p>У Паши почти напротив дома стоит кинотеатр и ещё многоэтажный гараж. Я уже не помню, когда последний раз был у Паши и не помню, что там было раньше.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150927_094157_600.jpg"></p>

<p>Почему-то у Паши перед домом ставят машины не вдоль тротуара, а наискось. Выигрыш сомнителен, стало гораздо неудобнее.</p>

<p>Кроватку выгрузили и очень ловко собрали. Как я ни прикидывал, тот способ, которым мы её вчера разбирали - единственно возможный, не оч понятно, почему она так тяжело разбиралась. Наверное, износились направляющие.</p>

<p>На обратном пути попал в пробку от развилки до рынка. Там вроде бы строят третью полосу для движения. Возле развилки строят что-то поистине циклопическое.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150927_103746_600.jpg"></p>

<p>И прямо около МКАДа строится дом, выходящий окнами прямо на развязку, я даже не знаю, какие идиоты согласятся там жить за свои деньги:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150927_110145_600.jpg"></p>

<p>Дальше доехал быстро.</p>

<p>Мы  с Полей съездили в Дикси, просто чтобы её чем-то занять. В Дикси я набрал дешёвого сахара - 44 рубля за 900 граммов. Взял весь, что был на полке.</p>

<p>Дома взялся резать яблоки на варенье, а то они что-то уже давно лежат. Это те самые яблоки, которые мы некогда набрали в долине Сходни. Нарезал сходу две кастрюли, тут как раз приехали Юлины родители, привезли малыша.</p>

<p>Потом Юля стала укладывать малыша спать, а Полю я отвёл гулять в таунхаусы. Лена нам предлагала куст ежевики, я отказался под предлогом, что мы и так уже насажали сверх всякой меры.</p>

<p>Юлины родители пошли опять на Сходню собирать яблоки. Часа через полтора я поехал их встречать, они набрали два ведра яблок и ещё сумку на колёсиках. Я тащил эти вёдра и чувствовал себя нищебродом и голодранцем. Я ещё как-то очень лихо взял подъём из долины к дороге, мне чуть не поплохело. Потом поехал в Леруа Мерлен, купил опять краску, сдвоенную розетку для бытовки и укрывной материал. Ещё купил две отвертки на участок. Эти поездки в Леруа Мерлен начинают приобретать ритуальный характер - я туда приезжаю, оставляю полторы тысячи рублей, отвожу покупки на участок и они там бесследно растворяются, не оставив по себе никаких видимых изменений.</p>

<p>На обратном пути забрал Полю от Лены. Вечером ничего не делал, было очень шумно. Немного поразбирался со Скетчапом и с Руби, надо хотя бы изучить все основные возможности и посмотреть какой-нибудь видеокурс.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать шестое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/26/kak-ia-proviol-dvadtsat'-shiestoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-26T16:37:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/26/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-shiestoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра собрались и поехали на участок, Поля осталась у Лены. Надеюсь, что мы их не слишком обременяем.</p>

<p>Заехали на рынок за досками. Мы уже купили столько досок, что участок должен был покрыться дощатым настилом в несколько слоёв, однако их вообще не видно.</p>

<p>Первым делом протянули шланг на полив деревьев. Выросло довольно много клубники, я собрал полную миску.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150926_120803_600.jpg"></p>

<p>Я как обычно сколотил пару рамок, мы их уложили под смородину. Юля пересадила клубнику с торфяной кучи в грядки, на удивление не прижились только два кустика, из них один кто-то выдернул, возможно, ветер или птица. Усы, которые укоренились в маленьких стаканчиках, мы тоже пересадили.</p>

<p>Грядки затянули спанбондом. Юля ещё предлагала накрыть спанбондом дорожки и засыпать их песком, но я уже очень устал и не стал делать, хотя вообще идея хорошая.</p>

<p>Пообедали дошираком и чаем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150926_151100_600.jpg"></p>

<p>Чем занимались весь день - непонятно, но устали до полусмерти, я еле доехал домой. Было очень жарко и солнечно, прямо как летом. Роза Fire Flash зацвела, цветок действительно красно-жёлтый, но не крупный.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150926_172123_600.jpg"></p>

<p>Вечером начали разбирать кроватку. Я её разбирал и собирал уже не менее трёх  раз, и вроде бы там всё прозрачно и просто. Однако, по невыясненной причине, вытащить переднюю стенку удалось с огромным трудом и проклятиями. Я уже даже начал сомневаться, правильно ли я вообще действую, хотя ничего другого в голову не приходило. В конечном итоге разобрали.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать пятое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/25/kak-ia-proviol-dvadtsat'-piatoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-25T14:16:57+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/25/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-piatoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра зашёл в садик, оставил там ноутбук. По-видимому, свою долю похвалы мне не получить.</p>

<p>В честь рождения ребёнка у Паши хотел одарить всех коллег на работе фреш-роллами, но потом тщательно всё обдумал и одарил всех грушами с дачи, а фреш-ролл взял только себе.</p>

<p>Одному коллеге на работе провёл экспресс-курс по Скетчапу, на самом деле там не так уж много возможностей - я имею в виду известных мне. Самый топ, конечно был бы, если бы разобраться, для чего там Руби-консоль.</p>

<p>Сходил в зал, как ни старался, результаты по-прежнему смищные. Я дрищ!</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/20150925_131411_600.jpg"></p>

<p>Паша прислал фоточку с малышом. Формальные показатели: рост 50 вес 3800, т.е. чуть выше среднего. Как Паша вчера сказал, они его хотят назвать либо Дима, либо Костя. Мы с Юлей, конечно же, за первый вариант, потому что мы и сами хотели назвать Игорька Димой.</p>

<p>Из Экодомостроя чото всё не звонят и не пишут. Наверно, очень сложный у нас проект. Хотя за такие деньжищи они там должны вкалывать без выходных и не спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать четвёртое сентября]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/24/kak-ia-proviol-dvadtsat'-chietviortoie-sientiabria/"/>
    <updated>2015-09-24T10:16:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/09/24/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-chietviortoie-sientiabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля меня разрекламировала в садике, как крутого компьютерщика и мне это тут же вышло боком. У Евгении Владимировны возникли какие-то невнятные проблемы с ноутбуком и мне предстояло их решить. С утра зашёл в садик, суть состояла в том, что видеопроигрыватель требовал обновлений, а обновление не работало. С ходу я конечно ничего не понял, посему забрал ноут на работу, чтобы малодушно сдать его более грамотным коллегам.</p>

<p>Однако же я разобрался сам. Там был неправильно установлен часовой пояс, отчего Windows Store писал, что комп не подключён к интернету. Логично же, чотам.</p>

<p>Windows 8 - на мой взгляд ужас и провал. Такое впечатление, что имеешь дело не с компьютером, а с платёжным терминалом. В их новом типа модном интерфейсе неудобно ВСЁ. Постоянно видишь белый экран с какими-то картинками, нет ни кнопки &ldquo;выход&rdquo;, ни панели задач, ничего привычного и обязательного вообще.</p>

<p>Таким образом, я заработал себе в садике плюсик.</p>

<p>Завтра в школе экскурсия в Долину Сходни, я тщательно всё обдумал и решил не идти. То есть неплохо было, конечно, поснимать, но скорее всего там будет ровно то же самое, что и в том году. К тому же я не хочу привлекать к себе внимание на работе отсутствием. Скорее всего, нам ещё придётся брать выходные, если и впрямь начнётся стройка.</p>

<p>Позвонил Паше - он ещё с утра отвёз Свету в роддом.</p>

<p>Вечером Юля принесла с Дорогомиловского сыр, и на ужин мы съели килограмм сыра. Сыр недорогой, 300 рублей килограмм, и при этом самый вкусный из всех имеющихся на рынке. Потом я пошёл за Полей и заодно зашёл в Магнолию. Лимоны по 149 руб/кг, один лимон выходит 40 рублей! Пожалуй, надо будет отказаться от этих дорогостоящих экзотических фруктов.</p>

<p>Около девяти позвонил отец, сказал, что у Паши со Светой родился малыш, но больше ничего не уточнил. Позвонил Паше, они со светиными родителями собрались ехать в роддом, непонятно зачем, их туда вполне ожидаемо не пустили.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
