<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-07-17T17:20:27+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/17/kak-ia-proviol-17-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-17T10:26:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/17/kak-ia-proviol-17-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 июля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/16/kak-ia-proviol-16-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-16T11:09:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/16/kak-ia-proviol-16-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с огромным трудом и с опозданием, как обычно. Зимой я вставал гораздо легче. На улице уже с утра очень жарко. Я решил, что на пинг-понг не пойду, потому что тогда просто не доживу до вечера.</p>

<p>На работе оплатил некоторые счета, а также купил три акции LG Display, они сильно упали, я покупал примерно по $9.20, не особенно затратно, но я думаю, в длительной перспективе они вырастут, LG - крупная компания, а производство дисплеев будет востребовано еще оч долго. Может, они вырастут во много раз?</p>

<p>У Димы Мамонова день рождения, так что он заказал мороженое &ldquo;Чистая линия&rdquo;, четыре огромных контейнера. Наверное, трудно найти день, когда морожеое пришлось бы более к месту.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180716_112536_800.jpg"></p>

<p>Обратите внимание, черное мороженое &ldquo;Уголёк&rdquo;, очень вкусное. Также очень вкусное апельсиновое мороженое (на фото не показано). Я съел очень много мороженого, не менее килограмма, и в конце концов начал мерзнуть - и даже пошел на пинг-понг, чтобы согреться. Поиграли нормально, я опять очмного ошибаюсь.</p>

<p>Потом еще была пицца, так что свой обед я сэкономил на завтра. В основном все время работал, нет времени ни на переписку, ни на унылый. Попытался разобраться с Полиным планшетом и обратил внимание, что там отключены некие &ldquo;Разрешения приложений&rdquo;, я их наугад включил - и внезапно все заработало, вот так чудо. Одной проблемой меньше. В начале седьмого позвонила Юля и я потащился к метро, еле дошел. В метро подкинул 60 поездок на &ldquo;Тройку&rdquo;, 1765 рублей.</p>

<p>На Сходненской вдоль дорожки во дворе посадили кусты. Основная опасность для них - зимняя уборка снега.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180716_185959_800.jpg"></p>

<p>Юля сказала, что звонила Святославу и он сказал, что можно приехать к ним в офис в среду и подписать договор, и у же в четверг рабочие выйдут. Я решительно отказался, потому что нет никакой возможности делать все это параллельно с работой. Надо открыть дом, разместить рабочих, все им там показать, и самое главное - убраться в доме.</p>

<p>От метро ехали долго, потому что нет другого времени и места, чтобы чинить асфальт, как прямо после перекрёстка с Планерной улицей. В Химках перед большим перекрестком поставили новую стелу с надписью &ldquo;Химки&rdquo;. Деревья вроде как прижились, хотя поначалу по меньшей мере два из них выглядели засохшими. Неизвестно, как они перезимуют. Надо было их обильно поливать, там хорошие саженцы, хорошо посажены, было бы досадно, если бы они погибли.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180716_194613_800.jpg"></p>

<p>Дома были родители, днем они ходили с детьми в кино, смотрели &ldquo;Монстры на каникулах-3&rdquo;.</p>

<p>А вот неприятность дня - часы, которые я с таким трудом и пафосом повесил, упали и разбились, вдобавок повредив пол. Теперь у нас снова нет часов и придется покупать новые. Надо было предусмотреть страховочную веревочку. А ведь эти часы мы 100500 лет назад привезли из Воронеда и это был подарок.</p>

<p>Попробовали дыню из Магнолии, она совершенно не вкусная, выброшенные деньги. Юля еще раз звонила Святославу, передоговорились на пятницу, надо будет ехать на Тульскую, и в этот же день якобы приедут рабочие.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 июля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/15/kak-ia-proviol-15-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-15T11:13:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/15/kak-ia-proviol-15-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись все уставшие после вчерашнего, но делать нечего, опять надо ехать на участок. Дети завтракали кашей, а я поджарил себе яичницу с горошком. Выехали уже после десяти часов, доехали без задержек вообще.</p>

<p>На участке опять невыносимо жарко.</p>

<p>Юля сразу пошла собирать смородину, а я, к своему везению, еще должен был покосить возле бытовки и роз, так что я стал косить. Леска Энкор, отлично косит, даже срубает крупные лопухи. Розы цветут, и впервые мне пришло в голову, что наши посадки в той или иной мере стали похожи на упорядоченный сад.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_120500_800.jpg"></p>

<p>В траве снова видел гигантского кузнечика, размером с небольшую лягушку, и даже сфотографировал. Все это именно кузнечик, а не саранча.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_122557_800.jpg"></p>

<p>Дети сходили в магазин, принесли мороженого и фанты. Мороженое отлично зашло в такую жару, и холодная фанта тоже, она даже лучше, чем кока-кола, особенно если пить её прямо из бутылки помногу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180716_172733.jpg"></p>

<p>Юля к этому времени уже набрала сколько-то красной смородины</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_122357_800.jpg"></p>

<p>Я прокосил то, что собирался прокосить и надо было идти помогать Юле. Делать нечего, я удобно уселся в крапиву и стал собирать ягоды. Ягоды растут в основном на нижних ветках и у самого корня, так что за каждой ягодкой приходится тянуться. Ягод очень много, они висят приям красной стеной.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_123724_800.jpg"></p>

<p>Мы обобрали два куста красной смородины, остальные Юля признала не совсем созревшими. Я на это потратил, должно быть, час с чем-то, а Юля - гораздо больше. Вот что мы набрали:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_131517_800.jpg"></p>

<p>Отвез еще пару тачек земли в новую грядку, это ничего не значит, на самом деле. Туда надо два десятка тачек, а то и больше.</p>

<p>Обедали в доме, на обед у нас был куриный суп с лапшой. В доме гораздо удобнее и комфортнее, нежели в бытовке. В углу эркерной комнаты на потолке я заметил белое пятно, думал, чт это наклейка, но оказалось, что это видел пенопласт, потому что с потолка отвалился кусок опалубки! То есть мои опасения были не напрасны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_152424_800.jpg"></p>

<p>От этого я дополнительно расстроился, на каждом шагу строительства обнаруживаются огрехи.</p>

<p>Около половины четвертого мы засобирались домой. Надо было еще собрать провода и инструмент, погрузить в машину все ягоды, все это очень долго. На участке напротив сегодня работы не ведутся, они почему-то оставили посреди участка земляной холмик</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180715_152156_800.jpg"></p>

<p>Мы уже совсем собрались уходить, но тут оказалось, что не закрыта дверь на балконе. Поля сходила её закрыть, и мы снова собрались уходить, но тут я заметил, что ручка на балконной двери не опущена, т.е. дверь не заперта. Пришлось снова все открыть и идти закрывать дверь, дверь, к слову закрывается плохо и требует регулировки. Вот еще проблема.</p>

<p>Когда мы вышли на улицу, у забора стоял синий Ягуар S-Type, и приехал на нем Андрей, вот так. Мы подарили ему коробочку смородины, он сказал, что такой крупной никогда не видел, наверное просто, чтобы нам сделать приятное. Мы с ним прошлись по огороду, я еще раз напомнил, что нам надо кое-что починить в доме, он сказал, что непременно починим, но через десять дней он уезжает в Молдавию. Таким образом, мы похвалились смородиной, а он похвалился своей тачкой. Машину ему, по его словам, дал в пользование загадочный Клаус, как мы поняли, владелец второй половины дома, где живет Андрей и каким-то образом совладелец белого домика рядом с нами, где идет ремонт. Вообще удивительное рядом, вокруг какие-то загадки.</p>

<p>Потом поехали домой, доехали, к удивлению, очень хорошо, пробок вообще не было. У Круглого озер апо обеим сторонам длиннейшие ряды машин, народу тьма. Владельцы пивных ларьков, наверное, делают годовую прибыль. К этому времени небо затынуло облаками и очень жарко уже не было, я даже предсказывал дождь, но он не пошел.</p>

<p>Дома опять надо было чистить смородину, помогать мне снова никто не хотел, большую часть смородины я почистил сам. Собственно, на это уже весь остаток дня.</p>

<p>У Поли выявилась кака-то проблема с планшетом, не работает почти ничего, то есть даже вообще ничего, включая Google Play, и wi-fi постоянно отваливается. Я сказал, что возьму планшет на работу, чтобы там посмотрели, но на самом деле там некумо его показать. Вот и еще новая проблема.</p>

<p>Вечером я еще сходил в Магнолию, купил кое-каких продуктов, например, картошки, а также купил дыню. Погода такая, как будто бы вот-вот пойдет дождь - но он не пошел.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 июля 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/14/kak-ia-proviol-14-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-14T11:13:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/14/kak-ia-proviol-14-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Еще перед Шереметьево попали в пробку до Кирилловки. Дальше доехали нормально.</p>

<p>На участке напротив кипит работа, трактор грузит землю в грузовики, грузовики ездят туда-сюда. То есть действительно скоро начнется строительство.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180714_111107_800.jpg"></p>

<p>Юля пошла собирать смородину, а я взялся за доделывание компостера, надо было укрепить стенки, покрасить все и сделать перегородку. Я сначала хотел укрепить стенки брусками, но потом мне стало жалко брусков и я решил обойтись досками, которых у нас полно.</p>

<p>Лист простоял на этом месте, наверное, год и за это время изогнулся дугой. Тем не менее, я его мастерски разметил и распилил циркуляркой. Циркуляркой очень легко пилить ОСБ. Потом надо было найти способ его прикрепить, например, брусками. Тщательно все обдумав, я решил обойтись двумя брусками. Бруски тоже покрасил.</p>

<p>Вот что у меня получилось. Перегородка слегка наклонена вперед, но это легко поправить, или можно не обращать внимания.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180714_171751_800.jpg"></p>

<p>На Ленинградке попали в пробку от заправки Шелл. Соверщенно очевидно, что там прошел сильный дождь, я даже предполагал, что там опять что-то затопило.</p>

<p>Я два с половиной часа, не разгибаясь и не вставая, чистил смородину.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 июля 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/13/kak-ia-proviol-13-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-13T14:23:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/13/kak-ia-proviol-13-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Отлично проспал до девяти часов и даже отчасти выспался. На работе идти не надо, ведь я же взял выходной. На всякий случай проверил удаленное подключение к рабочему компу - и конечно же, оно не работало! Позвонил в АТС в поддержку, но там мне ничего по существу не сказали. Я сразу чёт приуныл, наверняка что-нибудь случится, а я не смогу помочь и останусь виноват. Так что, делать нечего, пришлось тащиться на работу. На 1905 года зашел в Макдональдс, было уже больше 10 часов, так что из дневного меню я без затей взял два чизбургера, по 50 рублей, и в офисе их немедленно съел, отличная штука. Собственно, по сытности они даже превосходят фреш-ролл, при том, что обходятся дешевле. Фреш-ролл в последнее время стал как будто бы меньше.</p>

<p>Навел справки относительно удаленного доступа - оказывается, наши е-токены имеют срок годности и их время от времени надо освежать. Сдал токен в ОИБ. Также установил на телефон Google Authentificator, загадочная штука, надо с ней разобраться.</p>

<p>Днем опять пошёл на пинг-понг.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180713_133629_800.jpg"></p>

<p>На улице было так жарко, что я угорел, и даже после возвращения в офис мне было нехорошо.</p>

<p>Юля вечером пошла в стоматологию на Сходненской. У Игорька на отдыхе болел зуб. Игорьку залечили больной зуб и заодно вырвали два передних нижних. По рассказам очевидцев, Игорек у врача вел себя отвратительно и громко плакал. Юле пришлось сторговаться с ним на игрушку из &ldquo;Калейдоскопа&rdquo;.</p>

<p>Сразу по пути домой заехали в ОБИ, я заранее приготовил списочек покупок. Купил саморезов, потом еще особую смесь &ldquo;для ремонта трещин&rdquo;, всякие соединители для шлангов, кисточки для покраски и еще диск для болгарки по камню. Истратили в сумме 1700 рублей, я использовал один купончик на скидку.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 июля 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/12/kak-ia-proviol-12-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-12T11:46:02+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/12/kak-ia-proviol-12-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И ровно в полночь позвонила Юля и сказала, что они сели, так что мне надо было выходить. Доехал через круг, там совершенно свободно.</p>

<p>На повороте к Шереметьево я заправился для отвода глаз на заправке &ldquo;Нефтьмагистраль&rdquo;, встал на парковку и стал ждать, прямо как в тот день, когда я так эпично опростоволосился с прилетом-вылетом и оплатой парковки. Почти три года уже прошло, а там в аэропорту, наверное, до сих пор вспоминают тот случай: &ldquo;А помнишь того лошка, ахаха?&rdquo; - &ldquo;Еще бы не помнить, ахахаха!&rdquo;</p>

<p>Ждать пришлось минут семь, потом Юля позвонила и сказала, что они уже получили багаж и стоят у столба №61.</p>

<p>Терминал D подтвердил свою репутацию самого идиотского терминала в Москве, хоть я и не запутался с прилетом и вылетом, но все равно там вдоль здания несколько узких полос для движения, заехать можно только на одну и она чуть более, чем полностью, забита такси. К счастью, мне удалось найти место приткнуться сбоку, и как раз прибежала Юля с детьми и вещами на тележке.</p>

<p>Мы поскорее запихали вещи в багажник, к счастью, там хватило места, потому что мне не пришло в голову там хотя бы немного прибраться. Выезд тоже стал проблемой, потому что два барана остановились прямо на проезде и стали грузить в машину вещи. Потом толчея на выезде, вроде бы там много шлагбаумов, но перед каждым очередь, потому что никто не хочет просто так уезжать, не наигравшись вдоволь с парковочной картой. Я-то, конечно, с ней управился мастерски. Наконец, выехали. Перед Ленинградкой я видел длинную пробку, так что мы поехали через Ивакино, надо было развернуться, я попробовал через платную трассу - действительно, там очень удобный разворот. (Такое чувство, что я им когда-то уже пользовался, но забыл).</p>

<p>Долетели они очень хорошо, очень вкусно кормили - и даже предлагали меню! Авиакомпания &ldquo;Аэрофлот&rdquo;. Видно, что отпуск очень удался, и всем все понравилось. Доехали без задержек, мое место было свободно, около конца дома 14-1. Осталось только затащить вещи домой - и можно было хвастаться своими достижениями в домашнем ремонте. Я позволю себе подвести итог:</p>

<ul>
<li>куплен и заменен сифон на кухне</li>
<li>куплен и заменена кнопка в туалете</li>
<li>куплена и заменена проушина в кровати</li>
<li>куплена новая шпулька для триммера</li>
<li>куплена толкушка и новый нож для мясорубки</li>
<li>куплена ткань для чехла на гладилку</li>
</ul>


<p>и мелкий бонус: оттерты швы на кухне и в маленьком туалете, также разобран ящик с консервами</p>

<p>Юля привезла греческий сыр и немного колбасы. Излишне пояснять, что никто не стал есть всё то, что я приготовил. Поле там купили рюкзак за 55 евро. Мне Юля привезла рубашку, но она оказалась мала, очень жаль, рубашка красивая и мне пригодилась бы.</p>

<p>Детей загнали спать, и сами легли, времени было уже почти три часа ночи. Спал оч крепко, но ровно в шесть всё равно проснулся, вставать не был никаких сил. Надо было вообще брать выходной.</p>

<p>Около девяти часов я всё же выбрался из кровати и начал кое-как собираться. Дети еще спали</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180712_091418_800.jpg"></p>

<p>Похвастался Юле своим приобретением ткани, Юля похвалила ткань, так что скоро у нас, возможно, будет новый чехол. Ближе к десяти потащился на работу, на обед взял то, что вчера наготовил.</p>

<p>На парковке полно мест, в метро удобно сел и просидел всю дорогу. Когда возле ЦМТ выходил из перехода, меня догнал Саша Мамонов. Я думал, мне сейчас укажут на опоздание, а он всегда так приходит.</p>

<p>В обед сходил на пинг-понг, опять очень жарко, на солнце вообще нельзя находиться.</p>

<p>Я вообще хотел завтра взять выходной, но завтра последний день отбора ОПТБО. Ни одной заявки до сих пор не было, но как знать - ведь они могут прислать заявку завтра в 17-59. Вот и дилемма, вот и думай теперь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 июля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/11/kak-ia-proviol-11-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-11T11:43:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/11/kak-ia-proviol-11-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера постирал вещи, но, как оказалось, забыл развесить рубашки, так что сегодня пошёл на работу во влажной рубашке.</p>

<p>С утра было прохладно, а днем снова стало жарко, и даже душновато.</p>

<p>Ближе к шести потащился домой. Заехал в Пятерочку на улице Свободы, хороший магазин, удобный. Надо было взять тележку, но я как раз выложил на работе всю мелочь, так что пришлось взять корзинку. Набрал всего подряд по списку, даже взял печенья, и кока-колы, и мороженого, и две бутылки молока, и две бутылки подсолнечного масла, и куриные ножки, у корзинки чуть ручки не оторвались. Странным образом, на кассе получилось всего 880 рублей, оч странно, я был уверен, что там не менее полутора тыщ. Расплатился наличкой, потому что карты у них не принимались.</p>

<p>Набравшис сил, прикупил акций - шесть штук акций AMD по $16.20 и еще шесть акций Kinder Morgan, по $18.24. Последние я взял по рекомендации моего нового американского друга по переписке, он считает, что это перспективно вдолгую, потому что эта компания строит трубопроводы, и обязательно будут строиться новые трубопроводы из Канады в США, потому что существующие уже загружены до предела. Итого истратил около $200, думаю, что буду делать так каждый месяц.</p>

<p>Остался последний вечер, чтобы придать квартире ухоженный вид. Куча белья на кресле лежала еще до Юлиного отъезда, и развешенное на балконе бельё тоже, надо было его погладить хотя бы символически. Я также поставил печься хлеб, чтобы он испекся как раз к приезду, и еще почистил картошку и поставил вариться, и потом пошел гладить, и гладил примерно час или полтора. Вряд ли мне удалось погладить много, но хотя бы что-то.</p>

<p>Потом я еще приготовил салат и испек куриные ножки в аэрогриле. На словах все быстро, а на самом деле ушел весь вечер. Оставалось полчаса или час свободного времени, и тут я вспомнил, что надо ещё помыть унитазы - так что я отыскал все принадлежности и помыл унитазы, зеленым средством из Леруа Мерлен.</p>

<p>Ну и потом осталось только ждать прибытия рейса. Я уже так устал, что делать ничего не мог, просто сидел в комнате. В списке рейсов сначала было написано &ldquo;Ожидается в 23-48&rdquo;, потому &ldquo;Ожидается в 23-54&rdquo; но 23-54 прошло, а сообщение так и не поменялось.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/10/kak-ia-proviol-10-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-10T12:12:05+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/10/kak-ia-proviol-10-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялся в начале восьмого с большим трудом, такое впечатление, что я никогда не высплюсь. Потащился на работу в унылом настроении. У метро купил шаурму, чтобы позавтракать, до ЦМТ еле дотащился.</p>

<p>На работе первым делом написал длинное письмо своему новому американскому другу, просто чтобы поддержать переписку.</p>

<p>Работать не было никаких сил, я никак не мог собрать мысли. Столько дел, столько всяких идей и забот, у меня какое-то переполнение. Так что до обеда я просто деградировал в интернете. Юля написала, что они поедут в аквапарк.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180710-WA0000_800.jpg"></p>

<p>Антон Власов получил водительские права, потому у нас были чизкейки и бейглы, отличный второй завтрак.</p>

<p>В половине одиннадцатого позвонил курьер и сказал, что через двадцать минут приедет к метро. Так что мне пришлось снова тащиться в гору. Курьер опоздал минут на десять, я успел постоять и осмотреться. Работы со стороны Пресненского Вала</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180710_104425_800.jpg"></p>

<p>Вот еще интересно, там сейчас ремонтируют и сам вестибюль, видно качество строительства. Стена врода как кирпичная, но она не сложена из кирпичей, уложенных рядами, а слеплена раствором из битого кирпича, кирпичи просто набросаны как попало. Так вообще нчиего нельзя строить, не говоря уже о такой ответственной постройке, как вестибюль метро.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180710_105148_800.jpg"></p>

<p>Потом, наконец, появился курьер. Таким образом, теперь у нас новая толкушка и новый нож, если они окажутся работоспособными, то еще один вопросик решился.</p>

<p>В обед пошел снова играть в пинг-понг, в целом нормально, к концу я устаю и начинаю много ошибаться.</p>

<p>Во второй половине дня все заставил себя что-то делать, написал немного про Скриптеллу. Но на самом деле я просто ждал окончания рабочего дня.</p>

<p>После работы сразу зашагал по Рочдельской на Трехгорную мануфактуру, магазин в самом конце здания. Магазин оказался именно таким, как я его представлял, с образцами тканей и тетеньками за прилавком.</p>

<p>Я выбрал ткань в красную клеточку, по 186 рублей за метр, взял два метра. Ткань отмеряют, как и раньше, деревянным метром и отрезают ножницами. На самом деле, магазин довольно старорежимный на вид, продацы явно скучают, кроме себя я там видел только одного покупателя, кассирша не сидит на своем месте, а появляется на кассе только когда приходит покупатель.</p>

<p>К 1905 года возвращаться я не стал и пошел сразу до Краснопресненской. До дома доехал, как обычно, по пути домой заехал в Магнолию, прикупил помидоров, кое-чего по мелочи и пакет Начос. Дома все Начос немедленно съел, отличная штука.</p>

<p>Вытряхнул все грязные вещи из корзины в машинку и устроил стирку. На ужин приготовил себе жареную картошку с жареным же луком. Лук пожарился очень хорошо, а картошка получилась сыроватая и вдобавок несоленая. Но я все равно её ел. Потом некоторое время отдохнул, и, что делать, надо было мыть швы в плитке на кухне. Для фона включил телевизор, так как раз шёл футбольный матч Франция-Аргентина, я его оставил, потому что там зеленый фон, для глаз приятно. Отчистка швов заняла почти час.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 июля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/09/kak-ia-proviol-9-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-09T10:42:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/09/kak-ia-proviol-9-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в 6-45 с огромным трудом. Спал очень глубоко, приснилось, помимо прочего, как машина Рено-19 упала с некой эстакады носом вниз.</p>

<p>На работе первым делом нарисовал схему расстановки батарей и отправил её Святославу. Также позвонил ему уточнить, можно ли соединять батареи последовательно.</p>

<p>У нас, похоже, приходит конец чехлу на гладильной доске, который мне прислала с Ебея одна английская тетенька. Я понадеялся, что можно еще раз заказать такой же, но увы, ничего толкового я не нашел. Есть такие чехлы на каком-то сайте, являющем собой прокси для немецкого ебея (стоит 1160 рублей, стоимость доставки не указана), и еще похожие на каком-то бельгийском сайте за 15.95 евро, но они немного больше размерами, насколько я понимаю по-голландски. Все коллеги посоветовали сшить чехол на заказ. Я полез в инеты и нашел кучу советов, как сшить такой чехол самому. Я-то шить не умею, но вот Юля наверняка справится.</p>

<p>В обед сходил на пинг-понг, несомненно, у меня получается лучше, чем в начале.</p>

<p>Несмотря на боевой расчёт, свалил в половине шестого, у меня еще масса дел. Просто для истории состояние дел у метро</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180709_175855_800.jpg"></p>

<p>Мне надо было заправиться, и я почему-то поехал на заправку самообслуживания в Походном проезде, я надеялся, что там нет очереди, как бы не так. Все колонки были заняты и пришлось подождать, за мной, понятное дело, никто не занимал. Бензин только G-Drive. Сначала бестоковый терминал не распознал мою карточку, потом на ней не оказалось денег, и только с третьего раза я смог оплатить, а там какждый раз надо вводить все заново. Испытание я выдержал, заправился, но чего мне это стоило.</p>

<p>Строящийся дом на углу Штурвальной</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180709_185313_800.jpg"></p>

<p>Просто на память вид на улицу Свободы. Дома П46 выглядят все более убого с каждым годом, в таком хорошем месте такие уродские дома</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180709_185404_800.jpg"></p>

<p>Потом заехал на почту забрать посылку из Питера, это мне приехала &ldquo;планка в сборе&rdquo;. На почте необыновенно многолюдно, но зато работало три окошка и я решил рискнуть. Прождал минут пятнадцать, на больше - и получил свою планку в сборе. Я заранее приготовил деньги без сдачи, 1750 рублей, но с меня взяли 1955 рублей, потому что еще есть &ldquo;плата за перевод&rdquo;. Больше никогда не буду покупать наложенным платежом.</p>

<p>Дома первым дело снял показания со счетчиков по воде и поел котлеток с помидорчиком. Затем, делать нечего, надо было приниматься за ремонт кнопки в туалете, с новой планки снял новую кнопку, в туалете вынул сломанную, поставил новую на место и осталось только поставить декоративную накладку, и вот тут я провозился минут десять, я не знаю почему, но она не защелкивалась. Так или иначе, починил, еще одно дело сделано - и наконец, поставлена последняя точка в вопросе, тянущемся еще с 2010 года, с переезда.</p>

<p>Потом еще помыл пол в туалете средством Mellerud. Надо было еще помыть на кухне, но уже не осталось сил.</p>

<p>Мой новый американский знакомый вновь написал мне письмо и вроде как порекомендовал приобретать акции Home Depot, наверное, стоит прислушаться к совету. Хотя я вообще собирался купить акции AMD.</p>

<p>Юля прислала фоточки, как они отдыхают. Поля опять вредничает и не хочет идти в море, а хочет сидеть в бассейне</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180709-WA0006_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180709-WA0004_800.jpg"></p>

<p>Заказал на АлиЭкспрессе легкие кроссовки взамен протертых и выброшенных, они мне очень понравились. В гламурной обуви от Лакост из бутика в переходе очень потеют и устают ноги.</p>

<p>Также посмотрел на сайте Трехгорной мануфактуры всякие ткани, действительно, там есть магазин, ткань по 150-200 рублей за метр, завтра зайду, возьму пару метров. Спать лег в одиннадцать часов, когда не осталось сил даже смотреть планшет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 июля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/08/kak-ia-proviol-8-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-08T20:54:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/08/kak-ia-proviol-8-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с трудом около половины восьмого, на улице дождь. К завтраку дождь полил с такой силой, что выходить на улицу нечего было бы и думать. Я бы с большим удовольствием просидел дома весь день, потому что вчера страшно устал, но мы ведь решили ехать на участок.</p>

<p>Я вспомнил про один сервис в Яндексе, который показывает дожди с привязкой к карте, по ней выходило, что на участке дождя нет. В начале десятого мы выехали. Я думал будет пусто, но на Ленинградке мы попали в пробку до моста над жд, там на подъеме огромная лужа. Как может быть лужа на подъеме, я так и не понял. Дальше доехали хорошо. На Ленинградке за мостом дождь был явно не сильным, под деревьями сухой асфальт.</p>

<p>На участке дождя не было вообще, все примерно так, как и вчера. Я решил, что буду косить, пока и тут не полило, прикрутил к триммеру свою новую шпулю Хускварна (из магазина ВсеИнструменты) и стал косить за домом. Там очень хорошая леска, все срубает. К прискорбию, ее намотали очень мало и в самом скором времени она кончилась, так что мне пришлось наматывать леску Энкор, я что-то не рассчитал и взял столько лески, что едва смог запихнуть её в корпус шпули. Зато, наверное, хватит надолго. Я прокосил за домом и начал двигаться в сторону бытовки мимо дерева, но тут пошел дождь, и я спрятался в бытовку.</p>

<p>Отец сказал, что будет строить ящик для компоста, из тех досок, что лежат в куче, что я, конечно, приветствую. Основную массу кучу составляют доски 100х50, то есть довольно неудобного размера, но нашлось некоторое количество досок 100х25. Также в дело пошли доски, которые я когда-то открутил от стен, и две новые доски, не помню, откуда они. Когда начался дождь, отец перенес работу в дом, а мне, получается, делать стало нечего. Я погрыз семечек в бытовке, а потом мне пришло в голову, что раз мне удалось отчистить ацетоном дверь в подъезде, то, наверное, им можно отчистить и стекла в доме. У нас там на стеклах есть бумажные наклейки, очень надежно приклееные, и их невозможно ни содрать, ни смыть, даже если соскрести бумагу, то остается клей, и тут ацетон может сработать. Я попробовал - и ацетон отлично помог, я счистил три наклейки.</p>

<p>Неприятность - на двух окнах в большой комнате стеклопакеты запотели изнутри, по-видимому, это какой-то дефект. Каждый день выявляется новая проблема.</p>

<p>Дождь не прекращался, а делать что-то было надо, так что я раскрыл огромный зонтик и пошел собирать клубнику. Набрал больше половины кастрюли. Клубника не оч хорошая, много мелких и деформированных ягод, и перезрелых тоже.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180708-WA0001_800.jpg"></p>

<p>Юля прислала фоточку &ldquo;Поля в новом полотенце&rdquo;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180708-WA0003_800.jpg"></p>

<p>Дождь шел около двух часов, потом он, наконец, прекратился и я снова стал косить и прокосил вокруг дома, у ворот, перед домом, в углу, где мусорная куча и еще между огородом и забором, сколько хватило провода. Потом еще не поленился, перекинул провод и докосил за туалетом, и к этому времени порядком устал.</p>

<p>Надо было решить что-то с мусором, а Джамшут все не появлялся на виду, так что мне пришлось пойти через дорогу и позвать его. Он зашел к нам на участок - и тут оказалось, что он думал, что мы хотим выбросить доски, а не цемент. У него, оказывается, полконтейнера цемента, но это уже исчерпывает лимит по весу и в оставшийся объем можно накидать только что-нибудь легкое. Тем не менее, мы взяли у него телефон той мусорной конторы, придется самим заказать контейнер за семь тыщ. Так или иначе, вопрос пока снялся.</p>

<p>Потом настало время собрать компостер, мы вытащили стенки на улицу - и довольно ловко составили из них ящик в конце участка близ туалета. Доски почти все мокрые, красить было бесполезно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180708_171601_800.jpg"></p>

<p>Странным образом, закончились короткие саморезы, длиной около 50 мм, я-то думал, нам их хваит на всю жизнь, столько их было.</p>

<p>Еще одно дело - надо было установить на место грядку, которую я мастерски сколотил, а потом неправильно поставил. Отец сказал, что правильнее всего было бы вынуть из неё весь дёрн с сорняками и заодно сложить его в компостер. Я решил, что нет резона отказываться, так что мы выкопали дерн и покидили его в компостер, заодно туда же сгребли и часть травы. И установили грядку на место, осталось только её наполнить. Я еще привез к компостер тачку навоза, и туда же мы скинули весь наш мусор из дома, там в основном картон, но также большая луковица и полкочана капусты, теперь это все скомпостируется и на следущий год будет отличная земля.</p>

<p>К этому времени мы уже устали и надо было ехать домой. Доехали без малейшей задержки, несмотря на воскресенье.</p>

<p>Дома поджарили картошку и мясо (которое отец привез с собой, у нас что-то мяса нет совсем). Также съели то безумно дорогое мороженое, оно нам совершенно не понравилось - оно чрезмерно сладкое, подозрительно мягкое, как будто это не мороженое, а крем, вдобавок в него накрошили каких-то орехов и печенья. Выброшенные деньги.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 июля 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/07/kak-ia-proviol-7-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-07T20:53:34+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/07/kak-ia-proviol-7-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в 6-45, не могу сказать, что вполне выспался. Тем не менее, мы же договорились, что выезжаем на участок до восьми часов. Завтракали яичницей с беконом и помидорами, где-то без двадцати восемь выехали.</p>

<p>Задержались примерно от дальнего Шереметьево до Кирилловки, не сильно. На участке полусыро, то есть грязи и луж нет, но глина влажная. В белом домике начались работы, и домик теперь уже не белый, он весь вымазан бетоноконтактом.</p>

<p>Яблоня &ldquo;Слава Победителю&rdquo; сильно наклонилась в сторону участка, видимо, был сильный ветер, и если бы она не была подвязана к арматуре, она бы, возможно, завалилась. Надо подвязать её гораздо надежнее.</p>

<p>Первым дело взялись за колодец и вытащили старый насос, выбрасывать я его пока не буду. Отсоединили от него шланг и тросик, который я когда-то привязывал, сидя дома на диване и мечтая, как когда-нибудь этот насос и впрямь будет качать воду. Провод просто и без затей обрезали, теперь внутри колодца будет собственная розетка.</p>

<p>К новому насосу присоединили новый шланг и новый тросик, опустили в колодец, включили - работает ОК. Здесь это всего одно предложение, на самом деле там было много возни, потому что все очень длинное и запутывается. Вместо изоленты шланг прикрепили к тросику стяжками.</p>

<p>Осталось только повесить насос на место, но мы стали заниматься течью, то есть начали обкапывать колодец по кругу. Земля там мягкая, много песка (отчего колодец и тек, не исключаю), но стык оказался гораздо глубже, чем я думал и вынутой земли образовалось куда больше, чем я думал и вообще работы оказалось больше. Вынутую землю я частично отвез к забору, частично высыпал в Юлину яму за домом.</p>

<p>Тут зашел охранник из бани, поздоровался и напомнил нам, чтобы мы забрали террасную доску, я сказал, что мы непременно зайдём, как только закончим с колодцем.</p>

<p>Мне представлялось, что &ldquo;Гидропломба&rdquo; - это что-то вроде краски или мастики, но в ведерке оказалась сухая смесь, то есть её еще надо разводить. У нас от последних работ осталось полмешка штукатурки, отец предложил смешать её с Гидропломбой и смесью замазать стык. Для размешивания я притащил дрель и мешалку - и размешал. Мешать не так просто, как кажется, но зато мешается хорошо и оч быстро.</p>

<p>Если бы и не пожалел денег на газовую горелку, мы могли бы этот изол приплавить.</p>

<p>Надо было завалить колодец глиной. Я предполагал, что куча, возле которой я традиционно жгу костер, состоит из глины, но когда мы её копнули, оказалось, что там не такая уж плохая земля, достаточно рассыпчатая. Мы стали ходить по участку и искать глину, но нигде её не оказывалось. Принцип &ldquo;хвать - нету&rdquo; достиг вершины, на участке не нашлось глины, хотя до сих пор он весь из неё состоял. В конце концов мне пришла мысль пойти на соседний участок, там в свое время содрали плодородный слой и осталась как раз одна глина, по идее. Отец отыскал глину около чужого колодца, там, видимо, старая куча вынутой при копке колодца земли. Так что мы взяли оттуда несколько тачек и подсыпали наш колодец, теперь у нас как бы глиняный замок. По уму, надо было бы уложить туда пленку.</p>

<p>Потом мы пошли к бане за террасной доской и притащили четыре длинные доски, потом я принес еще две коротких. Охранника, как мы узнали, зовут Джамшут, или Шамшут, как это ни забавно. Он нам предложил скинуть наш мусор в контейнер, оплатив половину стоимости, 3500 рублей. Я сказал, что мы ответим чуть позже. Я там у него присмотрел толстую арматуру, по-видимому, приготовленную в металлолом, незаметно вернулся и утащил две арматурины, наверное, 16 мм.</p>

<p>И мы вернулись к установке насоса, собственно, подвесить насос на тросике удалось без труда. Теперь надо было вставить пресловутую трубу, имеющаяся дырка была узковата, к прискорбию. Отец некоторое время рассверливал её дрелью, получилось не вполне. Я предложил взять кусок трубы, который валяется у меня с незапамятных времен и пробить дырку ей. И к удивлению, метод сработал, и мы довольно быстро эту дырку пробили. Вставили новую трубу, закрепили особой пластинкой. Вот что получилось:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-07_15-54-49_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-07_15-54-39_800.JPG"></p>

<p>Несколько культурнее, чем было. Надо будет снять наружный уголок и поставить туда двойничок, который уже сколько лет лежит без дела.</p>

<p>Мы с Юлей как-то привезли на участок пластмассовые круги-подпорки для растений. Мне пришло в голову, что один из них можно было бы поставить на Юлин пион вместо арматуры - и мы его немедленно поставили, воткнуть ножки в землю невозможно, пришлось пробить в земле дырки трубой.</p>

<p>Яблоню &ldquo;Слава победителю&rdquo; надо было подвязать, так что мы использовали один из моих брусков, я его покрасил на скорую руку. Земля за яблоней очень плотная, пришлось немного выкопать, а потом пробить дыру той же самой трубой.</p>

<p>Я хотел еще побрызгать деревья, но как только я взял опрыскиватель, тут же пошел дождь. Я подождал, пока он закончится, снова взял опрыскиватель - и снова пошел дождь. В общем, ничего не оставалось, кроме как ехать домой. Я забрал в машину мусор и почти все пластиковые бутыли, надо уже избавляться от лишних предметов на участке.</p>

<p>В половине седьмого поехали домой, доехали через ЧГ без задержек. Я очень устал за день, хорошо, что мы больше не стали задерживаться.</p>

<p>Ужинали котлетами и салатами, отец где-то купил два салатика. Потом отец смотрел футбол Россия - Хорватия, я же сидел на кухне, пил чай и строчил в унылый. Примерно в конце первого тайма у меня не осталось сил, я пошел прилечь с планшетом, но я уже даже не мог смотреть видео, закрывались глаза, так что я лег спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 июля 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/06/kak-ia-proviol-6-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-06T17:12:06+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/06/kak-ia-proviol-6-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На Штурвальной возле женской консультации снова упало дерево, хотя не было ни урагана, на дождя. Я уже счет потерял упавшим деревьям в этом районе</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180706_083841_800.jpg"></p>

<p>Я бы вообще спилил все деревья и высадил новые, аккуратно и упорядоченно. Нынешние деревья растут кк попало и к тому же разрослись так, что затеняют окна.</p>

<p>На 1905 года зашел в Макдак за фреш-роллом. Просто на память вид</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180706_092122_800.jpg"></p>

<p>Очевидно, что мне еще очень не скоро придется прощаться с Пресней.</p>

<p>Попытался разобраться, что за история со станцией &ldquo;Деловой центр&rdquo;, и нашел помимо прочего <a href="https://dmrog.livejournal.com/572287.html">вот такую статью</a>, из которой ничего не понял. Везде постоянно упоминается, что отрезок от &ldquo;Делового центра&rdquo; до &ldquo;Хорошевской&rdquo; - часть Большой Кольцевой, но мы же все знаем, что Большая Кольцевая - это от Хорошёвской через Мневники к Кунцевской и дальше вдоль Аминьевского шоссе, причем здесь Шелепиха и Сити?</p>

<p>На неделе мне на Interpals написал новый чувачок, американец 70 лет, довольно длинное письмо, он прямо сразу спросил, покупаю ли я акции и если покупаю, то как. Я ему написал в ответ про Банк Тинькофф и приложение Тинькофф Инвестиции. Он меня очень благодарил и добавил <em>&ldquo;You have no idea how many people in Russia that I have contact with that know nothing about your stock market&rdquo;</em>.</p>

<p>Раз уж зашла речь, я ему написал, какие у меня есть акции, он ответил, что это надежные компании и хорошее <del>влошение</del> вложение на будущее. Он мне также написал, что его отец в свое время дал ему совет, которыму он следовал всю жизнь: <em>always pay yourself first and save 10% of what you earn no matter how much it hurts</em>. И теперь он может себе позволить жить лучше, чем когда работал, в отличие от других пенсионеров, которые ничего ен могут себе позволить. Собственно, примерно к такому же правилу я пришел в прошлом году, и даже начал покупать акции, но потом из-за дурацкой крипты про них забыл. Надо срочно возвращаться к скупке акций.</p>

<p>Сам этот американец - прямо-таки эталон обеспеченного пожилого американца, ездит на Шевроле Субурбан, отдыхает в Доминикане, у него трое сыновей - таких же эталонных американцев. На самом деле он имеет русские корни, он упомянул, что его дед участвовал в Русско-японской войне, а потом воевал в Белой гвардии, и бабушка тоже из России.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 июля 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/05/kak-ia-proviol-5-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-05T11:20:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/05/kak-ia-proviol-5-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Отец написал в Вотсап(!), что изготовил особую трубу для вывода из колодца и в субботу мы едем на участок.</p>

<p>В течения для переписывался с Юлей, рассказал ей про свой поход на собеседование и послал фоточки. Для скорости подключил к телефону свою блютусную клавиатурку.</p>

<p>К метро вечером шел с Сашей Мамоновым, я ему рассказал вкратце, как ходил на собеседование. Он выразил мнение, что в Москве нет смысла переходить на зарплату менее 180 тр.</p>

<p>В метро Саша сказал, что пытался уехать на метро от Сити к Мякинино через Парк Победы, но станция &ldquo;Деловой центр&rdquo; закрыта. И тут я внезапно вспомнил, что ведь было же соединение от Сити к &ldquo;Парку Победы&rdquo;, там ходил короткий поезд туда-сюда, куда эта линия делась? Почему теперь после Парка Победы сразу Шелепиха? Я немедленно открыл интернеты и узнал, что станция &ldquo;Деловой центр&rdquo; Солнцевской линии закрыта еще в феврале. При этом там две станции под названием &ldquo;Деловой центр&rdquo; и еще &ldquo;Выставочная&rdquo;, я попыталя сообразить, зачем там вообще три станции, но с ходу не сообразил, надо будет уточнить.</p>

<p>Потом Саша опять завел разговор о разработке под Андроид, по его словам, если писать приложения, то с них &ldquo;прилично капает&rdquo;, у меня от этого упало настроение, разработку под Андроид я так и не освоил и вряд ли буду ей ее заниматься. Также он спросил, дописал ли я своего биржевого бота - и настроение упало еще больше. Я только-только успел об этом всем забыть. Потом Саша сказал, что занимается &ldquo;биржевой разработкой&rdquo;, всякие там паттерны, числовые ряды, все это ему очень интересно и у него хорошо получается.</p>

<p>От разговоров про Андроид, про крипту и этого его самоуверенного спокойствия у меня сильно испортилось настроение. Я бы, может быть, и занимался бы разработкой бота, в конце концов, я его написал и даже запустил, но от самой этой темы меня до сих пор трясёт и воротит.</p>

<p>В унылом настроении я поехал в Леруа Мерлен.</p>

<p>В отделе со стройматериалами видел узкие керамические блоки, 100 мм толщиной и тут же пожалел, что мы их не использовали, из них можно было бы построить перегородку в котельной, и в туалете тоже, да и все остальные перегородки тоже. Хотя с другой стороны непонятно, как на них, например, вешать кухню?</p>

<p>Искомый &ldquo;Глимс Гидропломба&rdquo; нашелся без труда, там, оказывается, совсем маленькое ведерко. Потом купил две розетки, пригодятся, пакет затирки (прошлый куда-то потерялся), мешочек плиточного клея, и еще я хотел купить шланг. Полки со шлангами почти пустые, в основном остались шланги &frac12;. Шлангов Geolia на &frac34; нет, самый дешевый шланг Gardena Classic, 2400 рублей всего за 20 метров. Также был какой-то польский шланг Hello, за те же примерно деньги, но гораздо длиннее. Я слегка разодрал упаковку и что-то мне этот шланг не понравился. Еще был шланг Gardena за четыре с половиной тыщи, наверно, это &ldquo;пять звездочек&rdquo;. Я взял за 2400 и еще более уныло потащился на кассу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180705_200959_800.jpg"></p>

<p>Дома приготовил мини-салатик из помидоров и сыра, который остался от Юлиных &ldquo;образцов&rdquo;, моццарелла с добавлением растительного жира. Надо было убраться на кухне, щито поделать, так что я все помыл Юлиным зеленым средством из Леруа Мерлен, и столешницу и плитку над плитой. Также вот еще дело - подставочка под мыло у нас уже пару лет как разболталась и мыло с неё съезжает, я вооружился инструментами и как следует её подтянул, там не так-то просто, к этому стопору снизу не подлезешь. Весь хлеб, то есть подсохшие корочки я в течение вечера подъел, так что зарядил хлебопечку и поставил выпекать, отличная штука, на самом деле. Вряд ли мы с ней сэкономим, но зато сколько впечатлений.</p>

<p>От всех этих хлопот я так устал, что у меня даже сон прошёл. Я еще помыл пол на кухне, помыл свои галоши с дачи и лег спать, но уснул только около часа ночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 июля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/04/kak-ia-proviol-4-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-04T15:38:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/04/kak-ia-proviol-4-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня вечером я иду на собеседование в Сбертех, всю одежду я приготовил с вечера, но когда я уже вышел за дверь, мне вдруг пришло, что не годится приходить в крутейший (по словам Фокина) офис в джинсах и помятой рубашке</p>

<p>Так что вернулся домой прямо с лестницы и выбрал себе другую рубашку. Невероятно но мне удалось найти свои черные туфли. <strong>Невероятно</strong>, но мне удалось отыскать классические брюки. <strong>НЕВЕРОЯТНО</strong>, но я нашел ремень от них!!!1 Так что я быстренько все погладил и переоделся по-офисному, чтобы там не подумали, что я голодранец и лошпед, а наоборот, сочли меня стильным офисным господином и, несомненно, специалистом высокого класса.</p>

<p>На пинг-понг не пошёл, сказав, что типа вчера натер ноги новыми тапочками, но на самом-то деле мы понимаем, почему. Офисному господину не пристало прыгать туда-сюда и бегать за мячиком. Впрочем, пинг-понга все равно не получилось из-за дождя.</p>

<p>Кутузовская от нас, в общем, недалеко, вот только непонятно, как туда добраться - на пути все возможные преграды: ТТК, железная дорога и река. Сначала я хотел вызвать такси. Потом мне пришло в голову, что можно дойти до станции МЦК &ldquo;Деловой центр&rdquo; и одну станцию проехать по МЦК. Недостаток способа: непонятно, как добраться до МЦК. Уточнил у коллег - они все в один голос посоветовали выйти на Шмитовский и на троллейбусе доехать до станции &ldquo;Шелепиха&rdquo;. Недостаток способа: много пересадок и необходимость ждать троллейбуса. В конце концов я принял самое надёжное решение - идти до Кутузовской пешком через мост Багратион. По карте 2.6 км, то есть можно дойти за полчаса.</p>

<p>В пять часов я двинулся в путь. На улице накрапывал редкий дождь. До моста дошел через парк. Традиционная фоточка Сити</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_17-17-32_800.JPG"></p>

<p>Какой-то нерусский тип показал мне как бы монету и доверительным голосом спросил, старинная ли она. Я тут же заверил его, что она очень старинная, он спросил, что с ней можно сделать, я же посоветовал её продать и тут же отказался покупать, завершив партию в свою пользу. Можно было бы также посоветовать ему повесить её себе на шею.</p>

<p>Я преодолел мост, вышел на Кутузовский и пошёл к метро. Видел памятник Янке Купале, до сих пор я по простоте считал, что это женщина. Съезд на ТТК я просто перебежал, там как-то по-идиотски надо очень заранее спускаться в переход, а мне не хотелось терять времени. Мне надо куда-то туда:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_17-33-09_800.JPG"></p>

<p>Дальше там очень неудобно - я уже почти дошел до здания, но оно было за дорогой (за выездом с ТТК), который еще был огорожен забором, пришлось сильно пройти вперед и спуститься в подземный переход, чтобы пересечь эту узенькую дорожку. Так я, наконец, вышел к зданиям. Первое здание, которое ближе к Кутузовскому, похоже, недостроенное, странно, оно там стоит не менее пяти лет. Мне нужен был адрес Кутузовский 32, но такого не было, только 32 кор.1</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_17-39-24_800.JPG"></p>

<p>Здесь мне пришлось позвонить некой Елене Запольской и она мне сказала входить в подъезд номер 1. Я зашёл, внутри все типа круто, большой холл, но на самом деле оформление несколько колхозное- слишком много незанятого места, слишком много цветов и фактур, слишком много отделочных материалов: сразу и плитка, и камень, и металл, и дерево и стекло. Однако, там некуда сесть, ресепшен засунут куда-то в угол и очень много народу. В &ldquo;Ситидел&rdquo; мне понравилось больше. Я поискал туалет, чтобы умыться и причесаться, но не нашёл.</p>

<p>Я поднялся на 8-й этаж, меня там встретила девушка, та самая Елена Запольская. Мы прошли в переговорную, нас там уже ждал спортивного вида чувачок в голубой рубашке поло, и еще пришел один очень неряшливый чел, в растянутой зеленой майкe и скучающего вида, по имени Федот, так его представили. То есть не было особой нужды наряжаться в костюм офисного работника, наоборот, надо было поразить их своим непринужденно небрежным видом.</p>

<p>Я начал петь о том, как здорово я работаю с Ораклом с 2001 года, но тут в комнате за перегодокой началась презентация со звуком и Елена предложила перейти в другую переговорную. Там было окно с видом на крышу какого-то завода, видимо, примерно того, где у нас были корпоративы.</p>

<p>Я продолжал рассказывать, расписывая себя как ценного, ответственного и высоконагруженного сотрудника, не забыл похвалиться работой по DevOps, упомянул автосборку патчей и автосоздание стендов для разработки, они сказали, что у них такого пока нет. Федот почему-то поинтересовался, используем ли мы триггеры.</p>

<p>Потом он стал рассказывать, что они не разрабатывают приложения, а работают только с огромными таблицами, где нет никакой логики, нет даже индексов, и ограничивать их может только скорость работы самой СУБД, потом он начал ныть, что не видит у меня в резюме необходимого опыта итд, говорил он очень долго, многословно, не особенно складно и не всегда по существу, так что стало скучно.</p>

<p>И потом они вдруг решили задать мне задачу, как не вовремя, я думал, это уже всё. Задача &ldquo;про зоопарк&rdquo;, при слове &ldquo;зоопарк&rdquo; они все оживились, развеселились и захихикали, а я, должно быть, побледнел, потому что все это выглядело более чем настораживающе.</p>

<p>На самом деле &ldquo;задача&rdquo; была даже и не задачей, а просто набором вопросов на знакомство с реляционными таблицами и минимальные навыки проектирования. (Как-нибудь я приведу её полностью) Если бы я не волновался и не ждал подвоха в каждом слове, то отвечал бы, даже не задумываясь, собственно, на работе я такие вопросы даже вопросами не считаю. В конце концов тот неряшливый тип начал что-то придумывать, путать и нагораживать, и когда я сказал, что не знаю ответа, тот чувачок в голубой рубашке тоже спросил, какой правильный ответ - и оказалось, что правильного ответа тут нет.</p>

<p>На этом месте все вроде как закончилось и они засобирались, но все же спросили, есть ли у меня вопросы. У сказал, что хотел бы уточнить один пустячок - какая оплата предполагается для этой должности И оказалось, что они могут дать&hellip; (в общем, если пересчитать с учетом годовых премий, то всего на 3 тр больше, чем у меня сейчас).</p>

<p>Я все же уточнил, будет ли от них обратная связь, Елена меня заверила, что конечно же будет, хотя в общем, понятно, что и я им не вполне подошел, и они мне тоже ничего предложить не могут.</p>

<p>И я потащился назад, опять пришлось ждать лифта. Вот вам мой слегка покрасневший кулфейс на фоне крутейшего офисного здания</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_19-17-50_800.JPG"></p>

<p>Я собирался поехать на МЦК до &ldquo;Панфиловской&rdquo;, а там еще зайти во &ldquo;ВсеИнструменты&rdquo; забрать заказ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_19-23-27_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_19-25-52_800.JPG"></p>

<p>Войти на станцию мне удалось без труда, при входе всех оч быстро и поверхностно досматривают. Поезд подошел прямо сразу, я едва успел щелкнуть</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-07-04_19-24-08_800.JPG"></p>

<p>Внутри можно было бы сесть, но я что-то не сел, а встал около двери и стал смотреть на окрестности. Поезд очень модный и современный, есть даже места для велосипедов и даже кто-то ехал с велосипедом.</p>

<p>Та же самая стройка:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180717_171457.jpg"></p>

<p>Мы проехали под Южным мостом, а потом и под Северным, реконструированным, где я так ни разу и не побывал после реконструкции. И постепенно доехали до станции &ldquo;Панфиловская&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180704_193830_800.jpg"></p>

<p>На платформе стоят урны для раздельного сбора</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180704_193902_800.jpg"></p>

<p>Встречный поезд</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180704_193954_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180704_194001_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180704_194014_800.jpg"></p>

<p>Там надо выходить по хитрому, в нужный момент подняться наверх, чтобы попасть в переход над жд путями. И, наконец, я вышел из футуристичного мира МЦК в обычный мир близ метро &ldquo;Октябрьское Поле&rdquo;.</p>

<p>Во &ldquo;ВсеИнструменты&rdquo; успел минут за десять до закрытия, получил свой заказ и потащился дальше к метро. Я уже сильно устал и хотел домой. Дальше доехал нормально, в метро переписывался с Фокиным в Вайбере.</p>

<p>По пути заехал в Магнолию, купил картошки (39.90) и помидоров по 109 рублей. Взял также большую пачку Начос, я обещал себе больше никогда их не есть, но там опять скидка, по 59 рублей. Взял еще яйца, зубную пасту, пакет молока на работу - и еще я хотел купить мороженого. Мороженое только дорогое, но я решил гульнуть - в конце концов, я выдержал собеседование так или иначе. И взял мороженое Филевское, 147 рублей за 250 граммов и еще одно безумно дорогое, 457 рублей за 850 г, в корытце. Потратился изрядно.</p>

<p>Место нашлось только вдоль забора у дома 14, пришлось тащиться с сумками. Дождь к этому времени усилился. Я решил, что немного поем чипсов после ужина, но, конечно же, сожрал всю пачку, едва войдя. Потом я, тем не менее, поджарил весь оставшийся рис и поел с помидорчиком. Но и это не всё, я еще почистил и сварил картошку и сделал пюре на завтра.</p>

<p>Я, с одной стороны, еще не успокоился после собеседования, и притом чувствовал себя несколько разочарованным. С другой стороны, на душе как-то полегчало, появилась определенность, эту задачу можно было с себя скинуть и спокойно продолжать работу в АТС. За день я так устал, что лучше всего было бы, если бы завтра был выходной. Спать лег поздно, около полуночи.</p>

<p><em>Current music: Electronic - Disappointed</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 июля 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/03/kak-ia-proviol-3-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-03T16:35:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/03/kak-ia-proviol-3-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в шесть, но еще долго не мог вынырнуть из сна, поднялся только в 6-45. Всю ночь было открыто окно, отчего в комнате было холодно, ну или свежо. На самом деле это правильно.</p>

<p>Снова приготовил салатик и взял немного из своих макаронных залежей. На улице не жарко, пасмурно, но сухо. Доехал ОК, в метро попал в поезд, раскрашенный к чемпионату</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180703_081045_800.jpg"></p>

<p>С утра на работе сходил подписать приказ об отпуске, в который я не пойду и заодно сделал традиционную фоточку из окна</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180703_085617_800.jpg"></p>

<p>На работе опять все время работаю, уже не вздохнуть, и унылый свой бложик, видимо, придется бросить, весь последний месяц там одни недописанные посты.</p>

<p>В обед я, тем не менее, потащился играть в пинг-понг. К удивлению, сегодня игра отлично шла, главное, не спешить и выполнять отчётливые движения рукой. Очень удачно, что не жарко, хотя и ветрено.</p>

<p>Потом я, увы, снова вернулся к работе. Юля присылает фоточки, они только и делают, что купаются в море, сидят в бассейне и объедаютс в ресторане.</p>

<p>В шесть часов бодренько свалил и потащился домой. На Сходненской снова зашел в авиакассы и без очереди забрал свою посылку с фильтрами для кофе. Правда, посылка была оформлена на Машу Репину, так что та тетенька что-то начала толковать про доверенность, но потом все равно выдала мне мою коробочку. Еще дельце сделано, теперь надо ехать на Водный Стадион за ушками для газлифта.</p>

<p>Пробок на МКАДе не было, навигатор провел меня вполне отчетливо. Этот район по-прежнему выглядит нежилым, неустроенным и неуютным. С одной стороны настроили геганских зданий, с другой стороны колхозного вида торговые центры, а посередине полоса обосранных гаражей и сверху ЛЭП. Я даже не знаю более нелепых мест в Москве, хотя нет, знаю, я там недавно был, это улица Карьер.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180703_191358_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180703_191616_800.jpg"></p>

<p>Я поставил машину и надо было заплатить за парковку, но на ходу я не успел рассмотреть её номер. Я пошёл вперед, надеясь найти номер там, но нашел только неработающий терминал без номера. Так что пришлось тащиться вдоль всей парковки обратно, заплатить, а потом еще раз пройти всю парковку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180703_191409_800.jpg"></p>

<p>Торговый центр самый заурядный, народу немного. К счастью, на втором этаже висела карта этажа и я почти без усилий нашел искомый павильон 222. Это вообще магазин дурацких сувениров, подрабатывающий пунктом выдачи. Забрал свои ушки и поспешил назад. Парковка обошлась мне в 8 рублей.</p>

<p>До дома доехал ОК, немного поел макарон и надо было приниматься за дело. Времени, на самом деле, не так много, за каждый вечер я успеваю сделать пару дел, но их что-то меньше не становится. Мне надо было поднять тяжёлую кровать, накрутить ушко на цилиндр и зацепить цилиндр за верхнюю ось. Я даже сделал две прокладочки из пробок от молочных бутылок. Все пошло хуже, чем я думал, когда старое ушко развалилось, резьба на цилиндре слегка смялась и накрутить ушко рукой не удалось, так что мне пришлось наворачивать его ключом, до самого конца оно так и не накрутилось. Надо радоваться уже тому, что я не ошибся с диаметром резьбы. Потом пришлось одной рукой максимально поднять кровать, до самого упора и дальше и только так мне удалось со скрипом накинуть ушко на ось. И вроде бы все встало на место, кровать поднимается и опускается. Странно, что газлифт только с одной стороны.</p>

<p>Потом надо было подготовиться к завтрашнему собеседованию, я погладил себе чистые джинсы и пару рубашек. Больше уже не оставалось ни времени, ни сил, так что я просто лег спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 июля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/02/kak-ia-proviol-2-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-02T21:51:35+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/02/kak-ia-proviol-2-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По пути на работу впервые воспользовался банкоматом ВТБ на Сходненской прямо в метро и снял деньги на один свой хитрый план.</p>

<p>И на 1905 года я приступил к его осуществлению - я собирался купить себе в переходе новые тапочки, потому что у моих тапочек с АлиЭкспресс в подошве протерлась круглая сквозная дыра, как у бомжа в кино. Ларек я нашел без труда, там было написано &ldquo;Распродажа обуви, все по <del>450</del> 199 рублей&rdquo;. Я выбрал себе тапочки примерно похожие на те, что были на мне, и даже сразу нашелся мой размер. К прискорбию, у продавщицы не было сдачи, и я чуть было не ушел ни с чем. К счастью, мне удалось разменять деньги наверху в газетном ларьке.</p>

<p>На работе первым делом переобулся в свои новые тапочки, между прочим, это не какое-нибудь говно, а настоящий Лакост, и всего 199 руб.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180702-WA0001_800.jpg"></p>

<p>В обед пошел играть в пинг-понг, я рассчитывал, что будет не жарко, но было очень даже жарко, почти как на прошлой неделе. Поиграли ОК.</p>

<p>У меня обширные планы покупок на время Юлиного отъезда, и я взялся за все дела сразу. Заказал в магазине &ldquo;Все Инструменты&rdquo; новую катушку для триммера, а также леску и диски для болгарки. Потом я хотел заказал новую <del>толкушку</del> толкатель для мясорубки, с ними гораздо сложнее. Когда-то давно я находил точно такой толкатель, как у нас, только серый, и стоит он 300 рублей, но у них был минимальный заказ 700 р, и я не стал заказывать, лошара, а надо было заказать толкатель и нож. Перерыв все интернеты, я ничего не нашёл, зато узнал, что наша мясорубка по-ученому называется, видимо, Zelmer 886.5. На <a href="www.vaprom.ru">одном сайте</a> я нашел толкатель &ldquo;для всех моделей Zelmer&rdquo;, но все же надо будет дома измерить имеющийся.</p>

<p>И еще надо было найти ушко для газового подпора от кровати. Эти штучки я нашел почти сразу, по-ученому они называются &ldquo;проушины для газлифта&rdquo;. Но - вот опять засада - они бывают разного размера, то есть надо будет дома замерить и заказать.</p>

<p>Юля прислала чек из супермаркета, они знала, что я люблю собирать чеки и решила меня подколоть - прислала чек на греческом языке. Тем не менее, я смог разобрать некоторые позиции. Например, сок апельсиновый - 1.09 евро за 500 мл, безумно дорого, он там вообще должен быть бесплатным.</p>

<p>Последний час рабочего времени просидел просто так, мирно деградируя и рассчитывая свалить прямо в шесть. Конечно же, без десяти шесть мне позвонили и напомнили про одну задачу, про которую мы &ldquo;договорились&rdquo;. Я ответил, что, похоже, это они все договорились против меня. Свалил в половине седьмого. Просто на память вид с лестницы</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180702_184859_800.jpg"></p>

<p>Когда шел обратно, вдруг позвонил Святослав, я его заверил, что очень скоро пришлю ему план батарей, а как вернётся Юля, мы немедленно подпишем договор. Реконструкция площади у метро входит в решающую фазу</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180702_191131_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180702_191134_800.jpg"></p>

<p>На Сходненской я прямо сразу зашагал в авиакассы (они же фото и ювелирный) забрать фильтры для кофемашины. Там стояла очередь, но я-то знал, что это лошки стоят за билетами, и сразу направился к отдельному окошку, где выдают заказы. И мне сказали, что заказы выдают в общей очереди с билетами. А там было написано, что заказы с Озона выдаются до 19-45, а время было 19-43. Таким образом, меня чотко и эпично затралеле, и я ушел, <del>несолоно хлебавши</del> как говна поел.</p>

<p>На самом деле за день я устал и мне больше всего хотелось приехать домой и ничего не делать. Дома поджарил с яйцом те макароны, что лежали в холодильнике, а также сделал овощной салатик. Кампания по выеданию холодильника продолжается. Юля шлет фоточки, как они объедаются арбузами, они там по 0,35 евро.</p>

<p>Вечером я вспомнил еще про одно дело, позвонил и заказал пресловутую &ldquo;проушину для газлифта&rdquo;. К счастью, тот чел на телефоне посоветовал мне измерить получше, какая именно проушина мне нужна, и тут мне очень пригодился штангенциркуль. И таким образом я заказал проушины и завтра надо будет куда-то за ними тащиться на Водный Стадион.</p>

<p>Потом я еще некоторое время обрабатывал фоточки и даже немного строчил в унылый. В начале одиннадцатого сил уже не осталось и я лег спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 июля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/01/kak-ia-proviol-1-iiulia-2018/"/>
    <updated>2018-07-01T19:50:45+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/07/01/kak-ia-proviol-1-iiulia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я каким-то образом, поднялся в семь - хотя у часов села батарейка и они встали посреди ночи. Завтракали кашей. Я, хоть никуда и не еду, все равно волновался.</p>

<p>Кое-как с нервами и криком собрались и вышли в девять утра. На улице небольшой дождь, все мокрое. Доехали хорошо, через Юбилейный проспект, на этот раз терминал Е - с учётом лужи возле терминала В, самый удобный для нас, к терминалу я проехал безошибочно. Навстречу была пробка, так что я сразу решил, что обратно поеду через Ивакино.</p>

<p>У входа в аэропорт мы попрощались, надо было сделать фоточку, но я что-то забыл. Я вообще собирался после аэропорта ехать на участок, но дождь не прекращался, к тому же из-за лужи стало непонятно, как туда проехать, так что я просто поехал домой. Вот только надо было как-то развернуться в сторону Ивакино, чтобы не стоять в пробке перед Лениградкой. Наверное, можно разворачиваться на развязке с платной трассой, но я как-то проскочил. К удивлению, чуть дальше, где два длинных стеклянных здания, нашелся еще один указатель на разворот - и я там отлично развернулся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_092541_800.jpg"></p>

<p>Проехал удачно, там ничего не изменилось на вид. &ldquo;Микрорайон Мишино&rdquo; по-прежнему отсутствует, за забором густо растут деревья, уже сильно выше забора. Всё то же самое.</p>

<p>Поскольку на участок я решил не ехать, погода улучшалась прямо на глазах.</p>

<p>Дома надо было браться за дела, и вот за что я взялся в начале. Когда-то давно у нас в подъезде некто наклеил на дверь объявление, и не просто так, а клеем &ldquo;Момент&rdquo;. Объявление мы сорвали, а клей остался и раздражал меня уже пару лет. Я привез с участка очиститель для пены, то есть газированный ацетон, возможно, он смог бы помочь. И действительно, под действием ацетона клей как-то свернулся, уплотнился и очень легко отчистился от двери. Поразительный успех! Я прямо приободрился.</p>

<p>Теперь я хотел заняться клавишей в туалете, Юля когда-то давно сломала одну кнопку. В инете я на днях находил не всю клавишу в сборе, а только одну нажимную кнопку. Стоила она 800 примерно рублей, а полностью клавиша стоит больше четырех тыщ. Я заказал именно такую кнопку, но почти сразу пришло письмо, что таких кнопок нет и не будет, и они могут прислать &ldquo;планку в сборе&rdquo;, то есть всю накладную часть без декоративного слоя. 1600 рублей и еще доставка 350, щито поделать.</p>

<p>И еще потом на vaprom.ru заказал толкушку и новый нож для мясорубки, всего 900 рублей.</p>

<p>Потом, делать нечего, надо было браться за кран, который разболтался. Я выгреб из-под мойки весь скопившийся там хлам, притащил разводныой ключ - и тут оказалось, что гайку можно протянуть просто рукой, и до неё можно легко достать снаружи, даже не залезая внутрь. То есть у страха глаза велики. Гайку затянул, подтянул.</p>

<p>Главной задачей для себя я видел покупку и возможную замену сифона. Я решил, что нет смысла откладывать и отправился в путь на ул.Карьер, рассчитывая заодно узнать, где это. Поехал по Ленинградке и ТТК, по пути делал фоточки телефоном. Строительство на Соколе</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_130127_800.jpg"></p>

<p>По традиции, стадион на &ldquo;Динамо&rdquo;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_130411_800.jpg"></p>

<p>Циклопические дома на Беговой, их уже отделывают снаружи светлым камнем или плиткой</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_130445_800.jpg"></p>

<p>Просто рандомный вид на ТТК</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_130738_800.jpg"></p>

<p>Строительство близ Тестовской, или как это место объяснить</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_130930_800.jpg"></p>

<p>На улице Карьер я никогда ранее не бывал, и вообще в район Канатчиковой дачи никогда не забирался, по ту сторону Лениского проспекта вообще почти незнакомая местность. Собственно, до постройки ТТК вся эта местность была беспросветной глушью и пустошью, и задворками какого-то завода.</p>

<p>Внезапно навигатор показал мне поворот с ТТК направо, сколько раз я там ездил, и ни разу не замечал, что там есть поворот. Местность вокруг тут же потеряла всякий лоск и размах, кусты, обгаженные заборы, трубы, какие-то будки, я думаю, что за последние лет тридцать там вообще ничего не изменилось. Потом дорога пошла круто вниз - и вышла к железной дороге, то есть теперь это МЦК.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_131958_800.jpg"></p>

<p>Я проехал немного налево, но тут навигатор показал мне поворот направо на мост. Я поначалу решил, что это ошибка в карте и мост давно закрыт. Но нет, он был открыт, и висел знак. Мне бы и в голову не пришло, что в Москве еще где-то эксплуатируется такой мост - из металлических балок, шириной строго в одну машину.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_132058_800.jpg"></p>

<p>Проехал благополучно. На другой стороне опять началась глушь, но при этом слева стояли жилые дома серии П-44, то есть 1980-х годов постройки. Любопытно было бы узнать, как их жильцы вообще куда-то добираются, и как они это делали до открытия МЦК. Я знал, что в Москве есть ебеня, но не знал, что такие и настолько близко к центру. Дорога кончилась пятачком, который я видел на Яндекс-панорамах.</p>

<p>Осталось только отыскать этот магазин, оказывается, надо зайти во двор за шлагбаумом. Охранник пропустил меня, даже не спросив документы. Внутри там вполне ожидаемая разруха, даже попытки украсить фасад ничего не меняют.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_132537_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_132936_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_132938_800.jpg"></p>

<p>Магазин нашелся в полуподвале, я без вопросом моментально получил свой слив, расплатился карточкой и потащился обратно, то есть снова выехал к мосту и пересек его, но потом не стал поворачивать к ТТК, а поехал вперед вдоль МЦК, указатель утверждал, что там улица Вавилова, там я уже точно не потеряюсь.</p>

<p>С этой улицы открывается живописный и масштабный вид на железную дорогу и ТЭЦ-20.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_133336_800.jpg"></p>

<p>Я припоминаю, что когда я был совсем маленьким, мы зачем-то приходили примерно в это место посмотреть на поезда сверху, с какого-то моста. Наверное, это было в те дни, когда мы приезжали в магазин &ldquo;1000 мелочей&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_133616_800.jpg"></p>

<p>Дальше мне удалось без труда найти выезд на ТТК в нужную сторону, также я узнал, где вход в этот Ашан на ТТК, до сих пор это было для меня как бы загадкой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_133807_800.jpg"></p>

<p>Вид с ТТК</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_134305_800.jpg"></p>

<p>Если предположить, что в тестах я угадал достаточно правильных ответов и звезды расположены правильным образом, то, возможно, у меня появляется призрачный шанс перейти на работу в этом здании</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_134339_800.jpg"></p>

<p>Традиционные виды на Сити</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_134436_800.jpg"></p>

<p>И строительство &ldquo;возле Тестовской&rdquo;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_134514_800.jpg"></p>

<p>На Беговой отличный свет, фотоаппаратом можно было сделать роскошный кадр</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_135008_800.jpg"></p>

<p>&hellip;</p>

<p>В целом добрался очень хорошо.</p>

<p>Ну, собственно, надо было приниматься за работу, пока выходной, пока есть время и пока я не особенно устал. Тщательно все обдумав, я решил заменить только собственно сифон - то есть оставить на месте чашки, перелив и шланг от коландера. Во всех шлангах полно тухлой грязи, каких-то волокон, а в шланге от коландера еще и застрял натуральный фэтберг, то есть твердый серый кусок отложений. Все помыл в туалете и собрал новый сифон. Без трудностей не обошлось - в выводном отводе сифона стояла резиновая втулка, а в новом сифоне отвод был гораздо короче и втулка там не помещалась. Я решил, что терять нечего и обрезал втулку ножом. Все хорошо собралось, нигде не капает.</p>

<p>Старый сифон какой-то на самом деле странный, он очень добротно сделан, из хорошей пластмассы, но при этом все соединения в нем болтались и текли, и с первого дня все держалось на изоленте и герметике. Теперь, я надеюсь, проблема сифона снимется и еще одна проблема решится.</p>

<p>В 14-48 Юля прислала сообщение, что они приземлились.</p>

<p>Вот еще дело: разобрал ящик с консервами. Помимо прочего, нашел две банки шпрот урожая 2014 года, а также кучу всякой ерунды, к консервам не относящейся. На самом деле, там в ящике почти ничего и не лежало, но было так навалено, что из него все сыпалось.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180701_164815_800.jpg"></p>

<p>Юля шлет фоточки, у них там солнечно и их отлично кормят</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180701-WA0001_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180701-WA0004_800.jpg"></p>

<p>У нас, на самом деле, тоже солнечно, я же ведь не поехал на участок.</p>

<p>Потом я нашел в морозилке какое-то мясо, мастерски его разморозил и смолол на фарш, заодно использовав засохший хлеб и какой-то древний лук, который нашел при замене сифона. Заодно отварил рис (остатки) и макарончики, фарш обжарил с соусом деми-глас и таким образом получился обед на завтра и послезавтра.</p>

<p>Юля прислала фоточки с пляжа</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180701-WA0007_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180701-WA0016_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 июня 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/06/30/kak-ia-proviol-30-iiunia-2018/"/>
    <updated>2018-06-30T19:50:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/06/30/kak-ia-proviol-30-iiunia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в начале десятого с мыслью о тесте. Собственно, я только умылся и сразу же, не завтракая принялся за тест. Я почему-то надеялся, что второй тест будет коротеньким, но на него тоже выделили час. К моему неудовольствию, это тест касался методик организации работы (скрам, аджайл, вот это всё), методик тестирования, всякого рода функциональных требований и прочего, и только один маленький раздел относится к SQL, вопросы самые простые, просто на знакомство. Впрочем, времени было достаточно, чтобы оперативно гуглить всё подряд, что я и сделал. Так я угадал 66% процентов ответов и получил 48 баллов. Если теперь сложить мои баллы, то получится 102. Как знать, может быть у них 100 - проходной балл.</p>

<p>Потом Юля хотела зарегистрироваться через интернет на завтрашний самолет, вылет у них в 10-50, то есть сегодня в 10-50 можно регистрироваться. Я зашел на сайт Аэрофлота в 10-52, там осталось всего три места, все вразнобой! Юля позвонила в Аэрофлот, и ей там сказали, что сейчс небывалый наплыв пассажиров и вдобавок не все места доступны для онлайн-регистрации, то есть на самом деле они нам могут предложить зарегистрироваться и получить три места, которые остались, то есть Игорек будет сидеть через проход от Юли, а Поля через восемь рядов. Я даже распечатал посадочные талоны.</p>

<p>Таким образом, мы выполнили все утренние дела и можно было ехать на участок, всем вместе.</p>

<p>То есть пробка начиналась с Ленинградки, поворачивала направо к Лунево и тянулась неизвестно куда, а самые умные, как я, уже почти заполнили территорию заправки. Я решил ехать прямо до бетонки. Магазин К-Раута, похоже, и вправду закрывается, на стоянке пусто.</p>

<p>На самом деле план себя не оправдал, мы попали в длинную пробку, несколько километров. Оказывается, лошки стояли длинным хвостом на поворот на бетонку налево, в сторону Истры. В это месте над Ленинградкой уже построена огромная эстакада, но до завершения там еще далеко. Дальше поехали хорошо.</p>

<p>Перед Рогачевкой снова видели строительство, справа из леса выходит дорога, но в остальном ничего внушительного не построено.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180630_130653_800.jpg"></p>

<p>Так мы, наконец, доехали до участка.</p>

<p>Юля направила детей собирать клубнику, они пособирали немного и сказали, что там везде крапива.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_3293_800.jpg"></p>

<p>Я начал косить от центрального столба, уже второй покос в этом сезоне. Я прокосил почти весь сад, тут начался дождь, я спрятался в доме. Чтобы дети не скучали, я предложил им пылесосить пол от стружки и пыли. Странно, рабочие все очень чисто подмели, но сейчас пол снова покрыт толстым слоем цементной пыли. Откуда она берется? Дети, впрочем, не особенно увлеклись. Дождь кончился, я снова пошел косить, прокосил почти весь сад.</p>

<p>Тут у меня кончилась леска, и остаток хорошей лески я что-то не смог найти, или она уже кончилась. Я намотал ту, что купил в Леруа Мерлен, ни на что особенно не рассчитывая. Леска реально негодная, обламывается даже об клевер, так что я поскорее выюзал все, что намотал и со спокойной душой косьбу закончил.</p>

<p>Тут снова начался дождь и пришлось всё быстренько убрать. Дети сидели на балконе дома под огромным зонтом, а мы с Юлей укрылись в бытовке. Дождь полил, как из крана, а из-за ветра пол заливало водой до середины бытовки. Я пошел закрыть дверь - и едва смог её одолеть, такой был ветер. С закрытой дверью гораздо лучше, но все же я предпочёл бы сидеть в доме. Тут молния ударила где-то рядом, и бабахнуло так, что мы прямо подскочили. Еще немного - и мы улетим в Волшебную Страну вместе с бытовкой.</p>

<p>Мне пришло в голову, что дети могут по-прежнему сидеть на балконе с зонтом, и сильный ветер мог бы кого-нибудь из них с балкона сдернуть. Так что я накинул Юлину куртку и перебежал в дом. Дети сидели в доме, там было, конечно, гораздо спокойнее, чем в бытовке. Дождь хлестал со стороны огорода, и я поешл посмотреть, какие окна протекают. Протекает большое окно в нашей комнате по низу и окно в гардеробной.</p>

<p>Постепенно дождь закончился, и Юля стала кормить детей. У нас в бытовке, оказывается, есть мультиварка, я и не заметил, что она как-то исчезла из дома. Юля сварила в мультиварке пельмени из ближайшего магазинчика. Я тоже поел немного</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_3318_800.jpg"></p>

<p>Потом мы поехали домой. По какой-то причине я решил, что на Ленинградке может быть пробка у разворотаи и поехали через Лобню. Ехали мы хорошо, но после поворота на Носово мы почему-то попали в пробку, хотя в этом месте пробок никогда не было. Очень странно, я включил интернеты и увидел, что пробка до какого-то рандомного места после поворота на Авиационную улицу. Из комментариев можно было вынести, что там большая лужа, &ldquo;до середины машины&rdquo;. Мы минут сорок ползли, из некоторых машин пассажиры выходили и шли пешком, видимо, им надо было в аэропорт. Потом мы приблизились к луже, лужа разливалась за пределы дороги. Слева там был заезд на какую-то территорию, он тоже был затоплен, я видел, как узбеки переносили друг друга на спине. Собственно, это и была та лужа, вызвавшая пробку, мы погружались все глубже. Меня напугал необычный шум - похоже, что это волны били то ли в дно машины, то ли в двери. Я никогда не интересовался, где у нас воздухозаборник. Мы въехали в лужу и остановились, очень неприятный момент. Справа нас лихо обогнал большой пикап на огромных колесах, для него это, несомненно, был час триумфа.</p>

<p>Потом мы сдвинулись вперед, там уже было относительно мелко, до середины колеса, я даже вытащил фотик и сделал кадр.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_3322_800.jpg"></p>

<p>Потом мы снова пошли на глубину. Впереди стоял Фольксваген Пассат с поднятым капотом, очевидно утонувший, слева БМВ, тоже утонувшая. Я попытался ехать за самосвалом - по его колесам можно было отслеживать глубину, но он сразу остановился, чтобы кого-то вытаскивать, так что пришлось форсировать лужу наудачу. Остальные машины, даже легковые, ехали очень бодро, но это, возможно, просто так казалось.</p>

<p>Впереди стояла в воде Газель, водитель ходил вокруг по колено в воде.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_3323_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_3325_800.jpg"></p>

<p>Нам удалось проехать без происшествий. На берегу стояло ещё несколько машин, видимо это те, кого успели вытолкать. Дальше доехали нормально. Игорек всё приключение проспал.</p>

<p>От пробок и от переживаний я так устал, что остаток дня ничего не делал. Юля продолжала упаковывать чемодан.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 июня 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/06/29/kak-ia-proviol-29-iiunia-2018/"/>
    <updated>2018-06-29T16:35:30+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/06/29/kak-ia-proviol-29-iiunia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Смог подняться только ближе к восьми, с преогромным трудом, хотя вчера мы легли не поздно, вроде в 22-15 я уже был в кровати. Это из-за жары? Или я так устаю от работы с непривычки?</p>

<p>В понедельник начинается боевой расчёт по одной из систем, и конечно, именно сегодня, в последний рабочий день заказчики начали все тестировать, отлаживать, выдвигать идеи и ставить задачи, ведь прошёл всего год с прошлого расчёта, как можно было успеть?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180629_130248_800.jpg"></p>

<p>В обед пошле играть в пинг-понг, на улице очень жарко. Поиграл полчаса, потом я бескомпромиссно свалил с пинг-понга и потащился в парикмахерскую. От жары мне уже становилось нехорошо, и я даже сначала пошел не на ту улицу. Постригли вполне удачно, 220 рублей, я дал 250 - вдруг меня запомнят и в следующий раз постригут особенно старательно?</p>

<p>В половине пятого Святослав вдруг прислал смету на теплые полы, итого 328 тыщ за ТП (работа и  материалы), это норм. Но еще необъясимые 289 тысяч за батареи, которых вдруг внезапно 20 штук. Очевидно, столько нам не нужно, надо будет тщательно обдумать, сколько батарей нам потребуется.</p>

<p>К вечеру интенсивность работы нарастали, все сотрудники бодро раходились по домам пораньше, а я сидел за компом с работящим видом. Фокин написал, что приглашает всех в бургерную &ldquo;Охота мяса&rdquo;, чтобы потусить и послушать, как ему работается в Сбертехе. Очень удачный день, как раз тогда, когда я не могу никуда уйти. Я предложил ему пригласить моего заказчика - как своего бывшего коллегу по ДТ - он пригласил, но тот отказался.</p>

<p>Ближе к семи часам заказчик сказал, что на сегодня все, тестировать он будет завтра и сейчас уходит домой. Я решил, что спешить уже все равно некуда, а завтра времени не будет, так что можно было бы пройти тест из Сбертеха. Там предлагали пройти два теста, прчем очень строго было написано, что время тестов ограничено, обеспечьте себе спокойную обстановку, чтобы вас никто не отвекал и др. Ну то есть все как раз как у меня. Тест был на общее знание PLSQL, времени дали час и четыре минуты. Излишне пояснять, что прямо посреди теста позвонил заказчик и начал осыпать меня вопросами, проблемами и задачами. На самом деле он никуда не ушел, все это была просто уловка на лошка.</p>

<p>Вопросы, в общем, довольно обычные, особенно сложным тест мне не показался. Очень удачно, что результаты теста были определены немедленно и обезличенно. Я дал правильные ответы на 75% вопросов и набрал 54 балла, что бы это ни значило.</p>

<p>С работы я вышел только в 21-50, отличная пятница, когда у нас короткий день и можно свалить пораньше. Но я хотя бы одолел один тест, завтра с утра надо будет пройти второй, я, правда, не могу понять, о чем он может быть.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 июня 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/06/28/kak-ia-proviol-28-iiunia-2018/"/>
    <updated>2018-06-28T16:12:14+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/06/28/kak-ia-proviol-28-iiunia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с преогромным трудом в половине восьмого. Юля сразу с утра начала развивать различные теории насчёт того, к кому обратиться о заливке полов.</p>

<p>Я потащился на работу, с огромным опозданием. Тем не менее, я направился в Макдональдс. Вся площадь в ремонте, земля залита бетоном, а бетон частично вымазан грунтовкой. В бетоне уже видны очертания будущих зеленых островков.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180628_091534_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180628_091550_800.jpg"></p>

<p>Фреш-ролл стоит по-прежнему 136 рублей. На работе я сразу взялся за кофе - и тут оказалось, что в кофеварке отсутствует фильтр. Поиски ничего не дали. Маша предположила, что она его случайно выкинула.</p>

<p>Утром несколько раз звонила Юля с идеями относительно пола, можно, например, привлечь того загадочного &ldquo;Дмитрия&rdquo; из Форстерма, которого мы ни разу не видели, а можно просто обратиться в &ldquo;Форстерм&rdquo;. Также Юля звонила Андрею, он, правда, ответил уклончиво, сказав, что собирается уехать в Молдавию.</p>

<p>Из Сбертеха прислали письмо с каким-то тестом, причем сразу написано, что &ldquo;время выполнения ограничено&rdquo;, а сам тест будет доступен в течение двух суток. Наверное, надо будет написать им, чтобы переслали ближе к выходным.</p>

<p>Я, к прискорбию и негодованию, весь день усердно работал, не покладая рук и даже не пошел на пинг-понг,и даже не сходил в парикмахерскую.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
