<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-12-15T17:26:23+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 декабря, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/15/kak-ia-proviol-15-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-15T10:03:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/15/kak-ia-proviol-15-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал спокойно, надо выбрасывать всю криптохрень из головы до лучших времен, все равно сейчас никаких действий предпринять нельзя, нет смысла. Малыш выздоровел, но в садик не пойдёт, так что мы отправились с Полей. На улице 0, на дорогах уже полусухо, снег только на газонах.</p>

<p>На улице темно, потому утренние фоточки я не делаю.</p>

<p>Доехал в тесноте, но на 1905 года все же сумел выскочить. Ночью ноутбук перезагрузился, потому я не смог проверить, как работал бот, но все равно он еще требует доработки. Как знать, как знать, особой веры в него нет, но вдруг он и вправду сможет зарабатывать мне на кофе с булочкой?</p>

<p>Продолжаю знакомиться с материалами по охране труда, просто невероятное количество материала. И даже кое-что из этого могло бы нам пригодиться - но только не тогда, когда оно подаётся огромной кучей, без оглавления и необходимых в любом обучении переходов от общего к частному. Я вообще решительно настроен сегодня закончить эту тему.</p>

<p>В час дня потащился в зал, жал 110, но что-то, видимо, криптоторги подорвали мои силы, выжал 4,6,6,4. То есть на один раз меньше, чем в прошлый раз. Странно, ведь настроение у меня было бодрое, и, пожалуй, сегодня первый день, когда я не волнуюсь, и, наконец, снова чувствую себя нормальным человеком. Сегодня попытался поизучать биржевые индикаторы - и как ими можно было бы воспользоваться, ничего особено не вынес, но зато нашёл чьё-то высказывание: &ldquo;Не можешь сдерживать эмоции - вон из трейдинга&rdquo;, это в точности про меня. В остальном позанимался нормально, как обычно по пятницам. Пятничная программа относительно легкая в сравнении с понедельником и средой. В половине третьего за окном полутемно, верхушки небоскребов уходят в облака. Когда там удлинение дня, весна, лето, вот это все?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 декабря, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/14/kak-ia-proviol-14-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-14T10:46:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/14/kak-ia-proviol-14-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику, с утра опять тревожно. Юля меня успокаивает. Малыш в садик не пойдет, Юля сегодня побудет дома. Отвез Полю в школу, потом еще не поленился зайти на почту, получил две мелкие посылки для Поли и потом еще со двора забрал свою карточку Яндекс-денег. Полдела сделано, теперь надо, чтобы на карточке появились эти самые деньги.</p>

<p>В метро опять подловили, на платформе полно народу, в тщетной надежде пропустил один поезд, второй все равно пришел через три минуты, ехал в невероятной давке, дремал стоя, потому что упасть там все равно было нельзя. Чтобы не толкаться, проехал до &ldquo;Баррикадной&rdquo; и вернулся на 1905 года.</p>

<p>На работе нам раздали подарки для детей к НГ, на этот раз очень красивые фанерные коробочки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171214_113256_800.jpg"></p>

<p>Надо уже настраиваться на праздничный новогодний лад, а у меня одна эта хрень в голове. Я только и думаю, что насколько выросло и сколько бы я выручил, если бы вложился бы пораньше. Я, на самом деле, уже даже не так что бы сильно волнуюсь, скорее просто какой-то вялотекущий стресс, переходящий в уныние. Мне все время грустно и ничем не хочется заниматься. Хотел сходить в сауну, но что-то так и не пошел.</p>

<p>бота</p>

<p>Игорёк сегодня пойдет на борьбу, т.е. он уже выздоровел, я его вечером забираю. В браузере позакрывал все вкладки от покупки гироскутера, это дело я вроде как осилил и оно уже позади.</p>

<p>Я тут пытаюсь зарегиться на AdvCash, пока еще сам не знаю, зачем, ну то есть чтобы вводить и выводить деньги на и с биржи, а также он может потребоваться еще для чего-нибудь. Как мне рассказали коллеги, там может потребоваться вот такая фоточка</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/DSC_4255_800.JPG"></p>

<p>И я её сделал уже заранее.</p>

<p>Свалил в начале шестого и поспешил за Игорьком на борьбу. Когда ехал в метро, лайт полетел почти вертикально вниз</p>

<p>Добрался вовремя, Игорек вышел весь мокрый и очень уставший, и предложил его донести на руках и он не стал отказываться, так что я его донес. Юля просила еще зайти в аптеку купить Поле сосалки от горла, так что мы заехали</p>

<p>Вручил Поле её посылки, в одной оказались кукольные гамбургеры, в другой - кукольный диван, слегка сломанный. Сказал Поле, чтобы она больше такую дрянь не заказывала, слишком много хлопот.</p>

<p>Вечером Юля загоняла детей спать, я же тем временем погладил некоторые вещи на завтра, чтобы хоть чем-то себя занять. Гнусная погода тоже изрядно портит настроение, но я-то знаю, что все это проходит и до конца года осталось не так много, скоро уже корпоратив, а потом и НГ с поездкой в Воронеж.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 декабря, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/13/kak-ia-proviol-13-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-13T16:14:00+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/13/kak-ia-proviol-13-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Малыш по-прежнему болеет, так что сегодня приедет отец с ним посидеть. Когда я шел к работе, пришла СМСка от МЧС, что на Белорусском направлении движение электричек затруднено в обоих направлениях. Позвонил Юле и известил её.</p>

<p>В обед потащился в зал на тренировку, позанимался нормально, все как обычно.</p>

<p>Продолжаю прощёлкивать страницы в обучении по охране труда, прощёлкал очень много (я, впрочем, не ленился пробежать глазами текст. Не знаю, на что был расчёт - я должен был все это запомнить? Выучить? Законспектировать?) и добрался до теста. Некоторое вопросы мне удалось угадать  с первого раза, там вообще странно - дают четыре почти неразличимых варианта ответа и три попытки. В конце надо было разгадать кроссворд, и если набрать вопрос в гугле, то он выпадает в подсказках первым, видимо, уже немало людей проходило этот тест и отгадывало кроссворд.</p>

<p>Юля сказала, что доехала без затруднений, а сообщение ей пришло, когда она уже ехала в электричке.</p>

<p>В 16-13 лайт достиг 300, а я все боялся, что он вот-вот рухнет и надо его срочно продавать. Меньше надо читать чатик.</p>

<p>Посчитал, на вексе у меня сейчас 2350 долларов, и если пересчитать с учётом битка по курсу векса, то до моей мечты в виде прироста в 100 тр не хватает примерно 5500 рублей, на самом деле даже наверное меньше, потому что у меня еще есть Dash на другой бирже, он дал тоже небольшой прирост. Правда, если учесть мои нелепые косяки в начале, то не хватает все 10 тр. Что я там творил - не лезет вообще никуда, как будто это вместо меня делал другой человек.</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской, по пути еще заехали в &ldquo;Магнолию&rdquo;, потому что Юля хотела купить фруктов. Мандарины по 79, типа акция. Хурма по 299 рублей, при этом она еще и незрелая. Мы едим только хурму из Лианозово.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171213_195638_800.jpg"></p>

<p>Рассказал Юле про это наше обучение по охране труда, она сказала, что у них тоже проводилось такое же, видимо, оно сейчас будет проводиться повсеместно, по идее, этого вроде как требует закон.</p>

<p>Отец вечером приготовил нам запеканку из цветной капусты. Я поел с аппетитом, что даже несколько странно, в последнее время я вообще не чувствую аппетита и вообще почти ничего не ем.</p>

<p>Сегодня приехала мама заниматься с Полей, сегодня они впервые занимались на столе в Полиной комнате, которую я раньше по наивности называл своим кабинетом. Теперь у меня кабинет в уголке спальни, но из-за этих всех неприятных впечатлений мне туда уже даже не хочется садиться.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 декабря, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/12/kak-ia-proviol-12-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-12T10:14:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/12/kak-ia-proviol-12-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Малыш ночью плакал и кричал про какого-то робота, которые ему не нравится. По-видимому, ему приснился страшный навязчивый сон, а Юля сказала, что он очень горячий, и, по-видимому, заболел. Я спал в целом нормально, больше меня не трясет, и то хорошо.</p>

<p>Встали с опозданием, малыш в садик не пойдёт, я отвожу только Полю. На улице небольшой минус, очень скользко.</p>

<p>Лайт продолжает лететь вверх, уже пройдена отметка в 230, мне даже как-то не по себе. Теперь остается жалеть, что я не перевел туда все деньги хотя бы по 100.</p>

<p>В обед пошел с коллегами прогуляться в парк. Фоточка просто на память:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171212_131839_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171212_131858_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути пошёл постричься в &ldquo;Город красоты&rdquo;, на этот раз мне достался какой-то незнакомый гастарбайтер, немолодой и тощий, мне он сразу не понравился, и не напрасно, потому что постриг он меня отстойно, очень коротко, видимо, он по-другому не умеет. Очень не вовремя, я хотел пойти на корпоратив с изысканной прической.</p>

<p>В середине дня приехал курьер и привёз гироскутер, я, конечно же, пожелал его немедленно открыть и проверить, мы открыли коробку и внутри бы тот же самый Smart Balance, как и у нас в &ldquo;Парусе&rdquo;, то есть он и по той же цене и с той же скидкой. Я спросил, как же AsicsBot, курьер в отвел развил какую-то теорию, что они все AsicsBot, а Smart Balance - это вообще не марка, а система автоматического балансирования. Также он сказал, что все магазины торгуют с одного и того же склада у них на Павелецкой, в это я готов поверить.</p>

<p>Я попробовал встать на этот девайс, и тут же с него упал, а гироскутер перевернулся. Я попробовал еще раз, вроде бы на этот раз я смог удержаться, так что я расплатился и потащил покупку наверх.</p>

<p>Я сразу предложил коллегам прокатиться, и протестировали девайс всем отделом, я решил, что лучше мы обнаружим неисправность прямо сейчас, чем её обнаружит Поля на НГ. Все сначала так же, как и я, падали, но раза с третьего уже начинали ездить по коридору туда и сюда.</p>

<p>А вот и я</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171212_153139_800.jpg"></p>

<p>Замечаний не было выявлено, я поставил скутер на зарядку и вернулся к делам.</p>

<p>Нам тут спустили задание пройти обучение по охране труда</p>

<p>В 16-12 лайт прошел 250, обожебоже, это невероятно, что я успел вскочить хотя бы на 150. Больше всего я жалею, что самые первые свои биткойны я в конце октября вывел, а не перевел в лайт по 50, как это сделал Саша, сейчас они бы умножились впятеро и задача была бы уже далеко перевыполнена. Это как раз и есть крупнейшая из всех допущенных ошибок, последующие представляются мелкими на её фоне. Эфир перевалил за 500 (Паша этого ждал), но на самом деле это всего 11%, очень удачно, что я не пожалел выйти из эфира.</p>

<p>В какой-то момент там можно было бы перезакупиться, но я ничего не делал, а просто смотрел. Я же обещал, что до НГ оставляю все в покое, к тому же я должен охранять свое спокойствие и, следовательно, здоровье, что самое главное. Надо учиться видеть все эти штуки в длительной перспективе.</p>

<p>Отец остался ночевать у нас, поскольку Игорек все еще болеет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 декабря, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/11/kak-ia-proviol-11-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-11T10:18:09+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/11/kak-ia-proviol-11-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра опять проснулся в беспокойстве, впрочем, было уже утро. Когда и как я смогу вернуться к нормальной жизни? Надо было перевести все в лайт, я бы тогда успокоился.</p>

<p>Игорек с утра плакал из-за того, что уехал дедушка. Мы его утешали тем, что уже скоро поедем в Воронеж. Действительно, осталось совсем немного времени, и до той поры надо привести себя в порядок, еще не хватало так дергаться в Воронеже. Поехали как обычно, я с детьми, на улице -1, все растаяло и потекло. В пути, как обычно, слушали &ldquo;Детское радио&rdquo;, там в восемь утра передача с Веснушкой и Кипятошей, вполне смешная даже для взрослых, мы уже к ней привыкли.</p>

<p>Доехал, как обычно, я реально схожу с ума, я даже не узнаю местности вокруг, как будто это какой-то параллельный мир. Как стать нормальным человеком? Как все вернуть?</p>

<p>На работе я вроде бы и должен был успокоиться, но меня все равно трясло, руки холодеют, ноги дрожат, я поймал себя на том, чо безотрывно смотрю на графики. Я понял, что тут уже бесполезно выгадывать деньги, надо ориентироваться на такое состояние дел, чтобы мне стало спокойно и я смог бы это все оставить до весны в прямом смысле, не предпринимая никаких действий, не ожидая никаких результатов, не заглядывая туда вообще. Так что я взял и всю эту проблемную сумму перевел из битка в лайт, по 153, прямо ничего не выжидая и не выгадывая. За лайт я в целом спокоен, надо было туда зайти еще в пятницу.</p>

<p>И потом потащился в зал, позанимался ОК, правда, почему-то очень долго, пришел в 12-15, ушел почти в два. Надо гнать из головы ненужные мысли и возвращаться к нормальной жизни. Надо, чтобы вся история с криптой, какая бы она ни была, ушла в прошлое и закрылась новыми событиями и впечатлениями. Сколько уже у меня было нелепых и неприятных историй, и все они постепенно ушли, и я сейчас про них уже и не вспомню, если не напомнят. На следующей неделе у нас корпоратив, а потом уже скоро и Новый год, и мы поедем в Воронеж. Пожал 90*10*10, впервые в истории, но не совсем честно - я использовал облегчённый гриф. Да, пока я был в зале, позвонили из магазина гироскутеров и сказали, что именно такой модели нет, потому что она больше не выпускается, и предложили некий AsicsBot за 12900 (т.е. на три тысячи дешевле), типа он ничем не хуже, есть гарантия и сервисный центр на Павелецкой.</p>

<p>В интернете прочитал, что в Шереметьево прямо под летным полем прокладывается двойной туннель для сообщения между северным и южным терминалами.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/848985_original_800.jpg"></p>

<p>В половине четвертого потащился в столовую, взял суп и гречку, и только когда съел суп, вдруг вспомнил, что забыл заплатить - просто отвлекся и прошёл мимо кассы. Экономия, чего уж, мне, видимо, так и суждено выкраивать по 70 рублей и пропускать мимо десятки тысяч.</p>

<p>В конце дня каким-то образом <strong>машинально</strong> (вот до чего я дошел) заглянул на wex - и увидел там цену лайта 176, обожебоже, неужели я наконец хоть что-то угадал? Неужели мне, наконец, повезло? Очень жаль, что я не перевел эту сумму в лайт в пятницу, когда он был по 100. Не знаю, насколько очевиден тогда был этот взлет, пожалуй, можно было предположить, что лайт будет расти, но не оч понятно когда и на сколько. От этой новости я опять разволновался, вот блин.</p>

<p>Я хотел, как обычно, подождать, пока Юля поедет домой, чтобы мы ехали от метро вместе, но Юля сказала, что поедет только в семь. Впрочем, я стал ждать семи, дома делать сегодня особо нечего. В семь часов потащился к метро, шел вместе с Верой Солнцевой, ей на работе выдали ноутбук, я предложил помочь его донести, он весит килограммов десять. Вера выражала недовольство условиями работы у нас в отделе.</p>

<p>На Сходненской я зашёл во Вкусвилл, купил молока и творога (120 р), взял еще сметаны, но каким-то образом забыл её на кассе. Тут позвонила Юля, сказала, что поехала на следующей электричке и приедет только через полчаса. Я ответил, что подожду в любом случае - и полчаса подождал на улице, хотя бы передохнул и проветрился.</p>

<p>Около лифта прилепили бумажку с QR-кодом и призывом вступать в Телеграм-канал нашего дома. Пришлось разобраться, как вступать в каналы с помощью QR-кодов. Вступил удачно, в канале ничего не написано.</p>

<p>Дома были родители, отец приготовил оч вкусные зразы с грибами и пореем. Поля рисовала на импровизированном мольберте портрет слона, но он не получился, потому что потек один глаз. Потом Поля стала рисовать некий узор, но он тоже не получился, Полю пришлось успокаивать. Родители уехали, мы попытались загнать детей спать, но вместо этого стали смотреть фоточки за самые старын годы, там где Ваня совсем маленький, где Поля только родилась, с огромными щеками. Мои родители очень изменились с тех пор, их даже трудно было бы узнать. Спать легли очень поздно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 декабря, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/10/kak-ia-proviol-10-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-10T10:18:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/10/kak-ia-proviol-10-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром созвонился с участковым, он сказал, что зайдет вечером. Так что мы с Виктором Ивановичем и Игорьком поехали на участок. Виктор Иванович еще не видел дома в штукатурке - и даже еще не видел окон. Доехали хорошо, без задержек. На нашей дороге грязный асфальт, после поворота укатанный снег. Температура -1.</p>

<p>Замки открылись без замечаний, и мы вошли на участок. Все в снегу, примерно 20 см снега везде. Дорожка из поддонов скрылась из виду, все грядки засыпаны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9867_800.jpg"></p>

<p>Я открыл дом и Игорек провел нам экскурсию. Я также не упустил случая похвалиться собственноручно установленными маячками.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9873_800.jpg"></p>

<p>Потом мы полезли на второй этаж, Виктор Иванович никогда не видел, как ловко Игорек туда забирается.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9875_800.jpg"></p>

<p>На втором этаже Игорек показал, где чья комната и где у него в комнате что будет стоять. Год назад в комнатах еще лежал снег, а сейчас в доме приятно находиться - даже несмотря на то, что ему до настоящего дома еще далеко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9880_800.jpg"></p>

<p>Потом мы вышли на улицу, обошли вокруг дома и Игорек потребовал сводить его в магазин, так что они ушли в магазин, а я взялся за работу, то есть вооружился лопатой, разгрёб за малиной снег, откопал ямку и высыпал туда наши отходы. Земля мягкая, копать легко.</p>

<p>Грядки засыпаны снегом, только высокая грядка возвышается, а низкие скрылись под снегом. На самом деле там очень грустно, я просто поверить не могу, что опять зима, а ведь совсем недавно все было зеленым и радовало глаз, а на кустах малины висели спелые ягоды.</p>

<p>Потом я принес ткань и веревочку и обвязал две последние яблони. Под яблонями толстый слой снега, его пришлось разгрести. Пока я там лазил, я набрал полные ботинки снега.</p>

<p>Юля задала вопрос - собираемся ли мы ехать домой, или же Игорек хочет еще поиграть, и Игорек сказал, что хочет еще поиграть, так что мы стали лепить снеговика.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20171211_165947.jpg"></p>

<p>Вот он, наш новый друг, который останется жить на участке. Я даже сделал ему глаза из двух камешков. Весной только они и останутся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9903_800.jpg"></p>

<p>Игорек сказал, что снеговика зовут Гаргадон. После этого мы собрались домой - но тут я вспомнил еще одно дельце, и мы сняли мою грядку-трубу с опор и положили в снег до весны.</p>

<p>Прощальный вид:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9905_800.jpg"></p>

<p>И потом поехали домой, я поехал через Лобню, проехали ОК, задержались только перед Мегой не особенно сильно.</p>

<p>Поля все это время гуляла с Ромой Куркиным, они вообще должны были кататься на катке, но на самом деле они гуляли на детской площадке, которая напротив катка, так что я поехал за ними. Дети очень замерзли. Поля села на переднее сиденье, Рома сказал, что никогда не ездил на переднем. Я ему сказал, чтобы он пристегнулся.</p>

<p>Я отвез Рому домой, забрал Лену Куркину, потом мы поехали к нам, забрали Виктора Ивановича и поехали в Лианозово. Виктор Иванович поехал в Дмитров, а потом он снова поедет в Воронеж, и мы увидимся только на новый год. Я как-то упустил из виду его приезд, надо было попросить, чтобы он привез нам из Дмитрова мои старые колонки, а то у нового компа нет звука. Мы с Леной пошли на рынок.</p>

<p>Хурмы полно, по 80 рублей в основном, почти вся слишком мягкая, но я набрал две коробочки. Если бы я не поленился походить по рынку, то нашел бы и по 70. Также взял мандаринов по 60, цветную капусту по 40, картошку по 35, помидоров несколько переспелых всего по 50 рублей. Одна тетенька оч настойчиво предлагала зеленые болгарские перцы по 70 рублей, я взял 1 кг. Чеснок по 30-40 рублей штучка, мы выращиваем прибыльную культуру. В целом цены ОК. Лена, как обычно, набрала огромную кучу пакетов. Под конец Лена взяла две коробочки плохоньких корольков по 20 рублей и плохоньких же мандаринов, она из них варит какое-то варенье.</p>

<p>Когда я вернулся, дети собрались идти за дом кататься с горки, и мы с Юлей тоже хотели пойти, но тут позвонил как раз тот участковый, так что Юля пошла одна. Участковый действительно пришел, совсем молодой пацанчик, напускающий на себя серьезность. Мне вполне удалось убедить его, что ружье лежит в сейфе, сейф прикручен к стене, и документы в порядке. Он же сказал мне, что теперь у нас в Куркино появился собственный разрешительный отдел, то есть мне, возможно, уже не потребуется ездить на улицу Свободы.</p>

<p>Потом я собрался идти на улицу к Юле и детям, но, едва я надел штаны, как они вернулись. Малыш был совершенно мокрый и очень уставший. Я бы на его месте сразу забрался в кровать, но он схватился за планшет.</p>

<p>Мы с Юлей оставили детей дома и пошли укрывать туи, и укрыли все оставшиеся туи с невиданной легкостью</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171210_192225_800.jpg"></p>

<p>Теперь до весны я спокоен за туи, но не за все остальное.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 декабря, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/09/kak-ia-proviol-9-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-09T22:39:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/09/kak-ia-proviol-9-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра проснулся и начал думать, зачем я перекинул эфир в биток, и постепенно пришел к мысли, что совершил очередную несусветную глупость. В результате у меня снова случилась паническая атака, пришлось разбудить Юлю, чтобы она мне помогла её пережить. Юля мне очень помогла, на самом деле, возможно, корень этой моей очень странной психологической проблемы в том, что я чувствовал себя виноватым за то, что действую как бы тайком, отчего мне постоянно что-то приходится как будто скрывать. Может быть, если бы мы действовали с Юлей вдвоем, или хотя бы условно вдвоем, мне было бы легче, и я бы не взваливал на себя груз ответственности за то, за что что отвечать не всегда могу. Так или иначе, я постепенно успокоился и мы позавтракали.</p>

<p>Очень вовремя вырос лайт, на 75% относительно цены покупки, то есть несмотря на все мои нелепые ужимки и прыжки, мы все равно в плюсе, это не может не радовать и не успокаивать.</p>

<p>Потом я отвез Полю в художественную школу и вернулся домой. Сегодня, к счастью, не придется ехать в Одинцово. Потом мы повезли Игорька на борьбу, теперь он будет заниматься борьбой и по субботам. Юля настаивала, что мы должны помыть машину, я решил, что нет смысла спорить, так что мы заехали на мойку возле ОВД, но там была очередь, так что мы вернулись к ОВД, сдали Игорька и поспешили за Полей. Опоздали, Поля ждала нас уже внизу.</p>

<p>Полю забрали и еще зашли в художественный салон забрать наши вышивки в рамках, рамка получились отличные. Сколько лет у нас это заняло? Кажется, впервые мы пытались вставить их в рамки осенью 2014 года, как раз когда все страшно дорожало и доллар рос куда-то в сторону сотни.</p>

<p>Потом мы поехали в ОБИ, я хотел проехать по Волоколамке, но Юля настояла, чтобы мы ехали по улице Свободы, это всегда выходит долго. Перед ОБИ полно машин, я мастерски повернул со второго ряда. Вместо палатки для приема вторсырья поставили зеленую будку, часы работы не изменились. В ОБИ я взял укрывной материал, а Юля и Поля углубились в ряды с ёлочными игрушками. Не знаю, сколько мы истратили. Помимо прочего, купили выдвижной ножик для работы на участке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_144150_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_144505_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути мы все же помыли машину, 200 рублей прямо в руки мойщику против обычных 330 в кассу. По-видимому, мы заплатили мимо кассы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_145825_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_150323_800.jpg"></p>

<p>Потом мы все вернулись домой и слегка пообедали. Вот наши новые картинки, теперь надо думать, как их развесить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_173643_800.jpg"></p>

<p>Сегодня должен приехать Виктор Иванович, я предложил встретить его у метро, и не просто у &ldquo;Планерной&rdquo;, а у &ldquo;Волоколамской&rdquo;, чтобы ему было удобнее ехать от &ldquo;Кунцевской&rdquo;, так что в самом скором времени я снова отправился в путь пробка на МКАде прямо от Путилково, но я никуда особо не торопился и приехал как раз вовремя.</p>

<p>Оказывается, на Кунцевской какой-то мегаремонт, и до самого мая можно сесть только на поезда в сторону центра. Обратно доехали оч хорошо и я нигде не сбился с дороги. На самом деле до &ldquo;Волоколамской&rdquo; ехать не дольше, чем до Планерной, и даже спокойнее, разворот прямо около станции, ни одного светофора, точнее, туда - только наш на Ландышевой, обратно - у разворота на НК шоссе, еще один возле эстакады и опять наш.</p>

<p>У нас со вчерашнего дня остался салат, но некоторое время назад закончился майонез, так что нам осталось два варианта - а) сходить в магазин за майонезом б) приготовить майонез самим, и я взялся за вариант б). Я припоминаю, что когда-то очень давно во времена дефицита мне однажды доводилось готовить домашний майонез (потому что купить его было невозможно), и мне это удалось с такой легкостью, что я запомнил тот случай до сих пор. Так что я мастерски взялся за приготовление, разбил яйцо, налил немного масла и стал размешивать, и получилось яйцо, размешанное с маслом, совсем не похоже на майонез. Я добавил масла, но ничего не поменялось. Так что я посмотрел в инете, оказывается, на одно яйцо надо 250 мл масла, и взбивать надо миксером на высокой скорости, странно, мне казалось, я не раз слышал, что майонез надо взбивать строго вручную, иначе он пенится и расслаивается. Так что мы долили масла, добавили горчицы, соли, перца и лимонного сока - и вскоре получился отличный майонез. Очень экономно делать майонез самим, одно яйцо стоит 5-6 рублей, 250 мл масла - 12-15 рублей, а пакетик майонеза - около 60 р.</p>

<p>Салат вполне удался.</p>

<p>По-видимому, от всех этих стрессов у меня в голове что-то сместилось или сломалось, я почему-то вдруг начал как-то особенно ценить нашу семью. Раньше я не любил отводить детей в школу и садик и старался поскорее смыться на работу, чтобы там ничего не делать. Сейчас я - к удивлению для себя - везу их по утрам с удовольствием, мне очень нравится, как мы прощаемся с Полей и смотрим ей вслед, и как мы идем с Игорьком за руку от машины к садику. Потом однажды окажется, что время поменялось, и отводить его в садик уже не надо, останется только вспоминать, как это было. Работа никуда не убежит, на самом деле, пока мне не поставят на вид мои опоздания, нет никакой нужды туда спешить.</p>

<p>Потом мы с Юлей поехали в Гранд выяснять насчёт перетяжки кровати. Я даже не помню, когда мы её покупали, каким-то образом у меня в сумке с тех пор залежались документы на её покупку. Я уже даже хотел смолоть их в шредере, но в последний момент передумал. Мы даже не помнили, через какой вход надо входить, так что вошли там, где входим обычно.</p>

<p>Чтобы найти Аскону, нам пришлось спросить дорогу, они на четвертом этаже. Стенд у них очень разросся, в несколько раз, его теперь даже сложно обойти. Мы им сразу выложили наш вопрос, они нас выслушали с вниманием и спросили, какая у нас была кожа на кровати, и тут пригодились мои чудом сохраненные бумаги, у нас кожа Винченцо 135 и 138. Также они попросили присланное нам письмо, я его заранее распечатал и забыл дома. Они предложили переслать им его на почту, Юля отыскала письмо и переслала, но оно не дошло. Я тоже попробовал переслать, но и у меня оно не дошло, почему-то они зависают в &ldquo;Исходящих&rdquo;. В конце концов я не поленился зайти в Юлину почту через браузер и переслал письмо оттуда, и оно нормально переслалось. Юля выбрала другую, подходящую нам кожу, и вроде как дело сделано. Вообще странно, у нас на кровати два вида кожи одной марки, потрескалась только одна. И в магазине нас уверяли, что обращений подобных нашему у них совсем нет.</p>

<p>Мы еще немного прогулялись по Гранду, Юлю очень заинтересовала всякая мебель, она прямо всерьез выбирает мебель нам в дом! Я же преисполняюсь уныния от этих мыслей. Вот некая белорусская мебель</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_192510_800.jpg"></p>

<p>А потом мы еще были на стенде компании &ldquo;Любимый дом&rdquo;, у них все очевидно из МДФ, можно было не уточнять, но зато относительно недорого. Вот, к примеру, исключительно бохатая кровать всего за 21 тыщу рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_193909_800.jpg"></p>

<p>Да, отмечу, что по Гранду мы ходили в одиночестве, как по собственному магазину, только на обратном пути я видел еще одну пару покупателей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171209_194416_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути заехали в &ldquo;Атак&rdquo; в Химках, набрали продуктов и всего подряд, платила Юля. Когда мы с полными пакетами выходили из магаза Юля заметила, что на пристроенном к остановке ларьке написано &ldquo;Заточка цепей для бензопил&rdquo; и все такое, так что мы сразу туда постучали, и уточнили, можно ли наточить топор. И всего за 200 рублей тамошний носатый обитатель заточил мой китайский топор из Леруа Мерлен. Ещё одна проблемка решилась, надо будет отвезти его на участок.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 декабря, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/08/kak-ia-proviol-8-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-08T14:35:31+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/08/kak-ia-proviol-8-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Снова всех отводил я, на улице -8, все замерзло.</p>

<p>До обеда работал и отлично провел время. В обед потащился в спортзал. Жал 110, выжал 4,6,6,5, на последний раз немного не хватило сил, учитывая мое состояние. Когда я был в зале, раздался телефонный звонок, как ни странно, звонил наш очередной участковый, он хотел к нам зайти проверить условия хранения оружия. А у нас оружие, как известно, лежит под кроватью. Договорились, что он придет в воскресенье.</p>

<p>После возвращения из зала я зашел на Wex, и это была ошибка.  Меня опять накрыло, так что я вообще не понимал, где я и что вокруг и что делать. Единственное, что я смог сделать - позвонить Юле, но мне толком нечего было ей сказать. Она мне сказала принять две таблетки афобазола и найти прибор для измерения давления. Через несколько минут меня вроде бы отпустило. Я посмотрел в инете - это в чистом виде паническая атака, сходятся все многочисленные симптомы, кроме двух. Что делать? Вроде бы я понимаю головой, что биткойн неминуемо вырастет, и мы не останемся в минусе. С другой стороны, каждый день превратился в мучение, и я даже сам не особенно понимаю, почему. Я слишком неудачно влез со слишком большими для меня деньгами, и теперь не знаю, как за ними уследить? Или я вообще боюсь иметь дело с большими деньгами? Или что-то еще, что? Как будто бы я боюсь что-то упустить или не угадать. Дождусь, пока биток сколько-нибудь еще подскочит и выйду из него. Сколько бы он потом ни рос, это не стоит таких затрат здоровья, я всерьез боюсь за сердце, оно колотится уже сколько дней с перерывами только на сон. Очевидно, во мне ест какой-то дефект, который не позволяет мне заниматься такого рода инвестициями, очень жаль, но ничего не могу поделать. Это дело оказалось мне не по зубам.</p>

<p>В конце дня мимо стола проходил Саша Мамонов, конечно же, у нас завязался разговор об инвестициях, и я ему пожаловался, что у меня по вечерам давление 150/120 и вообще я подумываю свалить из этого бизнеса. Он же сказал, что у него вложено в шесть раз больше и он совершенно не волнуется, а мне надо оставить свой вклад в покое на несколько месяцев и не заглядывать туда, и он удвоится или утроится. Каким-то образом его слова меня успокоили. Я дождался, пока не позвонит Юля (Юля позвонила в начале восьмого) и потащился домой. С Юлей встретились на Сходненской и поехали домой. По пути заехали на заправку &ldquo;Газпромнефть&rdquo;, редкий случай, да ещё и без очереди, вообще редчайший.</p>

<p>Дома были родители, отец приготовил плов. Поля ела обычный рис с мясом, я как-то отметил, что он оч вкусный, чем заслужил кучу возмущенных комментариев - надо было хвалить плов, а не рис. Отец также сказал, что каток в парке в Раменках закрылся навсегда, возможно, это связано со строительством метро.</p>

<p>Вечером мы отправили детей спать и попытались посмотреть какое-нибудь кино, по &ldquo;Еврокино&rdquo; шел какой-то французский фильм (&ldquo;Вниз по лестнице&rdquo;), он нас что-то не заинтересовал, к тому же изображение то и дело рассыпалось на квадратики. Потом мы смотрели &ldquo;Камеди клаб&rdquo;, потом по Еврокино начался фильм &ldquo;Дерево&rdquo;, нам он показался мутным и мы выключили телевизор и пошли спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 декабря, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/07/kak-ia-proviol-7-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-07T12:32:00+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/07/kak-ia-proviol-7-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Снова отводил детей сам, на улице небольшой снег, машину снова пришлось чистить. На дорогах просто мокро. В садике выставка снеговиков</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171207_081651_800.jpg"></p>

<p>Нарушил данное Юле обещание ничего не трогать и перевел эфир в биткойн (ETH 420 BTC 14600), при том что я покупал эфир по 450. Он не только не вырос, но еще и просел. Надо было его перевести еще вчера, или позавчера, или с самого начала. Теперь битку надо вырасти примерно на 1000, чтобы отыграть падение эфира. Поначалу я надеялся заработать, а теперь я смотрю, тут надо метаться изо всех сил только чтобы сохранить деньги на том же уровне. Я как будто специально выбрал самый неудачный момент для входа.</p>

<p>Чтобы хоть чем-то себя занять и отвлечь, я потащился в зал и стал идти по беговой дорожке, прошел 2 км и даже толком не заметил. Потом еще зашел ненадолго в сауну на два захода - опять же, лишь для того, чтобы хоть что-то делать.</p>

<p>Биткойн вплотную подобрался к 15000. То есть если бы я не протупил так страшно и две недели назад просто вложил бы все деньги в биток, то сейчас мы бы уже готовились снять оттуда наш бонус в 100 тр, всего за две недели. Я мечтал вложить в стройку лишние 100 тысяч рублей, но вместе этого получилось, что я сам исключил для себя возможность это сделать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 декабря, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/06/kak-ia-proviol-6-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-06T14:45:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/06/kak-ia-proviol-6-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал хорошо, но с утра опять началось волнение и сердцебиение. Не знаю, как и когда мне удастся излечиться. Редкий случай - сегодня детей отводит Юля, а я поспешил на работу, пришел около половины девятого. На улице небольшой снег, температура -4.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20171205_150156.jpg"></p>

<p>На работе заказал малышу десептикона на новый год в &ldquo;Дочках-сыночках&rdquo;, примерно 1500 рублей, дождался скидки, изначально стоил около 2500.</p>

<p>В обед сходил в зал, позанимался как обычно, но чувствую я себя по-прежнему больным.</p>

<p>У Юли на nalog.ru проскочил последний налог, то есть хотя бы эта история закончилась благополучно, и я нигде не накосячил.</p>

<p>Работы было крайне мало, в этот раз я даже пожалел, она мне хоть как-то помогала отвлечься от идиотских мыслей. Да, вот еще новость, Саша вложил $200 в какой-то Einsteinium, и последний взлетел в 10 раз, отчего вклад превратился в $2K. Таким образом, стала очевидной вся ничтожность и никчемность всех моих потуг и ужимок, в один день он сделал больше, чем весь мой депозит. Излишне пояснять, что я приуныл еще больше.</p>

<p>К счастью, сегодня я должен забирать детей из школы и садика, так что в 17-15 я свалил и потащился к метро. Доехал ОК, Полю забрал в 18-45. Поля сделала из бумаги огромную сложную снежинку. Малыш в садике был последним.</p>

<p>Дома дети сели за планшеты, а я разобрал посудомойку и стал предаваться унынию. Попытался немного привести в порядок записи - что-то у меня не получается даже острить в бложике, до того я сделался уныл. Юля пришла примерно через час, я ей попытался изложить причину своего огорчения, не знаю, поняла ли она меня. Лёг спать довольно рано, даже не стал пить чай.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 декабря, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/05/kak-ia-proviol-5-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-05T10:19:00+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/05/kak-ia-proviol-5-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью болел зуб, нижний самый последний с правой стороны. На этот раз как будто не десна, а прямо сам зуб. Если так пойдёт дальше, то снова перееду жить к стоматологу, как прошлой зимой.</p>

<p>Утром снова отводил и Полю и Игорька, похоже, это становится правилом. С другой стороны, отводить проще, чем забирать.</p>

<p>Вернулись те 10 тр, которые я на прошлой неделе пытался закинуть на векс для покупки ЕТС, еще одна нелепая комбинация из неуклюжести и невезения. Я рассчитывал, что если они туда все же дойдут, то я их закину в BTC, потому что это единственная из основных валют, которой у меня нет, она поэтому теперь сильно взлетит. Еще у меня нет ZEC, от которого вообще что-то нечего ждать.</p>

<p>Поскольку деньги вернулись, надо придумать, как ими распорядиться. Оплатить, например, телефон, инет или свет. Я рассчитываю в этом месяце всю зп сдать в фонд накоплений (не крипто, обычных), посему буду примерно до НГ жить на те крохи, что остались на разных счетах, чуток н на Тинькове, вот эти на ЯД, еще 5 тр на Киви и 4 тыщи наличкой.</p>

<p>Странным образом почти все основные валюты кроме битка уперлись в явные потолки - LTC=100, ETH=450, DSH=750, ETC=30, но последний не так явно упирается. Наверное, через полгодика будет забавно почитать эти цены, вспомнить старые добрые времена, когда крипта была такой баснословно дешевой. Но денег у меня уже не осталось вообще. И также помимо курса есть всякие детали типа осложнений при выводе, изменений в законодательстве и др, все что угодно может произойти. Биток дошел до 11500, то есть если бы я купил его хотя бы по 8000, то сейчас спокойно имел бы прирост 40%, а сейчас имею 6%, мегалошара. Я чувствую, что весь остаток жизни при слове &ldquo;биткойн&rdquo; мeня будет колоть сожаление об упущенной возможности.</p>

<p>Чувствую себя больным - в прямом смысле - знобит, подавленное настроение, слабость. Все время хочется спать - потому что я плохо сплю уже больше недели, а ведь повода-то на самом деле и не было, был бы я только посообразительнее. Можно утешать себя, что у нас все здоровы, одеты, обеспечены и др. Может быть, я вообще зря так сосредоточился на этой стройке.</p>

<p>В коридоре вывесили анонс корпоратива, то есть он все же будет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171205_130314_800.jpg"></p>

<p>Я еще хотел сходить в сауну, но с таки давлением туда, кмк, лучше не ходить.</p>

<p>Позвонила Юля, сказала, что ей звонили из &ldquo;Асконы&rdquo; и что они вроде как могут нам перетянуть изголовье у кровати.</p>

<p>Вечером поехал за Полей в художественную школу, поскольку еще оставалось время, я заранее развернулся и встал на другой стороне. Тут мне вспомнилось, как в конце октября падал биткойн, а я его как раз купил, и каждые пять минут проверял курс в инете. Он тогда вплотную прижался к 7000, а потом снова пошел вверх, а на 7500 я его продал, потом он проседал до 5800. Надо было либо не продавать, либо перезакупиться, потому что даже последнему дауну с половиной мозга было очевидно, что он будет расти как минимум до прошлого рекорда, но я, ничтожный, так напугался, что до последнего времени на биткойн вообще не смотрел, и пропустил весь рост. Если бы я тогда выдержал и не продал те биткойны, то это было бы примерно 37 тр по среднему курсу около 7000, то есть сегодня это было бы 66000 рублей, т.е. 29 тыщ бонуса, а не те гроши, что мне удалось наскрести, вложив куда большую сумму. Я не знаю, как так выходит, что я все время двигаюсь по худшему варианту, как будто специально. Жаль, что Юля не подключилась вовремя, с её помощью мне было бы куда проще принимать решения.</p>

<p>Полю забрал, как обычно, и мы поехали домой. На обратном пути зашли во Вкусвилл на Воротынской, купили молока. Я еще хотел купить яиц, но там были только яйца Фаберже, по 127 рублей за десяток. Потом еще заехали в Дикси, я купил яиц и хлеба, а Поля набрала шоколадок &ldquo;Аленка&rdquo;.</p>

<p>Вечером поговорил <del>по Скайпу</del> по Вайберу с Эриком, у него ничего нового, как обычно. Я ему рассказал про свои нелепые инвестиции, потому что больше в голове все равно ничего нет, он, в общем, ничего определенного не сказал. Также я попытался ему рассказать, как собираюсь научиться штукатурить, он мне рассказал, что у них какая-то другая технология штукатурки, сначала делают пятачки, а потом штукатурят между ними, я и раньше про это слышал. Мне несложно говорить по-чешски и понимать тоже, но только что от этого толку? Денег этим не заработать, это уже давно ясно, а поездка в Чехию представляется все более призрачной, и, прискорбию, все менее нужной. Никому это все не надо.</p>

<p>Мне хотелось спать, потому я лег спать пораньше. Аппетита нет, желания что-либо делать тоже, эта идиотская криптовалюта отравила мне всю жизнь. Есть дела, за которые лучше не браться вообще никогда, если нет способностей.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 декабря, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/04/kak-ia-proviol-4-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-04T10:26:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/04/kak-ia-proviol-4-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра за окном снег, машину почистил щёткой. На нашем шоссе пробка прямо до Ландышевой улицы. Опять отвез и Полю и малыша, потом еще зашёл на почту - ни одного человека - и получил посылочку для Поли. До метро ехал, по-видимому, долго, прямо через Химки, но я сейчас в таком состоянии, что мне вообще все равно, что там снаружи, пробка или не пробка, или что-то еще. Я реально больной, сердце все время колотится, думать ни о чем не могу, аппетита нет, зато все время хочется шоколадок. Машину с трудом приткнул в том чудовищно длинном дворе перпендкулярно Штурвальной улице. Надо было по пути сдать топор в заточку, но я забыл. Сдам завтра.</p>

<p>До работы добрался нормально. Без особой надежды на успех заглянул на Юлины &ldquo;Госуслуги&rdquo; - и, представьте себе, представьте себе, представьте себе мое удивление, когда я увидел, что три из четырех платежей поступили. То есть деньги не улетели куда-то далеко-далеко в <del>неизвестном</del> совершенно неизвестном направлении, а действительно пошли на уплату Юлиных налогов.</p>

<p>В обед потащился в зал, рассчитывая отчасти прийти в себя. Жал 90 длинными подходами, но выжал только семь подходов - потому что плохо спал и вообще чувствую себя отстойно. Эти идиотские криптовалюты меня загонят в ящик раньше времени - если я не научусь относиться к этим делам более спокойно. В остальном позанимался нормально.П</p>

<p>Да, ввод денег на Wex.ru, похоже, перестал работать окончательно, так что мне пришлось попросить Сашу Мамонова мне помочь. Он в пятницу нашел какой-то способ закидывать переводы в евро на ExMo через AdvCash, так что он мне помог закинуть 170 евро (12 тр) на ExMo, и я докупил Dash. Теперь у меня в каком-то смысле &ldquo;сбалансированный портфель&rdquo;, из пяти валют.</p>

<p>Да, повторяется та же история - в прошлый раз я вложился в биткойн, и спустя несколько дней он посыпался. На этот раз не прошло и двух дней, как начались какие-то провалы. Причем я даже не могу оперативно перезакупиться, потому что предусмотрительно вывел битки на внешний кошель. Пожалуй, надо просто переждать, сомневаюсь, что он упадет ощутимо низко и надолго (хотя я тут никогда не угадываю). Вообще вся эта история с криптой начала приедаться - мягко сказано. Самое верное - забыть про этот вклад вообще, потому что если начать пытаться манипулировать средствами, то будет только хуже, как я мог убедиться. Заглядывать туда раз в неделю, или вообще оставить его в покое до весны. Нет ничего тупее, чем вглядываться в свечные графики. Ну и излишне пояснять, что сразу после моей покупки DASH по 750 он просел до 733, потом поднялся обратно.</p>

<p>Поискал в инете гироскутеры, тот самый Smart Balance стоит 6-10 тр, то есть, наверное, не надо покупать его в &ldquo;Парусе&rdquo;. Кофе кончился, так что я перешел на Нескафе, который в 2015 году спер в Турции в ресторане. Какая невыносимая дрянь, мне кажется, это даже не кофе, а какие-то отходы, наверное, старую заварку фасуют в пакетики.</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской, весь утренний снег растаял, и на улице было просто мокро. Юля предложила заехать в Юникредит заплатить кредит за машину, время было 19-47, а банк работает до 20-00. Тем не менее, мы успели - Юля пошла платить, а я остался на улице. Это было ошибкой, потому что меня опять начало накрывать.</p>

<p>Теперь мне пришло в голову подсчитать, сколько бы я выручил, если бы с самого начала просто разложил деньги по валютам. Дело выглядело очевидным и простым - сесть за комп и разложить 100 тр по пяти валютам, по 20 тр в каждую. Спустя неделю я просто-напросто получил бы + 17 тр, ничего не делая и не переживая. Вместо этого я начал творить непонятно что и потерял кучу времени, итог недели можно по самым оптимистичным оценкам оценить в 7 тр, и то с оговорками, вдобавок истрепал себе нервы. Зачем? Как можно быть таким бестолковым? Поразительно. Я, похоже, действительно имею какую-то неисправность в голове, которая не позволяет мне свободно обращаться с деньгами. Если бы я жил в Штатах, то, наверное, стал бы кормом для всякого рода семейных психологов и психиатров.</p>

<p>Юля удачно оплатила кредит, так что одним делом стала меньше. Юля все время говорит мне не переживать, не считать мелочь и др, потому что все эти потери на самом деле перекрыватся колебаниями Юлиной зарплаты, но я не могу не переживать, потому что взял семейные деньги и не сумел ими распорядиться наилучшим образом.</p>

<p>Дома Юля измерила мне давление, и оказалось 150/120, то есть очень много, неудивительно, что у меня постоянно колотится сердце.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 декабря, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/03/kak-ia-proviol-3-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-03T23:56:44+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/03/kak-ia-proviol-3-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью болели зубы справа в конце, и верхние и нижние. По-видимому, я их чистил зубочисткой и расковырял десну. Я уже начинаю жалеть, что удалил зуб мудрости, такое чувство, что он подпирал предыдущие зубы и в них не так забивалась еда.</p>

<p>Все утро до самого обеда занимались домашней работой. Я, в частности гладил бельё, а также снял показания со счётчиков воды.</p>

<p>Я все предлагал сходить в Парус посмотреть, какие там продаются гироскутеры, так что около часа дня мы все же вышли из дома. Но сначала мы все вместе отправились укрывать туи - в прошлом году мы их не успели укрыть, хоть в этом укроем. Мы управились очень ловко, потому что у нас имелись ножницы, степлер - и самое главное, многолетняя сноровка по укрыванию всего подряд. Правда, ткани хватило всего на три туи, так что придется нам потом прийти еще раз.</p>

<p>И потом мы все-таки отправились в &ldquo;Парус&rdquo;, но не пешком, а на машине, потому что и Игорька как бы сопли. В Парусе действительно целый магазинчик прямо при входе, сплошь одни гироскутеры, марки Smart Balance. Стоят они примерно по 16 тр, что меня обрадовало, потому что в инете я выбрал некий WMotion, и он стоил около 20 тр. Причем почти на всех табличка со скидкой до 12999.</p>

<p>И на обратном пути мы поехали на площадку, которая близ НК шоссе, что-то мы давно там не бывали. Я даже не могу вспомнить, были ли мы там хоть раз с прошлой зимы или хотя бы весны. Погуляли минут двадцать, малыш вспомнил и освежил все аттракционы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171203_144723_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171203_144930_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171203_145015_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171203_144958_800.jpg"></p>

<p>Часа в четыре я поехал за Полей с заездом в Лианозово. В Лианозово полно хурмы, в основном отдают по 80, по-видимому, это дозрело все то, что продавалось недозрелым на той неделе. Взял хурмы плоской и еще обычной, всего три коробочки. Потом еще взял мандаринов по 60 у какой-то неуравновешенной на вид тетки. Еще купил помидоров по 80 и картошки по 35. Помидоры вообще по 100, 120, 160 рублей, и даже по 400 в одном месте.</p>

<p>И потом поспешил в Одинцово, доехал невероятно удачно - пробок не было даже на Минском шоссе и перед развилкой. Зато стояла огромная пробка навстречу.</p>

<p>У родителей попил кофе и мы с Полей поехали назад, через Красногорское шоссе, доехали нормально, нигде не задержались и даже объезжать не пришлось.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 декабря, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/02/kak-ia-proviol-2-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-02T08:57:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/02/kak-ia-proviol-2-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я встал в половине восьмого по будильнику, разбудил Полю, потому что ей надо было дорисовывать рисунок. Поля встала без возражений - и к девяти часам рисунок был готов. Я тем временем помыл посуду и прибрался на кухне.</p>

<p>Утром все же обсудили с Юлей дом Моргоева. Я чем дальше, тем больше испытываю беспокойство насчёт будущей стройки - в том смысле, что нам может не хватить денег.</p>

<p>В одиннадцать поехали в художественную школу, на улице плюс, везде очень мокро, я сразу промочил ноги. Вдоль Ландышевой улицы, где стоянка вдоль забора, действительно стоят временные столбы, кабель тянется куда-то к газовому узлу. Наверное, там будут что-то копать.</p>

<p>Полю я просто оставил в школе и поехал назад. У Поли сегодня сдвоенное занятие, так что осталось много времени. Чтобы не сидеть дома, я вышел из дома пораньше, и сначала поехал на почту, но там оказалось столько народу, что это выглядело совершенно бесперспективно. Только зря промочил ноги. Я хотел поехать в Дикси, но по какой-то привычке повернул дальше по С-М улице, так что поехал в Пятерочку. Набрал на 330 рублей - купил хлеба, макарон, мандаринов (по 67 рублей), моркови, масла подсолнечного со скидкой, и еще риса. Потом пришлось еще вернуться и купить яйца, про которые я забыл.</p>

<p>И потом поехал за Полей, приехал как раз вовремя. За парковку так и быть, заплатил. Потом мы поехали к родителям, на этот раз я решил испытать новый маршрут - не поехал через Нижние Мневники, а повернул на пр-т Жукова в сторону туннеля и мы проехали через туннель. Доехали все равно отстойно, на Минском шоссе пробка почти от МКАДа. По пути пришлось заехать на заправку Лукойл на Минском шоссе, бензин безумно дорогой, 41.90, это даже дороже, чем на ВР. Потом была огромная пробка при въезде на мост в сторону Одинцово, потому что все ломятся в четыре ряда, потом наверху тоже пробка, потому что около Мамоново дорога капитально раскопана, видимо, надолго, и движение сужается до одного ряда. Я даже не знаю, сколько мы ехали. Я вообще рассчитывал приехать в половине четвертого, в крайнем случае, в четыре, но мы приехали только в половине пятого. Поля в дороге очень устала и под конец выражала недовольство.</p>

<p>Навстречу я видел огромную пробку, так что поехал сразу через Рублевку, доехал в целом ОК, у переезда задержался всего на несколько минут.</p>

<p>Юля с малышом днем наряжали ёлку, но Игорек очень быстро потерял к этому интерес. Я вот в детстве всегда очень ответственно относился к ёлке.</p>

<p>Вечером малыш писал письмо Деду Морозу, и в подарок он попросил десептикона. Я не поленился притащить фотик со вспышкой и сделал пару фоточек, а также снял небольшое видео.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9853_800.jpg"></p>

<p>Письмо он запечатал в конверт, подписал и положил под ёлку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_9864_800.jpg"></p>

<p>Ночью перед сном я рассказал Юле вкратце про крипту - то немногое, что я знаю, показал всякие графики, в частности cryptowat.ch, если все это развернуть на трех мониторах, то выглядит исключительно представительно, был бы еще какой-нибудь прок от всего этого. Спать легли очень поздно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 декабря, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/01/kak-ia-proviol-1-diekabria-2017/"/>
    <updated>2017-12-01T11:23:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/12/01/kak-ia-proviol-1-diekabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня первое декабря, первый день зимы, т.е. осталось три месяца и весна. На самом деле, особой зимы нет, нигде не лежат сугробы, и к тому же сегодня оттепель, около нуля, чуть ниже, наверное.</p>

<p>Я опять отводил и Полю и малыша, таким образом, на этой неделе у меня фулл-хаус, все пять дней я отвожу всех. Поля оч удачно зашла в школу через открытые ворота. В метро был в 8-59, народу мало, всю дорогу сидел и дремал.</p>

<p>Днем потащился в зал, пожал 130 - причем довольно легко и даже не отрывая ягодицы от скамьи. То есть я хорошенько прогнулся, покрепче вцепился в штангу, сразу напряг руки, опустил на уровень нижних ребер - и выжал, медленно, но вполне уверенно. Даже тот инструктор, которым меня все время тралил и высмеивал, не смог придраться. И потом я пошел на 130 еще раз - и выжал и во второй раз, едва-едва, но все же выжал сам.</p>

<p>На кухне каким-то образом разговорился с Моргоевым, он ездил к себе на родину в Нальчик и показал дом, который построил его брат. Я вспомнил, что некогда он сетовал, что брат у него нейрохирург, но имеет зарплату в 17 тр. Тем не менее, он построил дом - потому что делает сложнейшие операции и все пациенты желают его отблагодарить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20171205_111922.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG-20171202-WA0002_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG-20171202-WA0003_800.jpg"></p>

<p>Домой поехал в начале седьмого, везде невероятная грязь, толстый слой размокшего снега.</p>

<p>Юля переживала из-за неудачной продажи некоей партии говяжьих языков, я же, наоборот, несколько приободрился из-за пятницы. Я хотел показать Юле одно из тех видео, что я люблю смотреть в пробках, или прочитать письмо, которое мне написал чувачок из Италии, но Юля была не настроена слушать. Юле еще надо было заехать в &ldquo;Пронто&rdquo; что-то им отдать, они нам пообещали беспла</p>

<p>Возле пиццерии парковка размером с нашу большую комнату, и она вся забита машинами, вдобавок там проходной двор. Я каким-то образом нашел очень узкое место прямо около входа и едва-едва смог туда залезть. Видимость околонулевая, в камере ничего не видно, постоянно пищит парктроник, туда, наверное, и летом в солнечный день еще подумаешь, как залезть.</p>

<p>Я попытался рассказать про дом Моргоева, но Юля слушать не стала, а начала перебивать, так что я не стал рассказывать.</p>

<p>В пиццерии нам дали бесплатную пиццу с сыром, так дети ели пиццу и мне тоже перепал небольшой кусочек. Дома были родители (как всегда по пятницам), Игорек играл с мамой. Отец приготовил нам ужин, но там было тушеное мясо, так что я не стал есть.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 ноября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/30/kak-ia-proviol-30-noiabria-2017/"/>
    <updated>2017-11-30T15:09:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/30/kak-ia-proviol-30-noiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись норм, я, поскольку вчера спал крайне плохо, сегодня спал оч хорошо. Но все равно я не вполне спокоен из-за всей этой криптосрани - сам виноват, в конечном итоге.</p>

<p>Один чувачок, который проработал у нас, может быть, месяца два, вдруг увольняется. Оказывается, он уезжает на три месяца в Гоа, а такой длинный отпуск ему не дали, так что он просто уволился. Вот так свободно некоторые люди распоряжаются своим временем. Потому мы ели пироги.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171130_120115_800.jpg"></p>

<p>Со вчерашнего дня растёт DASH - а из трех валют именно в даш я вложился меньше всего, менее 9 тр, и именно он начал расти, а остальные просели. Я хотел докинуть денег - но именно сегодня пополнение не работает. Я уже устал насмерть от этой дряни, больше всего хочется все бросить и стать нормальным человеком. Наверное, правильнее всего оставить все эти свои влошения до лета, а потом посмотреть, что там с ними стало.</p>

<p>Чтобы отвлечься, пошёл с коллегами прогуляться в парк. На улице хорошо, несколько ниже нуля, ветра нет.</p>

<p>В чатике на Вексе кто-то заметил, что (как и я) жалеет, что не вложился в даш, кто-то ему написал, что это ментальная ловушка-рефлексия (как и у меня), так что немного поискал в инете и нашел книгу &ldquo;Ментальные ловушки&rdquo;, автор Андре Кукла. Я сразу начал её читать, потому что надо что-то делать, надо вырабатывать какое-то отношение, иначе меня хватит инфаркт.</p>

<p>Сегодня последний день, когда можно заплатить налоги за 2016 год. К счастью, Юле пришло какое-то напоминание, иначе она вообще бы не озаботилась этим вопросом. Я-то свои налоги заплатил с месяц назад, в Сбербанке на ул.Свободы. Пару дней назад мы заходили с ней на Госуслуги, оттуда можно перейти в личный кабинет на Налог.ру, но там надо было ждать подготовки документов три дня. Сегодня я снова туда зашёл - и оказалось, что Юле начислено 29 тыщ налогов! Потому что Юля у нас очень состоятельная, у неё целый перечень имущества, а у меня нет даже машины.</p>

<p>Есть некоторая сложность в том, что я плачу налоги не за себя, то есть я зашёл через Юлину учетку в Госуслугах, но платил со своей карточки через Тинькоф. Поэтому в платежке Юлины реквизиты для платежа и Юлин ИНН, но имя плательщика моё. Все инструкции говорят, что в этом году разрешено платить налоги не за себя, но все равно, как бы не оказалось, что это какой-то косяк. На сайте ФНС платежи появляются с задержкой до 10 дней, так что придется ждать в беспокойстве.</p>

<p>Ольга Сергеевна сегодня должна была уехать во Францию, по этому случаю я положил ей на телефон 100 рублей.</p>

<p>Юля сегодня ходила в садик на некий праздник &ldquo;День матери&rdquo;, Игорек рассказывал стихотворение. Я вечером заехал на почту и после небольшого ожидания получил для Поли некую посылку с АлиЭкспресса, почему-то из Латвии. Это прибыли чрезвычайно миниатюрные игральные карты для Барби-подобных кукол, не знаю, зачем они Поле понадобились.</p>

<p>Я вечером сделал фарш, при это отчасти использовал, отчасти выбросил все эти залежи засохшего хлеба. На фарш мы использовали последнее яйцо, потому что я забыл купить молока и яиц. Юля сделала котлеты, я даже съел одну.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 ноября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/29/kak-ia-proviol-29-noiabria-2017/"/>
    <updated>2017-11-29T10:38:14+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/29/kak-ia-proviol-29-noiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Странным образом мы все проспали. Я плохо спал - не надо объяснять, почему. В половине восьмого внезапно и самопроизвольно включился Полин планшет, и само запустилось какое-то идиотское видео. Как так - объяснения нет.</p>

<p>Опять отводил всех детей сам. На улице ночью прошел снег, утром сухо и ясно. В садике выставка работ, не знаю, что это, но наша справа вверху</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171129_082707_800.jpg"></p>

<p>После садика я еще зашел на почту, народу там почти не было, я обрадовался, но преждевременно - потому что работало только одно окошко, и даже из двух человек можно устроить непроходимую очередь. По пути заправился на заправке &ldquo;Лукойл&rdquo;, потому что шансы попасть на Газпромнефть становятся всё более призрачными. В метро народу довольно мало - потому что я относительно поздно ехал. Для интереса снял телефоном два маленьких шпионских видео - как я вхожу в метро на Сходненской и как выхожу на 1905 года.</p>

<p>Да, я не написал, но несколько дней назад, когда я ехал на работу в набитом вагоне, какой-то старичок читал книгу &ldquo;Романтика СССР&rdquo;, я тоже прочитал пару страниц, пока ехал. Как я смог понять, это собрание воспоминаний всяких людей о бытовых деталях жизни в СССР, мне попалась страница про конфеты. Большинство марок я не смог вспомнить. Там также упоминались пресловутые &ldquo;конфеты с белой начинкой&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 ноября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/28/kak-ia-proviol-28-noiabria-2017/"/>
    <updated>2017-11-28T11:35:00+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/28/kak-ia-proviol-28-noiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я давно не писал про свои криптобиржевые дела - в общем, я туда влошился и все тут же перестало расти. Причем за прошедшую неделю все выросло в полтора раза, реально, еще в прошлый вторник все было на 30-50% дешевле, а я все сидео и &ldquo;присматривался&rdquo;. Мне надо было как-то привыкнуть к мысли, что я собираюсь отдать большие деньги в обмен неизместно на что. По-хорошему, надо было вкладываться в начале месяца - самое смешное, что во что угодно, оно все выросло, а BCH даже в три раза. Я опять все пропустил. Можно утешаться только тем, что в сентябре и октябре мы тоже думали, что самое интересное позали и мы все упустили. Лучшее, конечно впереди (с) Ну и еще одна деталь - в пятницу я совершил одну совершенно идиотскую, настолько нелепую и бессмысленную ошибку, что в это просто сложно поверить, даже рассказывать не хочу, но все обернулось бесконечным ожиданием, что мне тоже не добавляет спокойствия. Две недели назад я, как дурачок, переживал, что у меня зависло две тысячи в Нове - сейчас эти переживания выглядят так смешно, что я прямо умиляюсь. Нова, к слову, тоже выросла - вместе со всеми остальными.</p>

<p>Ах да, та хрень, которую я вчера не купил, за ночь выросла с 24 до 28, вот так. Поспешишь - людей насмешишь, и не поспешишь - людей насмешишь. Как ни делай - все будет неправильно, угадать в эти наперстки невозможно.</p>

<p>Моргоев ездил к себе в Кабардино-Балкарию и привез угощение - сыр и копчёное мясо под названием &ldquo;лягур&rdquo;, что бы это ни значило.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171128_111244_800.jpg"></p>

<p>Также он привез эту самую &ldquo;мушмулу&rdquo;, по его словам, в Кабардино-Балкарии эти ягоды называт просто &ldquo;шишки&rdquo;. На самом деле они малосъедобны, некоторые говорили, что они напоминают боярышник - мне и в голову не приходило пробовать боярышник, я всегда считал его несъедобным. Мясо вкусное, копченое мясо невкусным не бывает. Сыр самый простой, молодой рассольный сыр - однако он отличается от того сыра, который мы Юля покупает на Дорогомиловском рынке. Надо всего лишь в ведро нагретого молока всыпать закваску, молоко тут же створожится, творог надо выбрать ситом и сложить на дуршлаг. Когда получится сыр, его надо положить в рассол, можно под небольшой пресс. Стоило бы как-нибудь попробовать - с молоком из &ldquo;Вкусвилла&rdquo; со скидкой.</p>

<p>Саша Мамонов в каком-то смысле пришел на помощь - у него есть некий знакомый, который сколотил огромные деньги на криптовалюте, я про него уже упоминал, так вот он хочет снова обналичить некоторое количество биткойнов, так что я у него, пожалуй, прикуплю, и на это вложения в крипту закончу. Благодаря своей неспособности и невезению я упустил все без исключения возможности поймать рост чего-либо, так что остаётся только влошиться и ждать, пока оно вырастет.</p>

<p>В обед пошел прогуляться с коллегами в парк, на улице снег. Холодно в меру, даже скорее не холодно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171128_132341_800.jpg"></p>

<p>Поля сегодня идет в художественную школу, Юля же одновременно ведет малыша к стоматологу или ортодонту на Сходненскую. Юля позвонила в Росреестр, и там нас не высмеяли, как я ожидал, а сказали, что даже чтобы зарегистрировать дом, как нежилой, надо его как минимум достроить, хотя бы поставить двери. Потом же надо еще раз пригласить кадастрового инженера, чтобы он измерил помещения и др. И то хорошо, но все же непонятно, что делать с этой самой &ldquo;приаэродромной территорией&rdquo;.</p>

<p>На обратной дороге в метро в поезд опять не войти - потому что опять туда набилось идиотов, пожелавших за свой счет посмотреть на игру в мячик. Когда этот футбол закончится? Лучше всего было бы сровнять этот дурацкий стадион с землей, а не его месте устроить что-нибудь богоугодное, например, пруд.</p>

<p>В назначенное время я приехал на Сходненскую, но вот проблема - у меня разрядился телефон. У метро Юли с малышом не было, так что я пошел в поликлинику. Но их не было и там, так что мне только и осталось идти к машине, там подзарядить телефон через проводок и позвонить. Ну, в общем, они прятались от меня в &ldquo;Читай-городе&rdquo;. Потом мы все вместе поехали за Полей, платить за парковку я снова не стал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 ноября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/27/kak-ia-proviol-27-noiabria-2017/"/>
    <updated>2017-11-27T17:38:32+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/27/kak-ia-proviol-27-noiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром опять отводил и Полю и малыша, на улице -4. Я надел пуховик, потому не замерз.</p>

<p>В обед сходил в зал, жал 90 как обычно, подходами по 10. И выжал 8 подходов, последний повтор последнего подхода выжал едва-едва, меня чуть не придавило. В остальном все как обычно, только присед сделал всего один подход, потому что немного болела голова - надеюсь, не надо объяснять от чего?</p>

<p>Саша Мамонов порекомендовал влошиться в EthereumClassic, якобы он должен вырасти в декабре, потому что там &ldquo;будет форк&rdquo; (я не оч знаю, что это, но перед форком все обычно растёт). Подно вечеро я даже сел за комп, но мне уже хотелось спать, и - самое главное - меня уже трясло от этих запихиваний семейных денег непонятно куда, на удачу, потому я решил, что до декабря еще есть время, и я все это сделаю завтра с утра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 ноября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/26/kak-ia-proviol-26-noiabria-2017/"/>
    <updated>2017-11-26T15:16:31+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/11/26/kak-ia-proviol-26-noiabria-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вообще я собирлся встать пораньше, чтобы мы все вместе поехали на участок. На самом деле я проспал до половины десятого. Вдобавок Юля отказалась ехать под тем же вчерашним предлогом, что &ldquo;Игорёк болеет&rdquo;. Так что после завтрака я поехал один. С собой я взял накопившийся компост - а его накопилось полное ведро и еще большй пакет, и всякие вещи, которые мы постирали.</p>

<p>Просто фоточки с дороги</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_101950_800.jpg"></p>

<p>ЖК &ldquo;Ленинградский&rdquo;, наверное, уже больше нет смысла фотографировать, он уже не изменится.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_102029_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_102040_800.jpg"></p>

<p>До участка добрался благополучно, на вид ничего не изменилось. Наша дорога благополучно пережила межсезонье. Повсюду тонкий слой снега. Очень холодно, градусник показывал -6, ветер незначительный, но как только я вылез из машины, как тут же замерз.</p>

<p>Первой проблемой стал замок на калитке, он никак не открывался, ключ не поворачивался до конца. Вдобавок там нельзя понять, какой ключ относится к какому замку. Я провозился минут пять, потом он все же открылся. Потом такая же история с замком на бытовке. Замки отнес в машину на теплое сиденье. Переоделся в промороженной бытовке, вода в бутылках весьма предсказуемо превратилась в лед. Пожалуй, Игорьку делать там и впрямь было бы нечего.</p>

<p>Унылые, безрадостные виды</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_122526_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_122550_800.jpg"></p>

<p>К слову, как утилизировать ведро с соляркой? При том, что она отчасти уже состоит из воды? Выкинуть его по беспределу в мусорный контейнер? Или попытаться спалить? Или разлить в мелкую тару и в Москве вылить в канализацию? Пока идей нет.</p>

<p>Открывать дом я не стал, а сразу взял лопату и пошёл хоронить компост. Юля сказала закопать его между малиной и границей участка, потому что она хочет потом посадить там малину. Мне, в общем, все равно где копать. Земля промерзла на несколько сантиметров, копается хорошо, и не липнет. Пока копал, заодно согрелся. У Юрия Федоровича из трубы идет дым, они, наверное, там греются.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_122655_800.jpg"></p>

<p>На небе показалось солнце, в морозной дымке, реально, небо прямо как в разгар зимы, гденть в середине января. Я вооружился веревочкой и мешком старых тряпок и пошел обвязывать деревья. Видимо, это та ткань, которой я в прошлом году запоздало обвязал можжевельники. Так или иначе, я обвязал почти все деревья, кроме сливы, которая кустом, и еще сливы/вишни, которая кустом около кучи, и той яблони, которая засохла, и тех двух яблонь, которые отдельно, и двух деревьев возле будущей веранды. Все равно это большая работа, я довольно долго провозился.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_122637_800.jpg"></p>

<p>Потом я сделал еще кое-что важное. Из кучи под центральным деревом я выбрал охапку старых пластиковых уголков, нарезал на куски и отнес в машину. Пора уже из начинать вывозить, все дето собирались, да и прособирались, не вывезли ни одного. Также я запихал в машину огромный ком пленки, что мы с Юлей когда-то скатали, и один мешок с бумажными мешками. Я забрал бы и второй, да он примерз к земле.</p>

<p>Вот кстати бестолковое, но любопытное наблюдение. С компостного ведра ветром унесло пакет, которым оно было накрыто. Ведро стояло в огороде, пакет я видел зацепившимся за алычу, а потом я его нашел на крыльце дома. Там, видимо, возникает какое-то завихрение.</p>

<p>Осталось только попить чаю с бутербродами в бытовке, и можно было ехать домой. Я еще погулял по участку туда-сюда, холодно мне уже не было, свежий воздух, солнышко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_122708_800.jpg"></p>

<p>Если предположить, что у нас в доме есть отопление и прочие удобства, и сегодня не воскресенье, а суббота, то мог ли бы я остаться в доме на ночь до завтра? Ну то есть, если бы там можно было не только отогреться, но и полежать с комфортом на диване, принять горячий душ, приготовить вкусный обед, пофтыкать телевизор, посидеть в инете. Почему бы и нет, наверное, это было бы ничем не хуже, чем сидеть в квартире в Москве, а дела бы какие-нибудь нашлись. У нас и в Москве всегда есть чем заняться, и там бы нашлось дело наверняка.</p>

<p>Примерно в час дня я собрался ехать назад. Замки отогрелись и вроде бы закрылись нормально.</p>

<p>Обратно поехал через Лобню - без особого умысла. Ничего особенно интересного или нового по пути мне не встретилось. Перед перекрестком в Катюшках примерно от рельс до Лобненского шоссе (вроде оно так называется) слева делают тротуар. Перед аэропортом рельсы вообще заасфальтировали, вроде бы ещё в конце лета, не помню, писал ли я об этом. Напротив аэропорта раньше был пустырь, а теперь там очень быстро выстроили многоэтажный паркинг.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_133058_800.jpg"></p>

<p>Сам аэропорт вполне построен, можно его уже не фотографировать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_133119_800.jpg"></p>

<p>Мост к третьей ВПП, зацените, там в кадр попал заходящий на посадку самолет</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_133343_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_133336_800.jpg"></p>

<p>На Ленинградке я почти сразу попал в пробку, потратил около получаса. На кругу свободно, вот вам ничего не значащий вид на дом №51.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20171126_140252_800.jpg"></p>

<p>Приехал домой, немного посидел - и уже пора ехать за Полей. Но сначала ещё енадо было съездить в Лианозово за фруктами.</p>

<p>В Лианозово хурма вся незрелая и твердая, даже плоская, которая в ящиках. Продавцы все в один голос уверяют, что она &ldquo;не вяжет&rdquo;, я, конечно, не верил ни единому слову. Цены от 80 до 100 рублей. В самом конце у одной тетки заметил хорошую хурму, но, видимо, она тоже знала, что хурма хорошая, потому продавала по 130. Так что я махнул рукой и пошел за картошкой. Однако возле бокового выхода я заметил еще одие прилавок с хурмой, оч хорошая хурма, по 80 рублей, так что я набрал две коробочки. Также взял мандаринов, не помню цену, а на 80 рублей вместо сдачи взял два граната. Забегая вперед, скажу, что все оч вкусное и удачное. Потом еще взял картошки по 35 и пошел на выход, а на улице купил еще четыре пирожка с яблоком, которые так понравились Юле.</p>

<p>И потом поехал за Полей, ехал очень долго, в пути смотрел усыпляющие видео и дремал за рулем. У родителей ужинать не стал, попил только кофе. Я попытался рассказать, как побывал на участке и развить мысль о том, что вполне можно было бы проводить там выходные, или даже пожить зимой. Отец в ответ разорался, что уже давно пора &ldquo;привести в порядок&rdquo; одну комнату, то есть поставить там обогреватель и мебель, и вообще зимой там делать нечего, как у них на даче, а у нас дома за окном целая Москва, там и музеи, и кино, и когда мы, например, последний раз ходили в кино? Я ответил, что Юля предлагала сходить в кино много раз, и каждый раз я ей предлагал взять программу кино и выбрать фильм, который ей хочется посмотреть, и каждый раз она ничего дельного там не находила. Но меня, конечно, никто не слушал. В последне время вообще стало бесполезно с кем-либо разговаривать, меня либо не слышат, либо ругаются в ответ.</p>

<p>Потом мы с Полей поехали домой, по пути мы слушали музыку с телефона. В частности, Поля никогда не слышала про песню &ldquo;Макарена&rdquo;, и я её просветил - ничего ценного в ней нет, кроме того, что это мем и своего примета времени. Доехали объездом через Рублево и Таллинскую улицу - чтобы не стоять на светофорах.</p>

<p>Оказывается, Диму вчера положили в больницу с воспалением легких, и Света лежит там вместе с ним. Это та же саамая больница на ул. Героев Панфиловцев где когда-то лежала Юля с Игорьком, это так давно было что я уже про тот случай вообще забыл. Дело было летом, а унылый я еще не вел, то есть это, скорее всего, 2014 год.</p>

<p>Дома зарегистрировался в Steam, а то что-то я отстал от жизни, и скачал Поле этот самый Portal 2, за 39 рублей. Почему-то скачивался он очень долго, почти 40 минут.</p>

<p>Влошился на всю котлету, около 50 тысяч в LTC, ETH и DSH. На самом деле, это надо было сделать хотя бы неделю назад, как раз за эту неделю все перечисленное выросло в полтора раза, хотя до того времени довольно долго стояло на месте, а я, лошара, непонятно зачем на них смотрел целыми днями и ничего не покупал. У меня реально что-то с головой, я страшно боюсь распоряжаться деньгами.</p>

<p>Поздно вечером поговорил по Скайпу со своим американским знакомым, проговорили довольно бодро около получаса. Я выступил довольно бледно - мне несложно написать по-английски письмо, но в отсутствие устной практики говорить получается отстойно, хотя я, в общем, ничего особенно сложного и не говорил. Я спросил, как у него в доме устроены коммуникации, ожидая, что он скажет, что у него там колодец и газ в баллонах, однако, он сказал, что у него нормальный водопровод, у них там есть водопроводная компания и трубы идут прямо по лесу. Также у него есть и газ, а мусор они выносят в бак на трассе, не сортируя. Также он добавил, что смог бы жить без удобств. Еще он мне рассказал, что ему приходится ставить ловушки на енотов и опоссумов, так как они таскают кур. Я спросил, сколько у него кур, он сказал, что штук пятьдесят, и еще павлины. Я еще поинтересовался, сколько у него земли, он сказал, что 10 акров, отчего тут же возник вопрос, что такое акр. Интернеты говорят, что акр - это 4047 кв.м, т.е. 40.47 соток, т.е. у него более четырёхсот соток земли, или больше четырех гектаров.</p>

<p>В остальное время мы обсуждали отличия между американским и британским английским, в частности, он сказал, что в США не говорят ill, а говорят sick. Потом я лег спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
