<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-06-16T11:57:36+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как мы ездили в Воронеж]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/15/kak-my-iezdili-v-voroniezh/"/>
    <updated>2015-06-15T13:24:58+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/15/kak-my-iezdili-v-voroniezh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Выехали в 5:15, очень быстро доехали до трассы, выехали из Москвы, заправились там, где Макдональдс, километров тридцать от Москвы. Хотели зайти в сам макдак, но он открывался только в семь, а пока работало только Макавто, так что мы не стали ждать.</p>

<p>Потом два раза попали в пробку из-за ДТП, потеряли не менее получаса. Потом начался самый вопиющий идиотизм, что я видел за последние годы - очереди на пунктах оплаты. На первом пункте мы простояли полчаса, чтобы заплатить десять рублей! Десять рублей, Карл! Я уже просто как-то отвык от такого маразма. Даже в кино уже можно заранее распечатать билет со штрих-кодом. Всего там шесть пунктов оплаты, самый дорогой - сто рублей, и только на одном из них мы почти не стояли, в остальных местах потеряли 15-20 минут. А потом после последнего пункта оплаты пришлось ещё стоять, чтобы показать чек с предыдущего пункта. Полнейший идиотизм, мы ехали девять с половиной часов вместо запланированных семи. Напомню, что ещё в те времена, когда никакой автомагистралью М4 и не пахло, результат больше 8 часов уже считался отстойным.</p>

<p>В самом Воронеже Юля пыталась меня запутать и сбить с пути, так что мы вместо Южноморавской проехали по Проспекту Патриотов, ЕВПОЧЯ. Прибыли в половине третьего, хотя планировали приехать в одиннадцать утра. Сразу вручили какому-то дяденьке пылесос, который уже три месяца занимал место у нас в коридоре и зарос кучей хлама.</p>

<p>Катя нас угощала пиццей, пирогом из магазина и тортом собственного приготовления. В квартире очень душно, в кухне прямо невозможно находиться. Почти сразу мы поехали в дом.</p>

<p>Там все изрядно изменилось <a href="http://maximkoo.livejournal.com/203968.html">по сравнению с 2013 годом</a>, в первую очередь сам участок. Теперь он весь покрыт газоном, подготовлен фундамент под беседку, посажены туи и обустроен бассейн. Мы с Юлей раньше всё посмеивались над этим бассейном, но, как оказалось, напрасно. Хоть в нём и нельзя толком плавать, в него бывает очень приятно окунуться в жару. А, да, было очень жарко и почти безоблачно. То есть всего за триста тысяч вы можете обеспечить себе пару приятных минуток в жаркий день. (см. архив за 2015-06-14)</p>

<p>Катя выращивает цветы и помидоры, что-то растёт, что-то нет. Подозреваю, что  в такую жару весь наш огород на участке высох, превратился в пепел и улетел вместе с ветром.</p>

<p>Специально, чтобы нам разместиться, Максим съездил в Кастораму и купил стол. Он ещё как бы невзначай заметил, что покроет его специальным маслом для дерева. Надо будет тоже с этим разобраться, чтобы тоже небрежно ронять такого рода фразочки.</p>

<p>Мы привезли мраморного мяса, и Максим его поджарил на углях. Я не упустил возможности изучить конструкцию мангала. Меня всё же не оставляет мысль самому свернуть такой же из того железа, что валяется на участке.</p>

<p>Мы остались ночевать в доме, на втором этаже, в комнатке, где раньше жили рабочие. Спалось вообще отлично.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл одиннадцатое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-11T22:36:23+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вечером надо было ехать поливать участок, потому с утра я поставил машину на Планерной. Предосторожность оказалась излишней, вечером на улице Свободы и на Планерной было совершенно свободно. Я, конечно, возрадовался, конечно, преждевременно. Нет резона ловить лошков прямо в Москве, там что ни придумывай, сильно не задержишь. То ли дело новая трасса. Там я сначала потерял минут двадцать на мосту через канал, потому что там был ремонт. Потом я опять возрадовался, но опять преждевременно, потому что там всё было продумано заранее. Вообще я собирался в Зеленограде выехать на старую Ленинградку, но почему-то этого не сделал. Потом я минут сорок стоял перед бетонкой, потому что там открыли съезд на бетонку в сторону Дмитровского шоссе, но он сразу настолько забился, что лучше бы его не открывали. Так что пришлось ехать до конца новой трассы, вернуться к бетонке, а потом ещё с полчаса простоять на бетонке, потому что она тоже забита - у спуска с новой трассы! Всё отлично спланировано!</p>

<p>Перед светофоторм на Рогачёвке был небольшой хвост, но несущественный. А на самой Рогачёвке в сторону области стоял хвост дальше, чем до Овсянниково! Я ехал им навстречу и радовался, и так хотя бы немного поднял себе настроение.</p>

<p>На участке ничего не изменилось. Порей растёт как-то плохо, тыквы и кабачки сохнут, лук растёт нормально. Почти на всех деревьях появились молодые листики.</p>

<p>Использовал всю привезённую воду + вытащил 26 или 27 вёдер из колодца. Полил грядки, деревья, клубнику, розы, чубушник, смородину, гортензии, декоративный виноград, большие туи и часть маленьких. Потом так стемнело,что уже не видно было, что я поливаю.</p>

<p>Домой доехал через Лобню, очень быстро. На Рогачёвке стоял хвост до церкви. Место нашёл у дома 14 к.1.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл десятое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/11/kak-ia-proviol-dieciatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-11T09:35:11+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/11/kak-ia-proviol-dieciatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После работы наполнил бутыли на завтрашний полив участка. Одну дырявую бутыль выбросил. Отвёз Виктора Ивановича в Лианозово на 21:36.</p>

<p>Вечером приехал Паша поменять колёса, было уже поздно и я с ним не пошёл, просто отдал ключи от гаража и он поехал сам.</p>

<p>До сих пор не могу отдохнуть с выходных и понедельника. Пальцы плохо гнутся после таскания воды из колодца.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл девятое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/10/kak-ia-proviol-dieviatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-10T13:57:22+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/10/kak-ia-proviol-dieviatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Тут встала проблема оплатить Полино обучение. Юля отнесла материнский сертификат в МФЦ в Парусе, с него будут оплачиваться учебные месяцы, но взнос за первый год надо было оплатить самим. В МФЦ тётеньки в окошке очень удивлялись, чему там могут учить за такие деньжищи.</p>

<p>Мы рассмотрели предложения разных банков, в основном везде 1.5%, где-то мы нашли под 1%. Всё это нас не устраивало, нечего разбрасываться деньгами, надо беречь каждую копеечку. В конечном итоге вперёд вырвался Внешпромбанк, за перевод в другие банки там берут всего 0.2%, но не менее 150 р. В нашем случае 0.2% как раз и составили 150 рублей. К тому же удобно, что у них есть отделение в ЦМТ и на Соловьиной Роще. Мы поехали на Соловьиную Рощу, ни одного человека.</p>

<p>Как я потом узнал на работе, не самое плохое предложение у ВТБ24 при оплате через Телебанк - 0.6%, но не более 1000 рублей. То есть в этом случае мы заплатили бы 450 руб.</p>

<p>UPD:. Добавлю, что днём я сходил в Сбербанк на Шмитовском просто спросить про процент и заодно узнать, почему у меня не работает Сбербанк-Онлайн. Как я помню, он перестал работать на новый 2012 год, а в последний год вообще даже не видел моей карточки. В банке мне сказали, что это них бывает такой &ldquo;технический сбой&rdquo;, отксерили паспорт и сказали, что отправят заявку куда следует. Процент у них высокий, но при оплате через Сбербанк-Онлайн - от 0 до 1%, не более 1000.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл седьмое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/07/kak-ia-proviol-sied'moie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-07T15:43:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/07/kak-ia-proviol-sied&#8217;moie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспал до половины девятого, после вчерашней работы болели дельты. Когда проснулся, все уже встали.</p>

<p>После завтрака пошли гулять на площадку, Юля вроде бы собиралась работать возле дома, но я её тоже вытащил к нам. Решили пойти в Дикси пешком, а по дороге зайти покормить уточек на пруду.</p>

<p>По пути я попытался что-то поснимать. Было очень жарко, совершенно безоблачно. В деревне строятся дома, деревенских построек остаётся всё меньше. Если так пойдёт, то лет через десять их не останентся вовсе, надо делать больше фотографий.</p>

<p>На пруду Поля кормила уток, малыш брал у Поли хлеб для уток и ел его сам. Потом мы пошли в ресторан &ldquo;Джанфранко&rdquo;, который над &ldquo;Дикси&rdquo; поесть пиццы в честь девятой годовщины свадьбы. Да, сегодня девять лет со дня свадьбы, обычно в такие дни говорят &ldquo;ах как летит время&rdquo;, мне же, напротив, кажется, что прошло гораздо больше. Я даже толком не могу вспомнить, как мы ездили в Тунис, настолько это было давно, что как будто и не со мной было.</p>

<p>Мы когда-то уже один раз были в &ldquo;Джанфранко&rdquo;, на мой ДР  в 2014 году. Тогда меню мне показалось очень скучным, вроде всего много, а выбрать нечего. Сейчас меню стало гораздо лучше. Юля себе взяла суп удон, рис на воке, я, чтобы не вгонять семью в расходы, взял закрытую пиццу и маленькую бутылочку колы, дети себе выбрали пиццу в виде медвежонка и мороженое, Юля им ещё взяла куриный суп. Всего по счёту вышло 2700 рублей. Сидели на веранде по навесом, с видом на таунхаусы. Отличное место, очень спокойно и приятно находиться. Дети пошли в детский уголок, там даже есть аниматор. Кроме нас на веранде сидели ещё две пары, одни пили чай, другие сок. Похоже, люди туда приходят просто посидеть. По краю веранды растут туи Смарагд, выглядят совершенно здоровыми, в отличие от тех, что растут на улице.</p>

<p>За день я сделал около 200 кадров, см. в архиве.</p>

<p>Потом спустились в Дикси, набрали три пакета еды. Всё это пришлось тащить на себе, потому что мы были без машины.</p>

<p>Когда вернулись домой, Юля уложила малыша и легла спать. Я пошёл поливать цветы перед домом. Приехал тот самый трактор от &ldquo;Жилищника&rdquo;, который якобы должен поливать газоны, на практике он стоял у третьего подъезда, люди набирали из него вёдрами воду и поливали свои цветы. Я открыл наш кран своим собственным ключом и стал поливать из лейки. Поля пришла мне помогать, но ей быстро надоело. Потом полил то, что растёт на газоне посередине, розу с торца дома, малину, которую Татьяна пересадила на угол, два непонятных маленьких деревца за помойкой. На углу забора Юля с Романом посадили виноград (уже сильно не первый раз), я его тоже полил, но он, думаю, не вырастет. Потом пошёл поливать туи и розы за домой, воду пришлось носить лейкой и ведром. Прямо как в лучшие времена. С другой стороны, поливать около дома гораздо легче, чем поливать на участке.</p>

<p>Розы растут хорошо. На жёлтой розе Persian Yellow очень много бутонов, хорошо разрослись плетистые розы, сильно выросла маленькая роза, которая когда-то росла в горшке, она сейчас будет цвести. У розы Дороти (которая из магазина) почему-то засохла одна из двух больших ветвей.</p>

<p>Когда осталось сходить за водой один раз, в окно выглянула Татьяна и сказала, что может дать мне ключ от крана, так что я ещё разок всё полил из шланга.</p>

<p>Домой вернулся в 17-20, Юля и малыш ещё спали. Настало время ехать в Лианозово. Вроде бы с нами собиралась ехать Лена Куркина, я ей позвонил, но она сказала, что не не поедет. Мы поехали в Полей. Примечательно, что Лианозовский проезд возле въезда на рынок расширили, теперь там больше нет бутылочного горлышка.</p>

<p>Юля почему-то была уверена, что на рынке полно клубники, однако это было не так. Я сразу удачно взял черешни, забрал последнюю, продавщица отдала по 160, потом взяли клубники по 230, ещё помидоров по 130 и на последние 50 рублей конфет для Поли. Все вместе заняло не более 5 минут, самый скоростной поход в Лианозово за всю историю.</p>

<p>Вечером Юля пошла тоже поковыряться в земле и ковырялась в ней до самой темноты. Поля уснула сама, я её перенёс на другую кровать и тоже уснул. Даже не успели отметить годовщину.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/05/kak-ia-proviol-piatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-05T13:16:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/05/kak-ia-proviol-piatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>К десяти часам повели Полю в школу &ldquo;Белоснежка&rdquo; на собеседование. Почему-то утром я очень волновался. &ldquo;Белоснежка&rdquo; находится в таунхаусах, как раз в том месте, где мы раньше никогда не были, вход со стороны Ландышевой улицы. В таунхаусах очень красиво, у меня почему-то оказался разряжен телефон и я не смог сделать пару кадров. Школа на огороженой территории, территория очень ухоженная. Растут можжевельники, туи, розы, хоста и ещё какое-то дерево, про которое юля сказала, что это японская айва.</p>

<p>Преподаватель Анна Васильевна пришла без опоздания, это плюс. На собеседование Поля пошла с Юлей, я остался ждать.</p>

<p>Вроде бы как Поля прошла все испытания с блеском, учительница её очень хвалила, сказала, что у Поли хорошо развита речь, что для нас вдвойне похвально. Потом Юля ещё долго беседовала с учительницей, мы пошли ждать на улице. Потом Юля ещё пошла к директору школы, я только заглянул и мы опять пошли на улицу, потому что Поля уже скучала.</p>

<p>Программа обычная, в неделю два урока английского языка. Но зато полный день, с 8 до 19 часов, после уроков с детьми занимаются воспитатели. Летом школа работает, как летний лагерь, с детьми занимаются преподаватели-носители языка. По школе ходят какие-то негры, видимо, это они и есть.</p>

<p>Обучение стоит 42 тысячи в месяц + единовременный взнос 260 тысяч за всё время. Можно использовать материнский капитал, но его тоже хватит ненадолго.</p>

<p>На обратном пути попали под дождь, переждали на проходной у охраны. На работу для разнообразия поехал на маршрутке, пришла сразу, в целом вышло очень удобно. Стоит 35 вроде рублей. Раньше 981 маршрутка останавливалась в туннеле под ТПУ, теперь она заезжает на площадку, которая на месте рынка. Разницы особой нет. Upd.: Только сейчас сообразил, что маршрутка идёт к метро прямо по Планерной улице, а не объездом через улицу Фомичёвой.</p>

<p>В зале пожал жалкие 120 кг, первое повышение рекорда за последние пару лет, потом ещё 115х1, 110х2, 105х3, 100х4. Во время тренировки прошёл ливень, минут на десять.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четвёртое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/04/kak-ia-proviol-chetviortoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-04T23:28:47+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/04/kak-ia-proviol-chetviortoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Днём Юля ходила в школу на приём к директору, чтобы Полю перевели в другой класс. Он ей очень долго что-то рассказывал, в конце пообещал, что в сентябре Полю переведут, написал визу на заявлении, но непонятно, можно ли таким обещаниям верить.</p>

<p>После работы поехали на участок. Я не поленился набрать с собой воды из свежеоткрытого крана, чтобы меньше таскать из колодца. По дороге я ещё сомневался, стоит ли ехать, а когда приехали, стало понятно, что стоило. Всё высохло, розы и чубушник частично обгорели на солнце, кабачки почти все увяли.</p>

<p>Всё полили, пришлось вытащить восемь или девять вёдер из колодца. Использовал удобрение &ldquo;Биомастер&rdquo; в маленькой бутылочке. Декоративный виноград хорошо приживается, калина прижилась, клубника растёт, кое-где даёт усы. Очень выросли сорняки, в правой части участка уже тяжело пройти. Смородина и крыжовник потерялись в траве, если не знать, где они, то их не найти. С заднего края заросли подступили вплотную к рамкам под яблонями.</p>

<p>Новую тачку выгрузили в бытовке, соберём потом. Заполнили землёй рамки на гортензии и вокруг роз, метровые рамки надо будет заменить на 0,75. Много работы, не хватает человеко-часов. Нужно либо чаще приезжать, либо привлекать рабочую силу.</p>

<p>Юля подсыпала оставшийся перегной под клубнику. Хотели ещё зайти за перегноем, но тот мужик сказал, что он чото типа заболел и предложил зайти с утра. Зайдём в другой раз. Надо зайти с двумя тачками и вывезти сразу много, пока дают. Иначе всё это кончится тем, что кто-то предприимчивый приедет и вывезет всё разом за бесплатно.</p>

<p>На яблоне &ldquo;Коричное полосатое&rdquo; подмазал олифой повреждение на коре. Вернулись около половины одиннадцатого, место нашли возле 14к1. Юля ещё по дороге зашла в &ldquo;Магнолию&rdquo; купить еды.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл третье июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/04/kak-ia-proviol-triet'ie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-04T22:55:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/04/kak-ia-proviol-triet&#8217;ie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После работы купили на Сходненской клубники и ещё черешни. Черешня по 100 рублей за коробочку 200 граммов, выходит очень дорого.</p>

<p>Целый день очень жарко и душно, в шесть часов было +29. Заехал с Юлей в Леруа Мерлен, купили краски, трубы под виноград, саморезы и ножницы по металлу. И самое главное - купили новую тачку. Всего 1450 рублей, тоже безрамная, но двухколёсная. Раму можно будет усилить самим, прикрутить поперечины.</p>

<p>Вечером пошёл на улицу побрызгать растения отравой от тли и белокрылки. Оказалось очень вовремя, на большой розе во дворе белокрылка, на чубушнике как появилась чёрная тля, видимо, очень недавно, за домом много тли на розе, которая из черенка, там она уже успела объесть бутоны, ещё тля на плетистой розе №1 и ещё на одной не нашей розе.</p>

<p>Несколько дней назад &ldquo;Жилищник&rdquo; покосил траву вокруг роз, не особенно аккуратно, зато ничего не сломали. Но сено так и осталось лежать на газоне. Надо было бы его сгрести, или, может быть, уже нет смысла, трава проросла сквозь сено.</p>

<p>Подвязал оборванную сетку на винограде, не знаю, на сколько хватит. Потом у подъезда встретил Романа из первой квартиры, он сказал, что договорился насчёт воды. Щуров лично дал команду включить, но с условием, что мы повесим на краны замки. Поздно вечером воду вроде как  включили.</p>

<p>Дома составили заявление в школу о переводе в другой класс, завтра Виктор Иванович его отнесёт.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл второе июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/02/kak-ia-proviol-vtoroie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-02T22:00:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/02/kak-ia-proviol-vtoroie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе сделал доброе дело и поставил себе плюсик по тщеславию: объяснил двум сотрудникам, как платить за ЖКУ через Телебанк.</p>

<p>На Сходненской какой-то нерусский продаёт клубнику прямо на тротуаре, стоит 100 рублей за коробочку. На взгляд в коробочке граммов триста, дома попробовали взвесить, и оказалось, две коробочки - ровно килограмм, то есть 200 руб/кг. Относительно дёшево, в Воронеже клубника по 250. Ещё на Сходненской зачем-то убрали заборчик между тротуаром и газоном.</p>

<p>После работы поехали с Юлей в ОБИ, потому что Лена Куркина говорила, что там распродажа смородины по 100 рублей. Действительно, смородина по 100 рублей, кустики, правда, хотя и крупные, но довольно ободранные, корни просто в пакете. Всё остальное дорого, саженцы черешни на вид трёхлетние по тысяче. Ещё прикупили удобрений.</p>

<p>Неприятная новость: в школе сказали, что Поля попала в класс 1Г, к какой-то Амалии Эдуардовне, которая раньше в этой школе не работала. А преподаватель Башлыкова Т.Ш, к который мы хотели попасть, будет вести второй класс. Юля навела справки у Лены с Воротынской, Лена сказала, что эта Амалия Эдуардовна раньше вела продлёнку в 2005-й школе и её оттуда почему-то выперли. Так что надо пытаться перевести Полю в другой класс или ещё есть идея отдать Полю в гимназию &ldquo;Белоснежка&rdquo; в таунхаусах. Стоит 45 тысяч в месяц, но зато полный день, таким образом, можно сэкономить на няне.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл первое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/02/kak-ia-proviol-piervoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-02T10:20:07+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/02/kak-ia-proviol-piervoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В первый день лета в зале пожал 100х8, 5, 5. Ещё разок так пожать, и можно считать, что результаты закреплены.</p>

<p>Утром приезал Виктор Иванович. После работы Юля предложила поехать на участок, я был очень уставший ещё со вчерашнего дня, но, тщательно всё обдумав, согласился. Выехали в начале восьмого, доехали хорошо. С собой взяли бутыль воды для полива и кое-какие удобрения.</p>

<p>На участке все высохло, то есть можно сделать вывод, что для просушки участка нужно примерно двое с половиной суток. По участку ходили три кота, мы им дали баночку корма из &ldquo;Ашана&rdquo;. Саженцы розы прижились, декоративный виноград предварительно тоже прижился. Я сколотил пару рамок. Для небольших растений надо делать рамки поменьше, 750х750, как раз одна рамка из одной доски.</p>

<p>Где растёт трава, очень много комаров.</p>

<p>Юля выкопала яму под чубушник, земля в этом месте - сплошной камень. Посадили чубушник, побрызгали всё от вредителей и пошли к владельцу кур за перегноем. Взяли пять мешков, Юля поболтала с хозяином, он утверждает, что яйца у них расходятся на ура, сколько привезёшь, столько и купят. Вообще надо бы как нибудь заняться, и привезти сразу побольше перегноя, потому что пока дают, надо брать, потому может и не стать. Но нужно время и нужны рабочие руки, а Паша, например, в этом году так и не приехал.</p>

<p>Потом обработали всё &ldquo;Эпином&rdquo; и поехали домой, времени было около половины десятого, почти совсем темно. Я ещё успел собрать целый мешок мусора. Комаров к этому времени почти не стало.</p>

<p>Вообще было бы неплохо построить на участке дом, чтобы никуда не уезжать.</p>

<p>У Ивана на участке примерно с майских праздников створка ворот сорвана с петель, забор частично накренился, телефон у него не отвечает. Я бы с удовольствием купил себе его участок, не считаясь с расходами, нам бы эта территория очень пригодилась. Если же всё останется, как есть, то придётся строить забор по задней стороне.</p>

<p>Доехали хорошо, на трассе строятся пункты приёма оплаты, но судя по их состоянию, к 1 июля их не откроют.</p>

<p>Татьяна Александровна сейчас на Украине, предлагает отправить к ней детей. Некая её знакомая выложила на Одноклассниках фотографии.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тридцать первое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/31/kak-ia-proviol-tridtsat-pervoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-31T19:22:26+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/31/kak-ia-proviol-tridtsat-pervoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра съездили с малышом в Ашан, накупили всего на 1600 рублей. Я хотел купить спортивные перчатки, но не нашёл. Купили ещё дешевого кошачьего корма для котёнка.</p>

<p>Опять надо было ехать на участок, мне уже больше всего хотелось освободить балкон. Опять нагрузили полную машину, взяли последний порей, все кабачки, чубушник, который уже один раз ездил на участок, калину &ldquo;Таёжные рубины&rdquo; и маленькую розочку из черенка. Ещё я нарезал немного декоративного винограда. Итого на балконе остались: виноград, маленькая сосна, маленькая ёлочка, бегонии, бархатцы, комнатные Юлины цветы и три маленьких дуба. Их, по-видимому, придётся посадить во дворе или за домом.</p>

<p>Сперва заехали на рынок, я купил банку краски для дерева, самой дешёвой, но все равно 250 рублей литр. Лучше покупать в Леруа Мерлен, гораздо дешевле, качество, думаю, то же.</p>

<p>На участке слегка подсохло, но всё равно было грязно. Зашли через калитку. Я сразу взялся копать яму под виноград, пошло довольно быстро, потому что земля там мягкая и без камней. Выкопал траншею метра в три длиной, но, наверное, взялся слишком резко, потому что потом мне стало нехорошо. Натаскал ещё в траншею щебня и набросал сверху больших камней. Надо будет поставить трубы для полива и засыпать.</p>

<p>Потом сколотил ещё одну большую рамку, краска тут же кончилась. Рамку поставили параллельно предыдущей, посередине отрыли яму под калину. С большим трудом я привёз три тачки торфа, рамку заполнили землей. Перегноя в этот раз не оказалось, надо было раньше брать с запасом. Полили вчерашней водой из лужи. Я наскоро посадил декоративный виноград около забора. Он уже с листьями, так что, возможно, не приживётся, хотя бывает, что он вылезает на следующий год.</p>

<p>Тут уже настало время уезжать, но осталось ещё посадить розу, потому что она очень ценнная и бросать её просто на участке жалко. Так что я резко взялся копать яму и возить по грязи тачку с землёй. В землю я всыпал побольше песка, вроде как это хорошо для роз. У той тётеньки возле садика розы растут вообще почти в песке. С огромным трудом удалось заполнить яму, и тут мы вспомнили, что на самом деле там два черенка, и надо копать ещё одну яму. Я выкопал ещё одну яму, с огромным напряжением сил, потому что к этому времени очень устал. Потом я начал её наполнять, а Юля в это время попыталась погубить второй черенок, чтобы испортить мне настроение. Посадили, как получилось. Чубушник остался стоять в горшке.</p>

<p>Потом начали собираться  к отъезду, и тут я заметил, что мои досочки, которые я приготовил на фронтон, валяются на другой стороне дороги. Оказывается, я их готовил - вымерял, отпиливал, красил и сушил - а потом у меня их незаметно таскали и выбрасывали. Неудивительно, что я никак не закончу фронтон, хотя работы там вроде бы совсем немного.</p>

<p>Доехали нормально, времени было около семи. Я успел ещё выйти побрызгать растения &ldquo;Эпином&rdquo;, и мы все поехали на день района. <img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150531_222049.jpg" width="400"> В целом ничего особенного, концерт, надувной городок, выступал Марк Захаров, он, оказывается, живёт в Куркино. Я к этому времени уже очень устал и не уехал домой просто из семейной солидарности. Дети вроде бы хорошо поразвлеклись, Поля покаталась на лошади и поела сладкой ваты. Малышу мы купили воздушный шарик в виде джипа, но он его упустил и шарик улетел. В десять часов начался салют, салют был отличный, даже лучше, чем в прошлом году. Ветер дул в нашу сторону, всё заволокло дымом и сверху на зрителей сыпался пепел и мелкие обломки. Потом поехали домой, машину поставили снаружи. Дома я сразу уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тридцатое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-30T16:39:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра погрузились и поехали на участок. Ночью шёл дождь, так что было ясно, что на участке болото, но ничего не поделать, мы решили не обращать внимания. Полный багажник рассады и всяких растений, примерно половина из того, что надо было высадить на участок. Взяли лук-порей почти весь, калину &ldquo;Жолобовская&rdquo; и клубнику &ldquo;Мице Шиндлер&rdquo;. Едва-едва запихали всё это в машину. По-моему, назревает необходимость в покупке другой машины. Этот Опель у нас уже три года, пробег примерно 40500 км. Можно было бы купить Зафиру этой же серии, Рено Гранд-Сценик предыдущий, или поискать Шевроле Орландо. Или ещё есть машинка Форд Турнео-Коннект, ездили бы на ней, как настоящие дачники.</p>

<p>В Химках не работал большой светофор, так что мы поехали на МКАД с расчётом доехать по новой дороге. Доехали до бетонки хорошо, но спуск на неё, хоть и достроен, но пока ещё перегорожен. Пришлось каким-то хитрым образом съехать в сторону Ленинградки, потом развернуться.</p>

<p>На участке всё было в воде, мы даже не стали открывать ворота, я открутил доску с края забора и часть сетки справа, где посуше. Я ещё съездил на рынок, купил восемь досок второго сорта, по 60 рублей за три метра.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150530_134608.jpg" width="600">
Поля опять нашла котёнка. Потом она каким-то образом познакомилась с девочкой из жёлтого домика напротив и пошла к ней в гости, а Игорёк остался играть с котёнком.</p>

<p>Мы посадили калину посередине той грядки, которую сделали в среду, потом я сделал ещё одну длинную рамку, выходило так, что она упиралась в самую дальнюю кучу земли, пришлось в куче выкопать проём под рамку. Хотели сходить за перегноем к нашему повелителю кур, но они уехали в Озерецкое или в Останкино торговать на рынке. На всякий случай набрал в бутылки и ведро воды из лужи. Юля посадила порей и клубнику, и можно было ехать назад. На участке пробыли около трёх часов.</p>

<p>Дома Юля сразу легла спать, дети смотрели мультфильмы, я взялся за уборку. Юля проспала до восьми часов, я за это время успел только разобрать самый верхний слой бардака. Помыл посуду, постирал грязные штаны, частично вымыл обувь, погладил часть белья, в целом слегка прибрался. Вечером Поля ходила гулять с подружкой Яной из садика. Ещё вечером сделали пельмени, точнее, я сделал сам.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать девятое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/29/kak-ia-proviol-dvadtsat-deviatoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-29T20:42:32+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/29/kak-ia-proviol-dvadtsat-deviatoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для памяти себе запишу: бизнес-парк в Путилково постепенно обживают китайские фирмы, сейчас там уже сидят Haier, Huawei и Zoom Lion.</p>

<p>С работы подключился к домашнему FTP-серверу. Из консоли, оказывается, можно копировать только файлы по одному, а папки нельзя. Через gFTP копировать папки можно, но почему-то неправильно отображается каталог на удалённой стороне. Через Фаерфокс можно просматривать удалённый каталог, но нельзя копировать. Поставил ещё какой-то Double Commander, подобие Total Commander, в целом он работает, но почему-то после дисконнекта невозможно переподключиться. По итогам стал пользоваться gFTP. Скинул часть фотоархива с работы домой.</p>

<p>Надо разбираться во всех этих настройках и возможностях, иначе я отстану от жизни, такое уже бывало пару раз, и больше повторяться не должно.</p>

<p>В обед опять небо почернело, прошёл дождь. Когда уходил с работы очень удачно дождя почти не было. От &ldquo;Сходненской&rdquo; ехал домой больше часа. По пятницам надо ездить от &ldquo;Планерной&rdquo;. С другой стороны, в этом случае я попал бы под дождь.</p>

<p>Отвёз Виктора Ивановича на электричку 22:36 в Лианозово, доехали хорошо. На обратном пути воспользовался новым туннелем при выезде с Дмитровки на МКАД, если не знаешь, то сходу не разберёшься. Машины притормаживают перед указателями. Место нашёл во дворе напротив магазинчика.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать восьмое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/28/kak-ia-proviol-dvadtsat'-vos'moie-maia/"/>
    <updated>2015-05-28T22:59:46+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/28/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-vos&#8217;moie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Задержался на работе, пришёл домой около восьми. Опять скисло молоко, так что мы опять жарили блины. Юля была на Дорогомилоском рынке, привезла два больших куска домашнего сыра.</p>

<p>У Поли в садике был какой-то физкультурный праздник в честь последнего занятия по физкультуре.</p>

<p>После долгой возни всё же наладил FTP- cервер на компе. Оказывается, надо было наделать больше дырок в фаерволле. Пользовался <a href="http://skesov.ru/kak-sozdat-ftp-server-sredstvami-samoy-windows-7-8-8-1-vista/">вот этой инструкцией</a>. С планшета коннектится нормально, завтра попробую с работы. Эти сетевые дела - какое-то наказание, в самом деле, хотя теоретически все типа очень просто.</p>

<p>Ознакомился с SASS/SCSS, тоже ничего сложного. Надо срочно искать всему этому применение. Толковее всего было бы сделать домашний фотохостинг, заодно можно использовать Rails.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать седьмое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/27/kak-ia-proviol-dvadtsat'-sied'moie-maia/"/>
    <updated>2015-05-27T23:00:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/27/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-sied&#8217;moie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После работы с Юлей поспешили на участок, потому что уже три дня жарко и надо всё поливать. Доехали хорошо, выехали со Сходненской в 17:50, не позже семи уже были на участке. Всё хорошо подсохло, туи на месте (две засохли), ворота закрыты, в бытовке сухо. Как ни странно, под деревьями в рамках земля была ещё мокрая, их можно было и не поливать. Под вишней очень хорошо взошёл лук. Порей более или менее восстановился после урагана.</p>

<p>Мы схватились как-то сразу за всё.</p>

<p>Полили кусты, лук под вишней, порей, редиску и туи. Большие туи я еще побрызгал &ldquo;Эпином&rdquo;. Очень удачно, что я сообразил привезти воды из дома, вышло около 40 литров, это три ведра из колодца + у меня ещё там стояли две пятилитровки, набранные из лужи. Всегда надо так делать. Из колодца вытащил пять вёдер воды, вроде на всё хватило. Прикрутил ещё три дощечки на фронтон бытовки. Сколотили длинную рамку, покрасили, уложили на место. Посередине рамки вырыли яму под куст калины, засыпали землей с торфом и песком, всыпали оставшийся с прошлого раза мешок куриного перегноя. По краям Юля посадила лук-батун, заодно узнаем, что это такое. Перевезли несколько тачек земли под туи. Землю было бы лучше возить вдвоём, выходило бы гораздо быстрее.</p>

<p>Почему-то в этот раз на участке очень много комаров, особенно вдоль забора и возле бытовки. В прошлом году их не было.</p>

<p>Домой поехали, когда было уже почти темно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать шестое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/26/kak-ia-proviol-dvadtsat'-shiestoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-26T14:52:09+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/26/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-shiestoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед пошёл в &ldquo;Сток-Центр&rdquo; купить лезвия для бритвы. Видимо, у них случился свежий завоз, потому что было много вещей больших размеров. Я себе выбрал тонкую рубашку-поло за 499 рублей, голубую футболку за 599, и, самое главное, голубые летние брюки. Может быть, самую малость великоваты, но те, что на размер меньше, уже откровенно малы. И надо будет из подрубить, они сантиметров на тридцать длиннее, чем надо. Мерил ещё несколько поло, но они мне оказались велики, при этом руки в рукава не лезут. Шьют на дрищей-жирдяев, с огромным пузом и руками как макароны. Всё вместе стоило 2100 рублей, но у кассы я очень удачно встретил Галину и по её скидочной карточке получил 5% скидки, т.е. около 100 рублей. Излишне пояснять, что бритвенных лезвий в &ldquo;Стоке&rdquo; не оказалось.</p>

<p>Заглянул в интернет-банк Тинькова посмотреть, сколько осталось денег, и внезапно там оказалось, что на покупки в &ldquo;Магнолии&rdquo; начисляется всего 15% кэшбэка, а не 30! Вокруг один развод. С другой стороны, пятнадцать процентов это больше, чем один, так что всё равно надо шопиться в &ldquo;Магнолии&rdquo; до конца месяца.</p>

<p>Вечером забрали из садика Полю и зашли в &ldquo;Магнолию&rdquo;. Я себе взял мороженого, сезон мороженого уже настал. Бритвенных лезвий опять не оказалось, так что я взял одноразовые бритвы Schick.</p>

<p>Потом вышел поставить ограждения около винограда. &ldquo;Жилищник&rdquo; начал косить траву на территории, работает, как я понял, всего один работник с косилкой на колесах. Слегка подёргал сорняки вдоль забора. Как и раньше, лезет чертополох, непонятное растение с белыми цветочками и ещё в этом году появилась крапива. У старого винограда в дальнем конце много упавших плетей, надо из резать и везти на участок. И надо не забыть подвязать оборванную сетку.</p>

<p>Юля потом ещё выходила с детьми, сажала рудбекию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать пятое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/25/kak-ia-proviol-dvadtsat'-piatoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-25T19:54:20+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/25/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-piatoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Целый день отличная погода, жарко и светит солнце. Непонятно, почему такая погода не могла быть в выходные.</p>

<p>Вера пришла на работу заметно беременной.</p>

<p>В зале пожал 100х8, 5, 4, пока что рекорд. Было неплохо жать 100х3х8.</p>

<p>Поло Hilfiger, которое мне оказалось велико, вечером подарил отцу, ему примерно как раз. Собирался пойти поковыряться с виноградом, но так и не не пошёл, пойду завтра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать четвёртое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/24/kak-ia-proviol-dvadtsat'-chietviortoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-24T22:00:20+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/24/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-chietviortoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера вечером позвонил Виктор Иванович и попросил с утра съездить на Инициативную забрать деньги у жильцов, которые внезапно собрались в командировку. Я сперва съездил в ОБИ, купил полукруглые опоры для гортензий и удобрение для бутонизации, потом ещё заехал в &ldquo;Леруа Мерлен&rdquo; в Строгино поискать что-нибудь для изготовления запора на ворота. Однако, ничего не купил, подходящих скоб нет, скреплять их из отдельных уголков не особо удобно и дорого, лучше попробую придумать что-нибудь ещё. К слову, Мерлен в Строгино - полный отстой по сравнению с Мерленом в Химках, маленький и тёмный, при входе очень грязно, в кассе уже с утра полно народу.</p>

<p>Потом забрал деньги у жильцов, мне они показались очень неприятными людьми, с другой стороны, это всё равно, деньги-то не пахнут.</p>

<p>Вообще потом я собирался ехать на участок, трудно сказать, подсохла там земля за день или нет. С другой стороны ехать мне туда не хотелось просто из-за того, что я уже устал от дороги. Так что мы с Юлей решили один отдохнуть от участка и поехать в питомник &ldquo;Империал Гарден&rdquo;, узнать, как там дела летом. Зимой там было ужасно холодно, хотя и, без сомнения, перспективно.</p>

<p>Доехали без замечаний, 24 км по Новой Риге. Народу средне, даже, пожалуй, немного. Припарковались, правда, в самом конце. Я притащил с собой весь рюкзак с фототехникой. Работает детская площадка, там бесплатный батут! И можно посмотреть вблизи на животных, там есть еноты, куры, козлы очень крупные и ещё кролики. Ещё есть альпаки, ЕВПОЧЯ. Ещё ходит павлин, или их там даже несколько. Некая тётенька раздавала детям морковки, чтобы кормить кроликов, хотя написано, что животных кормить запрещено. Все кормили кроликов, потом все кормили козлов.</p>

<p>Потом мы, наверное, час провели на детской площадке, по выходным там работают аниматоры. Есть кафе, судя по ценам, повар у них сам Абрамович. Маленькая бутылочка воды (200 мл) стоит 190 рублей! Мораль: еду и воду надо привозить с собой.</p>

<p>После площадки мы прошлись по территории, чтобы дети хорошо себя вели при съёмке, Юля зачем-то пообещала им торт. Поснимались под цветущими декоративными яблонями, затем вышли ещё к одному вольеру, там куры и белый павлин-альбинос, местная достопримечательность. Он очень противно кричит, надо отметить.</p>

<p>В питомнике много рододендронов, сейчас, похоже, начинается мода на рододендроны.</p>

<p>Потом вернулись на площадку и дети получили обещанный торт. Кусочек торта и две пироженки обошлись нам в 500 рублей. Я поставил объектив-полтиник и пошёл чтонть поснимать, просто для того, чтобы не получилось так, что я зря таскал оборудование. Вообще полтинником снимать гораздо приятнее, чем на 24-70, я даже не знаю, почему. Надо больше бокэ и всё такое.</p>

<p>Уже настала пора возвращаться, тут Поля вдруг решила, что ей надо раскрасить лицо. Целый день к этой девушке стояла очередь из малышей, а тут малыши разъехались и место освободилось. Потом Игорёк вдруг захотел, чтобы ему на руке нарисовали трактор. Так что мы очень долго ждали, пока девушка опять освободится, потом она очень долго рисовала трактор, а потом Игорёк распищался, что трактор ему не нравится и надо срочно помыть руку. После этого мы, наконец, поехали домой. Дети ещё хотели попрыгать на батуте и ещё посмотреть животных.</p>

<p>Доехали хорошо, в дороге никто не спал. Зато после возвращения почему-то уснул я, на полчасика. Если бы дети не шумели, я бы поспал и подольше.</p>

<p>Юля почти до самого вечера возилась с цветами во дворе, посадила некие цветы, название которых я так и не смог от неё получить, пересадила хосту, полила розы удобрением для бутонизации и что-то ещё. Я в последнее время как-то утратил интерес к придомовому озеленению и хочу все усилия перенести на участок. Интересно только возиться с виноградом на заборе.</p>

<p>Отмечу, что порей, который мы привезли с участка обратно, действительно начал оживать.</p>

<p>Вечером снял показания со счётчика, давно собирался и тут, наконец, сделал, прямо прорыв. Надо что-то делать с кладовкой, она уже так завалена, что в неё иногда невозможно войти. И ещё налепил пельменей впрок, три полные пельменницы.</p>

<p>Перед сном дочитал учебник по CSS, ничего сложного в общем. Странно, что я не удосужился разобраться раньше.</p>

<p>В целом выходные прошли без пользы, хотя бы отдохнули.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать третье мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/23/kak-ia-proviol-dvadtcat-tretie-maia/"/>
    <updated>2015-05-23T19:55:29+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/23/kak-ia-proviol-dvadtcat-tretie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью шел довольно сильный дождь, так что мы решили, что ехать на участок нет смысла, и лучше заняться домашними делами. Я с утра поехал в Ашан, народу средне, но в молочный отдел уже было не пропихнуться. Помимо прочего, купил Поле новую сидушку для машины, стоит 1200 рублей!!1 Пршлую сидушку мы покупали рублей за четыреста.</p>

<p>Ворота опять оказались открыты, надо как можно скорее делать либо засов из доски, либо хотя бы прикрутить ушки и повесить ещё один нормальный замок. На участке было такое болото, какого мы не видели ещё никогда. Игорёк вошёл на участок и сразу увяз так, что не смог выбраться. Потом он почти сразу упал в грязь и стало понятно, что детей на участок пускать нельзя, и вообще мы приехали зря. Но грязь - это ещё мелочи. Вечером в пятницу та гроза, которую мы с Игорьком видели вдали, оказалась настоящим ураганом. С дома Андрея частично сорвало крышу, у нас повалило две большие туи, некоторые маленькие покосились. Крыша на нашей бытовке стоит на месте, с ней ничего не стало. Все деревья сильно побиты градом, листья обтрёпаны и оборваны. Лук порей весь изорван в куски, как будто по нему прошлась газонокосилка. Малине вроде бы ничего не стало. Все сорняки повалены и примяты в сторону ворот, как будто их кто-то специально истоптал.</p>

<p>По словам Андрея, прошёл некий смерч с градом и снегом, он шёл наискось с поля, задел конец нашего участка и пришёл как раз к дому Андрея. После него осталось 10 см снега. Крышу оторвало вместе с обрешёткой.</p>

<p>В бытовке немного мокро около двери. По-видимому, протекает через фронтон или задувает под крышу.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20150523_154325.jpg" width="600">
Юля с Полей и малышом пошли искать котят, нашли одного. Поля специально для него привезли &ldquo;Китекэт&rdquo;. Потом дети играли на куче песка, которую некто свалил на участок напротив.</p>

<p>Познакомились с той самой Мариной, которая проворачивает на участках столько всяких дел. Нас интересовал газ, документы куда-то поданы. Что самое интересное - из расчёта на 60 домов выходит по 500 тысяч, но сейчас домов уже около ста, так что было бы неплохо, если бы арифметика сработала и вышло бы дешевле. 200 или хотя бы 300 тысяч за газ - это ещё куда ни шло, 500 - это, пожалуй, перебор.</p>

<p>Юля посадила ещё немного порея, чтобы заполнить грядку, я напилил и покрасил несколько досок на фронтон. С прошлого раз там стоял лоточек с пореем, не посаженным, его мы увезли домой. Юля утверждает, что порей запросто отрастёт, я в этом сомневаюсь.</p>

<p>Итого, всё, что сделано - напилено немного досок, высажено чуток порея, часть пострадавшего порея увезена домой на восстановление. Заперли открывшиеся ворота, подняли поваленные туи. В целом поездку можно оценить, как провал. Хотя, с другой стороны, у нас хотя бы не сорвало крышу, как у Андрея, так что это ещё и вин.</p>

<p>На обратном пути дети уснули в машине. Когда приехали, Юля отнесла Игорька домой, Поля осталась спать в машине, а я прошёлся по нашим посадкам около дома. Виноград даёт листья и стрелки, надо поставить колышки возле маленьких побегов в траве. Розы разрастаются, пожалуй, сейчас только первая неделя, как всё начало нормально расти. Очень хорошо разрослись плетистые розы, роза &ldquo;Persian Yellow&rdquo; в этом году хорошо растёт, маленькая роза, которая раньше росла в горшке на балконе, разрослась в два раза, ну и все остальные тоже. Роза &ldquo;Гран-При&rdquo; во дворе всё же не загнулась и дала сразу несколько побегов. Я думаю, что она не померзла, а, наоборот, запарилась под укрытием весной. В следующий раз попробуем её вообще не укрывать. Роза, которую я пересадил со двора за дом, похоже, всё же сдохла. Как-то ей с нами не повезло.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как мы осенью кое-что прикупили]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/22/autumn-purchases/"/>
    <updated>2015-05-22T15:58:37+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/22/autumn-purchases</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Осенью мы себе кое-что прикупили по хозяйству, и обожебоже, об этом надо срочно написать в бложик.</p>

<p style="text-align:center;"> <strong>ПЛИТА</strong></p>

<p>Точнее, стеклокерамическая варочная панель Candy 647N. В своё время я её приобрёл с большим трудом и взял витринный образец, потому что на тот момент это была единственная панель, на которой была одна конфорка большая, две средние и одна маленькая, а не 1+1+2, как на всех прочих. В общем, я не знаю, как это удалось провернуть, но Юля её расколотила - сначала отколола кусок стекла в задней части, а потом сделала большую трещину прямо посередине между конфорок.</p>

<p> Заодно надо было заделать трещины в столешнице. Этот &ldquo;искусственный камень&rdquo; Montelli 773 на деле оказался материалом наподобие оргстекла. Само по себе это не страшно (хотя и не очень честно), но столешница дала трещины по бокам от конфорок. Вариантов тут два: а) те мудаки, которые ставили нам плиту в прошлый раз, забыли оклеить торец проёма специальной фольгой, что привело к локальному перегреву и трещине б) Этот материал вообще не годится для установки не-индукционных варочных панелей. Я ещё предполагал вариант в) из-за плохого уплотнения между слоем &ldquo;искусственного камня&rdquo; и фанерной подложкой попала вода, отчего подложка вздулась, а слой &ldquo;камня&rdquo; лопнул, но эта версия не подтвердилась - срез был совершенно сухим и чистым.</p>

<p>Я с некоторым трудом отыскал мастера, который взялся за ремонт. У нас очень кстати остались неиспользованные плинтусы из того материала, он из них нарезал полосочек, расточил трещины фрезером, вклеил полосочки и зашлифовал. Если не вглядываться, то в глаза не бросается. Заодно прошлифовал всю поверхность столешницы,чтобы она была гладкой и блестела, как новая.</p>

<p>С индукционной плитой столешница вообще не греется. И если суп убежал, а у нас такое случается постоянно, то на плите не остаётся огромного пригоревшего пятна.</p>

<p style="text-align:center;"> <strong>ПОСУДОМОЙКА</strong></p>

<p>Как-то ночью с кухни послышался грохот, а утром оказалось, что посудомойка не закрывается. Оказывается, Юля ночью изволила споткнуться об открытую дверцу посудомойки и безбожно её погнула. Вызванный мастер сказал, что починить её совершенно невозможно, потому что там всё погнулось. Замечу, что посудомойка была BEKO DIN 5834, и к тому времени она проработала четыре года без замечаний.</p>

<p>Взамен я заказал в инете посудомойку Zanussi ZDT 12002 FA, стоила она тогда чуть больше 15 тыщ и 500 рублей доставка. Как только доставщики уехали, немедленно выяснилось, что, вопреки утверждениям на сайте, у машинки отсутствует отложенный старт. Потом была очень долгая история с написанием претензии, которую вместо положенных пяти рабочих дней рассматривали одиннадцать, всё это время мы как лошки мыли посуду руками, а машинка грустно стола в коридоре, напоминая нам о бренности всех усилий. В конце концов нам её всё-таки поменяли на Hotpoin-Ariston LTF11M116, чуть дороже, да ещё этим пидорасам пришлось доплатить 500 рублей за вынос. Старую машинку я очень выгодно продал тоже за 500 р какому-то чувачку, самовывозом и самовыносом.</p>

<p>В сравнении со старой посудомойкой у новой минусов больше, чем плюсов. Например, я всё время пользуюсь одной и той же программой. На старой машинке при включении уже была установлена последняя использованная програма, на новой её надо каждый раз устанавливать вручную. И если я пользуюсь программой №7, то должен каждый раз делать семь лишних нажатий - эргономический просчёт, как есть. Отсутствует кнопка PLAY, то есть при полном закрытии дверцы машинка немедленно включается, либо запускается отсчёт таймера - по-моему, это минус. Отсек для моющего средства при работе открывается с таким грохотом, что в первый раз я подумал, что нашей новой машинке, должно быть, пришёл конец при первом же запуске.</p>

<p>Очень большой лоток для ложек и вилок, я поначалу обрадовался, но потом оказалось, что он занимает столько места, что удобнее пользоваться старым маленьким.</p>

<p>Есть и плюсы: наша старая машинка после завершения работы очень противно пищала каждые десять секунд в течение десяти минут. Временами это раздражало, к примеру, по ночам. Новая машинка пищит очень отчётливо три раза и умолкает. Ещё у неё можно переставлять верхнюю корзину по высоте, не знаю, какая от этого польза.</p>

<p style="text-align:center;"> <strong>СТИРАЛЬНАЯ МАШИНКА</strong></p>

<p>Едва мы разобрались с посудомойкой, как стиральная машинка начала вывешивать сообщение &ldquo;d02&rdquo;. Сперва я подумал, что кто-то поставил отсрочку запуска на два дня, но потом оказалось, что машинка не сливает воду. Я тут как-то сразу понял, что вслед за плитой и посудомойкой мы купим ещё и стиралку, но для очистки совести отыскал инструкцию и заглянул в раздел &ldquo;Траблшутинг&rdquo;. Там было прямо сказано, что &ldquo;d02&rdquo; - это &ldquo;ошибка, которую вы можете исправить самостоятельно&rdquo;, и, скорее всего, надо прочистить слив. Да, машинка Brandt WTD6384K с вертикальной загрузкой. Чтобы прочистить слив и не устроить в кладовке бассейн, пришлось вычерпать чашкой из барабана всю воду, а потом я отковырял крышечку слива и устроил в кладовке бассейн, потому что воды там осталось ещё полно. В сливе нашлось рублей тридцать денег почерневшими монетами, скрепки, пуговицы и ещё какая-то проволока, предположительно несущие конструкции от бюстгальтеров, для простоты мы решили, что это так и есть. И, представьте себе, после извлечения этих отходов машинка заработала, как новая. Монеты Юля потом скормила автомату, который продаёт билеты на электричку.</p>

<p style="text-align:center;"> <strong>ТЕЛЕВИЗОР</strong></p>

<p>Как раз примерно в это время начался ажиотаж с бытовой техникой, которая должна была подорожать, и мы, конечно же, не остались в стороне, и решили купить телевизор. В то время мы как раз что-то взялись шопиться в магазине МЕТРО, видимо, потому что там были скидки на мясо.</p>

<p>Дело было в воскресенье, а самый угар, как я помню по новостям, состоялся в ночь с понедельника на вторник, то есть спустя примерно сутки. Но народу  в отделе техники было всё равно полно. Мы выбрали себе телевизор Philips 47PFT6309/60, но прежде, чем его купить, решили ещё на всякий случай посоветоваться с консультантом, который как раз оказался занят. Таких телевизоров на витрине было всего четыре, из них один в помятой коробке, как будто уроненный. Пока мы ждали, один из телевизоров унесли. И если бы мы прождали ещё полчасика, то остались бы без телевизора вообще и ушли бы с пустыми руками. Покупка обошлась нам в 29 тысяч рублей. Некоторые тащили по несколько телевизоров, что ещё более странно - по несколько разных телевизоров. Я бы купил одинаковые, если бы возникла необходимость купить несколько.</p>

<p>Телевизор большой, довольно лёгкий. Наш старый телик весил столько, что его надо было поднимать вдвоём, и даже как-то странно вспоминать, что он стоил больше 100 тысяч. Самое главное для нас - там есть wi-fi-приёмник и уже стоит куча приложений, среди которых Ютуб. Соответственно, малыш больше не будет сидеть перед ноутбуком, теперь он может смотреть свинку Пеппу прямо на телевизоре. Так невзначай сбылась мечта всех детей моего времени - теперь можно в любое время смотреть по телевизору любые мультфильмы по своему желанию.</p>

<p style="text-align:center;"> <strong>ПЛАНШЕТ</strong></p>

<p>Тут рассказать особенно нечего, планшет Samsung Galaxy Tab IV, работает отлично. Вообще не знаю, как я раньше жил без планшета. Нет, не так - не знаю, как вообще люди раньше жили без планшетов. С появлением же вайфая в метро вся жизнь заиграла новыми красками. Читалка-киндл прослужила три года и теперь стала не нужна.</p>

<p>Хочу заметить, что за год до того я купил Поле на ДР планшет Samsung Galaxy Tab 3, семидюймовый, так вот это совсем не то. Он меня неслыханно раздражал, всё время тормозил и вообще оказался очень неудобным, даже не могу объяснить, почему. Видимо, семь дюймов - это очень неудачный размер, держать его, как телефон - неудобно, а если держать за край, то всё время случайно нажимаются какие-нибудь кнопки. У моего нового планшета кнопки находятся не на короткой, а на длинной стороне, это гораздо правильнее. И экран гораздо лучше и приятнее на вид.</p>

<p style="text-align:center;"> <strong>СМАРТФОН</strong></p>

<p>Тут ещё приближался Полин день рожденья и новый год заодно, и мы решили, что пора уже подарить ей смартфон. Как-то раз в место у меня взгляд случайно сфокусировался на рекламе некоей модели Lenovo S580, всего за 5999 рублей. Я решил, что это отличный выбор. И заодно выбрал подарок и для себя - Lenovo S850, примерно то же самое, но помощнее и подороже, подробностей я сейчас уже не вспомню. Надо же ведь шагать в ногу со временем.</p>

<p>Телефон, которые я купил себе, оказался ОК. Первое время я что-то очканул, что плохо работает wi-fi на работе, но оказалось достаточно подключиться к другой сети, они в чём-то различаются. СО вторым телефоном, Полиным, дело оказалось плохо, он не включался, а при попытке его зарядить на экране вспыхивала надпись LENOVO - и тут же гасла. Надо было проверять при покупке. Вот засада.</p>

<p>В &ldquo;Мегафоне&rdquo; меня направили в <a href="http://www.pro-service.su/">сервисный центр</a>, дабы они написали заключение о неисправности. Вот так вроде бы ничего плохого не сделал - всего лишь купил телефон, и уже едешь неизвестно куда. На самом деле, найти этот сервисный центр очень просто - выходите из метро &ldquo;Красные ворота&rdquo;, где выход в виде арки, сразу направо-назад, проходите метров сто и заруливаете налево в дверь с надписью &ldquo;Парикмахерская&rdquo;, всё очень логично. Народу внутри немного. Телефон у меня очень официально приняли, и сотрудник мне намекнул, что к новому году они, скорее всего, не успеют. И я принял мудрое и мужественное решение - тот смартфон, что я приобрёл для себя, я положил Поле под ёлочку, а сам остался без подарка.</p>

<p>Уже после новогодних праздников я всё же сумел раскусить их идиотский сайт и нашел там инфу о состоянии заказа. Там значилось, что мой телефон был освидетельствован буквально на следующий день после сдачи. Я снова поехал в сервис, и там мне выдали слегка помятое заключение о неисправности. Теперь уже можно было сдавать девайс обратно в &ldquo;Мегафон&rdquo; и, наконец, обзавестись модным смартфоном.</p>

<p>Приехал курьер, привёз мне новый телефон и стал осматривать старый, типа неисправный. И тут из какого-то двойного дна в этой коробочке выпал аккумулятор. У меня в голове всё как-то сложилось. Телефон не был неисправен - он с самого начала продавался со снятым аккумулятором, но об этом нигде не было сказано ни слова, и курьер меня не предупредил. В сервисном центре тоже вникать не стали, и без затей подтвердили &ldquo;неисправность&rdquo;. Новый курьер тоже был не в курсе. То есть я с хлопотами и приключениями вернул совершенно исправный телефон и точно такой же получил назад. Я вообще в первый раз вижу, чтобы телефон продавался с вынутой батареей. Единственное объяснение, которое мне приходит в голову, такое: эта модель на тот момент продавалась в &ldquo;Мегафоне&rdquo; по чрезвычайно выгодной цене. Возможно, что снижение цены добыто как раз заменой аккумулятора на менее ёмкий (2150 мАh), и для простоты комплектации их не стали ставить внутрь, а просто всунули в коробочку. Все друг друга обманули, все молодцы.</p>

<p>Если забыть про эту нелепую историю,  то в остальном работает нормально. Более того, он мне нравится даже больше, чем &ldquo;Самсунг&rdquo;, который у Юли. К тому же на моём телефоне сразу стоял бампер - а отдельно он стоит 700 рублей. Из неприятных сторон - очень тихий звонок, пока что это единственный недостаток.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
