<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-06-16T16:16:02+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 июня, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/16/kak-ia-proviol-16-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-16T16:09:31+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/16/kak-ia-proviol-16-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед потащился в зал, попытался жать 110. Первый подход жал без страховки, потому что все были заняты и на пятом повторе меня прижало. Впрочем, я довольно ловко скатил штангу на ноги и скинул, никто и не заметил. В остальном позанимался, как обычно, что-то самочувствие не очень, наверное, я не высыпаюсь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 июня, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/15/kak-ia-proviol-15-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-15T12:24:10+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/15/kak-ia-proviol-15-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку на завтрак и обед мы ничего не приготовили, с утра я мужественно истратил 132 рубля на фреш-ролл. Все же парадокс фреш-ролла не дает мне покоя, один фреш-ролл мало, два - много, и ничего не поделаешь. Возможно, надо брать три сразу и съедать по полтора за раз?</p>

<p>Позвонил отцу, надеясь, что он еще дома - нет, он оказался на даче, и домой возвращаться они не собираются, т.е. становится непонятно, как переправить велик на дачу. По-видимому, придется ехать мне самому.</p>

<p>Днем невзначай разговорился с Моргоевым и начал ему излагать свои соображения насчёт Велокса, в частности, относительно того, что мне не нравятся стяжки - из-за них набегает лишний размер по вертикали, образуются щели в утеплителе, утолщается штукатурка итд. Поскольку было сложно обрисовать форму стяжки словами, я нарисовал её на бумажке, и вдруг понял, что стяжки на наружных стенах изнутри можно смело срезать, потому что с внутренней стороны велокса у них есть ещё одна перекладинка. Фото из семейного архива, примерно годовой давности</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_8725_800.jpg"></p>

<p>На самом деле, это отличная новость, потому что мы сэкономим кучу штукатурки, и к тому же будет лишняя возможность поупражняться с болгаркой.</p>

<p>Около часа позвонила Юля и дала команду переводить деньги за софиты и трубы, 80025 рублей и 18 копеек поступили в фонд стройки. Ну что же, зато теперь, наверное, ветер не будет трепать край пароизоляции и вода не будет литься сверху как попало, а будет грамотно стекать по трубе.</p>

<p>Сходил с коллегами погулять в парк,</p>

<p>В половине шестого я поспешно свалил, потому что у нас еще куча дел. С Юлей встретились на Сходненской и сначала поехали на Планерную забрать велик из Юлмарта. Встали весьма удачно на ул. Вилиса Лациса. В Юлмарте никого не было, покупку забрали без задержек. Вообще удобный магаз, надо пользоваться чаще. Потом ещё надо было погрузить велик, тут пришлось снять Игорьково кресло, сложить оба сиденья, отстегуть штору в багажнике - и только так велик вошел на свое место. Хорошо, что мы были вдвоем, один бы я не осилил.</p>

<p>Виталик днем купил на рынке какие-то материалы, но забыл купить Ротбанд для маячков, так что надо было где-то купить Ротбанд. Где можно купить Ротбанд в восьмом часу? На Ленинградку проехали через Юбилейный, там небольшая пробка перед кругом. Я вспомнил, что был небольшой рыночек на ул. Репина и заехал туда. Там продавали шаурму и выпечку, на месте рынка стояли два ряда ларьков, и даже было написано &ldquo;с 8 до 20&rdquo;, но все ларьки были закрыты и давно заброшены. Мы поехали дальше и заехали в Черную Грязь, поворот прямо с Ленинградки направо перед заправкой. Там было на удивление безлюдно, но все же кое-что работало, и мне удалось купить мешок Ротбанда за 360 рублей. Ещё одну задачу осилили.</p>

<p>На участке невероятно мокро и грязно, как в худшие времена. К тому же Юля все время жаловалась, что она мерзнет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_201850_800.jpg"></p>

<p>Мы выгрузили ротбанд и воду, я переоделся в галоши и я сделал пару фоточек.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_200108_800.jpg"></p>

<p>Юля тем временем завела разговор об оштукатуривании котельной изнутри. Я как раз удачно развил идею о срезании всех стяжек. К прискорбию, из-за этих разговоров о котельной я забыл посмотреть, как оштукатурили откос.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_201909_800.jpg"></p>

<p>Привезли водосточные трубы, софиты и доски, доски навалены как попало под дождем. Я настоял, чтобы рабочие прямо сегодня перенесли их в дом и сложили с прокладками. И потом мы поехали домой, доехали спокойно, и даже нашли хорошее место.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 июня, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/14/kak-ia-proviol-14-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-14T10:13:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/14/kak-ia-proviol-14-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись по будильнику, Юля сказала, что сейчас придет Даша и будет убираться, так что я поспешил на работу. На Штурвальной в проезде к длинному дому раньше стояла ржавая &ldquo;Волга&rdquo; и не менее ржавая &ldquo;Таврия&rdquo; - сегодня их уже нет, т.е. + 2 парковочных места.</p>

<p>Вчера звонила некая девушка, сказала, что хочет забрать даром мои видеокассеты, и сегодня я их притащил на работую И действительно, часов в одиннадцать приехал некий молчел и кассеты забрал. Я не постеснялся спросить, зачем ему кассеты, он ответил вроде того, что его прикалывает смотреть именно кассеты, то есть его интересуют не сами носители, а именно мои записи, которые 20 лет назад имели некоторую ценность. Сейчас всё это есть на Ютубе.</p>

<p>Тут у нас еще была одна проблемка - Поля выросла из своего велисипеда, некогда оч выгодно купленного за пять тыщ, и надо было купить новый. Я вообще рассчитывал, что мы с Полей как-нибудь поедем в какой-нить магаз и выберем ей велик по росту и по вкусу, но Поля до конца месяца будет на даче. На выходных они катались с Пашей по лесу, и Поле пришлось поднимать сиденье настолько, что оно грозило вывалиться. Так что я некоторое время изучал предложения инет-магазинов, выбор вроде бы огромный, но не оч понятно, как выбирать. К тому же непонятно, как получить заказ, не оч удобно, если 14-килограммовую коробку привезут мне в ЦМТ. Предварительно я выбрал велик Stels Miss 5300, и на всякий случай отправил ссылку Паше. Паша сказал, что  К счастью, я наткнулся на такой велик в Юлмарте, что сразу сняло проблему доставки. Ещё раз тщательно все обдумав и посоветовавшись с коллегами, я все же выбрал другой велик, Stels Miss 6100 V, с пониженной рамой и в бело-красной расцветке, 16600 рублей, доставят завтра на Планерную. Проблема отчасти решена.</p>

<p>В обед я сделал нечто необычное - пошёл с коллегами на прогулку в парк. В парке готовятся к некоему мероприятию, посвюду строятся шатры и какие-то помосты из фанеры. Когда мы дошли до конца парка, начался дождь, и мы зашли под шатёр. И тут дождь полил, как из шланга, и не утихал минут пятнадцать. Мы даже начали мерзнуть, к счастью, я надел жилетку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170614_134637_800.jpg"></p>

<p>Снова звонила Юля, все же она заказала софиты и трубы у того менеджера из Теголы, нет сомнения, что он нам пригодится и в дальнейшем. Ещё 80 тыщ обещают превратиться в тыкву.</p>

<p>Потом дождь слегка ослаб и мы кое-как добрались до подъезда, и очень вовремя, потому что дождь снова полил, как из ведра.</p>

<p>На работе просидел до семи, к счастью, боевой расчёт окончился успешно. Я дождался, пока Юля выедет с работы, встретились на Сходненской, и, поскольку было уже почтии восемь, порулили в тот самый гастроном, он занимает часть того обширного помещения, которое уже целый год пытаются сдать в аренду. Собственно, это не гастроном, а типа небольшого рынка с помещении, там есть несколько точек - с фруктами, выпечкой, кулинарией, сыром, суши и чем-то ещё.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170614_195220_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170614_195231_800.jpg"></p>

<p>Мои фоточки вызвали неудовольствие у одной из продавщиц, но я ей сразу же пояснил, что если фотографировать нельзя, то об этом должно быть написано на входе, а если не написано, то можно. Я взял себе салат оливье со скидкой 20%, а потом мы еще набрали выпечки со скидкой 50% - хачапури со шпинатом (по 90 р), пирожки с мясом (60 р), с капустой (45 р) и ещё ватрушки, всего на 258 рублей. От всех цен надо скинуть половину. Кстати, задней частью этот магаз выходит в тот двор, где общага, но пройти туда нельзя.</p>

<p>Пирожки и хачапури мы съеди прямо в машине.</p>

<p>Дома была Даша, она нам навела порядок, а также привезла бутылку молдавского вина, так что на ужин мы ели салат оливье и пили вино. Потом ещё заходила Ольга Сергеевна, спросила телефон МФЦ, а также съела ватрушку.</p>

<p>Спать легли относительно рано.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 июня, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/13/kak-ia-proviol-13-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-13T13:18:06+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/13/kak-ia-proviol-13-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись по будильнику, Юля сегодня почему-то торопится на работу. Я еле поднялся - потому что плохо спал. То ли было душно, то ли я вчера отравился фруктами (или супом), то ли это из-за погоды - за окном дождь.</p>

<p>Вышли в половине восьмого, Юля вообще собиралась ехать на работу на Яндекс-Такси и завезти отцу ту розу, но почему-то Яндекс-такси не вызвалось, на линии всего 8 тысяч машин, хотя обычно их 16 тыщ. Юлю завез на Планерную я сам, роза осталась дома. Машин крайне мало, зато в метроо народу изрядно. На 1905 года истратил 132 рубля на фреш-ролл, потому что в жизни что-то стало мало праздников. На работе был в девять.</p>

<p>Меня прямо сразу принялись тралить какими-то ошибками, так что почти до часу дня я был сильно занят. Вообще я что-то отупел, уже ничего не понимаю даже в собственных программах.</p>

<p>В обед потащился в зал <del>веселиться</del> позориться. Жал 85 подходами по 10, выжал 7 подходов. В основном позанимался нормально, хотя и без огонька.</p>

<p>Потом в магазе купил кваса &ldquo;Хлебный край&rdquo; и поел окрошки. Тут меня снова принялись тралить, у меня так скоро будет воспаление мозга.</p>

<p>На работе просидел до восьми часов, все время работал с результатом, приближенным к нулевому. Заказчики проявляют поразительное равнодушие к срокам, хотя все уже должно быть посчитано и опубликовано.</p>

<p>С Юлей встретились на Сходненской, я долго ждал и замерз.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170613_204640_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170613_204900_800.jpg"></p>

<p>Там открылся какой-то новый гастроном, после восьми часов скидка 20% на кулинарию и 50% на выпечку. Я хотел зайти, но забыл. Доехали ОК, Юля принесла с работы сосиски, какие-то пресные вафли и нутеллу, так что мы ужинали нутеллой. Однако, я поел ещё окрошки.</p>

<p>Юля каким-то образом выбрала и заказала софиты, а равно и водосточные трубы. Нам снова пригодился тот менеджер из &ldquo;Теголы&rdquo;, впрочем, Юля все заказала в другом месте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 июня, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/12/kak-ia-proviol-12-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-12T13:17:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/12/kak-ia-proviol-12-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я проснулся по будильнику, который забыл выключить, потом еще немного поспал и проснулся в десять часов, мы отлично выспались. Завтракали яичницей с горошком, при этом яичница была из одного яйца на двоих. Погода хорошая.</p>

<p>И потом поехали на кладбище к бабушке. С собой мы взяли искусственные цветы и две банки с краской по дереву, которые залежались в шкафу на этаже, давно уже пора пустить их в дело на участке. Доехали по Ленинградке и ТТК без приключений, с местом опять неслыханно повезло прямо напротив кладбища. Перед входом на кладбище двое бомжей затеяли ссору - один утверждал, что служил в ВДВ, а другой его высмеивал.</p>

<p>На самом кладбище нововведение - там предлагают пользоваться мусорными пакетами и дают пакеты бесплатно! Я скромно взял один, её взяли тяпку. Также тот огромный мавзолей, что стоит при входе, сейчас на реставрации, это, оказывается, мавзолей Гучковых.</p>

<p>На могиле все заросло тем же растением с белыми цветочками, что растет у нас во дворе у забора. Мы их тут же ловко повыдергали, и стало видно, что у надгробия лежит яйцо, т.е. кто-то приезжал на Пасху. Потом надо было красить оградку, это оказалось труднее и дольше, чем можно подумать, но мы все же её покрасили. На самом деле можно было бы ограничиться передней стороной, она отчасти поржавела.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170612_143445_800.jpg"></p>

<p>И потом пошли на рынок. На рынке клубника по 220, белорусская, действительно, на бумажке написано &ldquo;Брестская область, какой-то район&rdquo;, заказчик - &ldquo;Фуд-Сити&rdquo;. Впрочем, она так же может оказаться и польской, и греческой, и молдавской и украинской, что-то я сомневаюсь, что в Бресте сильно теплее, чем в Москве. Абрикосы по 150 хорошие, по 130 не очень. Черешня 200-250. Мы ещё взяли огурцов по 60 и помидоров по 200 розовых, их в этом году стали называть словом &ldquo;парадайз&rdquo;. Потом ещё взяли лукошко клубники (якобы 2.5 кг за 500 руб + бесплатное лукошко!) и Юля еще набрала рыбы, так что мы еле дотащили. Платная парковка обошлась нам в 0 рублей, потому что праздник.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170612_150116_800.jpg"></p>

<p>Доехали обратно по показаниям навигатора, оказывается, если там свернуть на неприметную улочку, то можно выехать к той фирме, где я некогда фиктивно работал и к Электрозаводской. Доехали ОК, без пробок.</p>

<p>Остаток дня мы решили ничего не делать и постарались ничего не делать, я сидел в кресле с планшетом, а Юля сидела с планшетом на диване. На самом деле это быстро надоело, так что мы ещё приготовили окрошку на завтра. Тут еще позвонил Виталик и сказал, что у рабочих в колодце закончилась вода. Вот еще не было забот. Юля позвонила Назару через WhatsApp - у нас очень прогрессивные рабочие, шагающие в ногу с технологиями - и узнала, что вода не кончилась, а просто пошел один песок. Я им посоветовал осторожно поднять насос.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 июня, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/11/kak-ia-proviol-11-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-11T13:17:50+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/11/kak-ia-proviol-11-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы вообще хотели поехать на участок пораньше, чтобы пораньше вернуться, но проснулись только в половине одиннадцатого. Потом мы ещё завтракали, а потом мы еще поехали в Леруа Мерлен посмотреть, что там есть, в частности, клей по пенопласту. В отделе со строителными смесями нам порекомендовали клей для камня Weber, на нём сверху прилеплена наклейка &ldquo;Рекомендовано для приклейки XPS&rdquo;, стоит 300 р.</p>

<p>Потом мы долго ходили по отделам, взяли мусорных мешков, баллончик пены, посмотрели кухни, потом посмотрели плитку, я ещё хотел купить самоклеящиеся подвесы для часов, но их не оказалось. К этому времени мы уже насмерть устали от духоты, взяли ещё отравы на участок, Юля взяла садового гномика в подарок, а я сбегал и притащил два мешка клея. Так или иначе, вырвались.</p>

<p>И поехали на участок. У нас были какие-то неопределенные планы сделать множество разных дел, но я решил начать с изготовления еще одной грядки - зря я, что ли накупил столько инструмента и вожу его с собой. Так что я вытащил из кучи доску-сороковку (странно, откуда они вообще взялись, их всего несколько штук), мы расположились на штабеле штукатурки и начали пилить и строгать. Конечно же, я проверил доску на предмет саморезов и гвоздей, выдернул с десяток штук, и конечно же, один пропустил, и снова испортил нож у рубанка, точнее, оба ножа. Что-то им со мной не повезло. Это последний раз, когда я строгаю б/ушные доски, новыми ножами я строгаю только доски с рынка. Так или иначе, доски мы прострогали. Надо было ещё найти бруски, чтобы их скрепить, а все бруски ушли на постройку стеллажа, так что вместо брусков пришлось поставить всякого рода обрезки. Их я тоже прострогал и, конечно, еще дополнительно испортил нож у рубанка.</p>

<p>Потом мы с некоторыми мучениями грядку собрали и отнесли на место.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170611_175039_800.jpg"></p>

<p>Рабочие как раз в это время начали штукатурить заднюю стену дома.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170611_175048_800.jpg"></p>

<p>Я ещё снял маленькое видео. Потом мы еще начерно засыпали грядку землей, торфом и навозом. Я вообще начинаю жалеть, что мы не купили навоз в самом начале, ещё когда мы сажали первые деревья. Возможно, они росли бы получше. Сколько вообще должно пройти времени, чтобы наша глина превратилась в сколько-нибудь плодородный грунт? И вообще - бывает такое?</p>

<p>Юля пробрызгала все туи и все деревья &ldquo;Эпином&rdquo;, а заодно и средством от болезней.</p>

<p>В углу участка ближе к дому, который продается, разросся борщевик. Юля утром купила какую-то отраву в бутылочке, я её развел и устроил борщевику небольшую химическую Хиросиму, а заодно и крапиве и всем прочим сорнякам в том углу. Заодно я вышел на улицу и побрызгал у ворот соседнего дома и через дорогу.</p>

<p>Вообще мы собирались не задерживаться на участке, но просидели там почти до темноты.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 июня, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/10/kak-ia-proviol-10-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-10T13:17:43+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/10/kak-ia-proviol-10-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись относительно рано, позавтракали, и тут обнаружилась коллизия - мы должны были встретиться в Лобне с Виктором Ивановичем, чтобы передать ему Игорька, но Юля также договорилась на утро о доставке навоза. Кроме того, я вчера не съездил в ОБИ, а у рабочих кончился плиточный клей. Таким образом, у нас образовалось три дела на одно и то же время. Путем сложных переговоров было решено, что тот навозовладелец привезет свой груз на участок сам, мы ему переведем деньги на карточку, а в ОБИ я быстро съезжу сам. Так что я метнулся в ОБИ, купил два мешка клея Knauf Fliesen, и еще две банки черной краски на кладбище, и две кисточки Ellix по 19 рублей, и ещё защитные очки для Игорька. На обратном пути подобрал у помойки полмешка шпатлевки Knaut Uniflott, авось пригодится. Когда вернулся, Юля уже вынесла всю поклажу вниз. Мы взяли с собой лук-порей, ещё какие-то вещи и еду. Игорек взял с собой игрушечный башенный кран.</p>

<p>И мы поехал в Лобню, на станции я бывал пару раз проездом 100500 лет назад, но нам удалось её отыскать безошибочно. И еще более удивительно, что нам там удалось припарковаться. Так иначе, нам удалось встретиться с Виктором Ивановичем, и Игорек поехал в Дмитров. Таким образом, мы раздали всех детей и теперь могли заняться делами самостоятельно.</p>

<p>И мы двинулись на участок, Юле вовремя пришла в голову отличная мысль свернуть на Букинское шоссе, или как оно там называется, в сторону пушки, так что мы проехали довольно ловко и выехали на Рогачевку. Навоз еще не приехал, так что мы поспешили - и успели первыми.</p>

<p>Рабочие более или менее оштукатурили всю боковую стены дома. Израсходован почти один поддон штукатурки, отчего образовалась огромная куча пустых мешков.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170610_121336_800.jpg"></p>

<p>На задней стене рабочие прикрепили всю сетку перфолентой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170610_120229_800.jpg"></p>

<p>На балконе они даже поставили перильца.</p>

<p>Через некоторое время навоз все же приехал, удолбанный ЗИЛ. Мы успели растянуть старую пленку с пищаного карьера, но куча в скромные 5 кубов оказалась заметно шире пленки. По-видимому, этот чел не поскупился и экономить не стал. По его словам, навоз из Кубинки, а в нашем районе навоза нет, только конский, от которого якобы никакого толку.</p>

<p>Я вытащил из машины свой плиточный клей и тут же узнал от рабочих, что он не походит. То есть для того, чтобы &ldquo;затягивать&rdquo; поверхности, например, оконные откосы и нижнюю сторону балкона, нужен &ldquo;клей-армирование&rdquo;, точно, я уже встречал эти слова, когда нам привозили стройматериалы год назад. Я поискал в фотоархиве и нашел ту фоточку, у нас был некий клей Т19, что бы это ни значило. Вот так вот. Ну ладно, клей Кнауф тоже на чтонть сгодиться, в крайнем случае, если его не используют до зимы, увезу его в Москву.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170610_161154_800.jpg"></p>

<p>Так что мы с Юлей поехали на рынок, купили восемь рулонов сетки, перфоленту, этот самый &ldquo;клей-армирование&rdquo; марки Ceresit, весьма дорогой, по 470 рублей за мешок и два баллончика полиуретанового клея.</p>

<p>Я настоял, что я начну с приведения в пристойный вид высокой грядки, где некогда рос</p>

<p>К прискорбию, пострадали не только туи. Та груша, которая ближе всех к коричневому забору, начала вянуть. На одной из слив на нескольких ветках не распустился ни один листик, и на вишне, которая возле кучи земли, завяли некоторые веточки.</p>

<p>Любопытный феномен, объяснения которому я не нахожу. Сейчас границу между нашим участком и участком позади нашего несложно определить по растительности, на нашем участке полно одуванчиков, растет чертополох, лопух, полынь, конский щавель и др. На том участке растет просто высокая трава с длинными хвостиками, вроде бы она называется &ldquo;бодяк&rdquo;, одуванчики встречаются единично, остального перечисленного нет. Почему так? Возможно, потому что мы иногда косим. В прошлые годы такой разницы я не замечал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 июня, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/09/kak-ia-proviol-9-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-09T13:17:33+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/09/kak-ia-proviol-9-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед потащился в зал, жал 100*5 в четырех подходах, пожал нормально, в целом можно считать, что я вполне восстановился. Я вообще рассчитывал свалить пораньше, и ещё на обратном пути заехать в ОБИ прикупить плиточного клея и еще просто пошопиться. Конечно же, за мной пристально следили, и я просидел на работе до восьми часов. Излишне также пояснять, что я ничего не толкового делал, за неделю я устал, у и меня болела голова. Я обработал некоторое количество фоточек, немного привел в порядок записи, хотел даже поговорить по Скайпу с Эриком, но его не оказалось на месте.</p>

<p>В восемь потащился домой, надо было бы радоваться, что впереди длинные выходные, но я так устал, что радоваться уже не мог, и в ОБИ тоже не поехал, что, конечно же, было малодушной ошибкой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 июня, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/08/kak-ia-proviol-8-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-08T10:50:59+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/08/kak-ia-proviol-8-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся и поднялся с огромным трудом в половине восьмого. Насморк, кашля почти нет. Вчера, видимо, таская мешок, я как-то потянул себе межреберные мышцы, теперь еле могу дышать. Малыша отвел, к счастью, у них опять зарядка. На эстакаде меня обогнали два гайца на мотоциклах, а на МКАДе они же меня и остановили, странно. Я тут ещё вспомнил, что у меня разряжен телефон, а ведь мне мог бы звонить водитель, везущий штукатурку.</p>

<p>На 1905 зашел в Мак, 132 рубля. До работы дотащился с трудом.</p>

<p>Часов в одиннадцать позвонил тому вчерашнему водителю, он ещё где-то ехал. По его словам, он будет к нам приближаться со стороны бетонки. Через некоторое время он позвонил снова, сказал, что доехал до складского комплекса. Через некотрое время ему удалось доехать до шлагбаума, и потом я его провел до нашего дома. Также он мне сказал, что пути у него произошло ЧП, он куда-то завалился, так что ему пришлось разгружаться, а потом снова загружаться, так что некоторые мешки повреждены. Пришлось звонить Виталику и обрисовывать ситуацию, через некоторое время он перезвонил и сказал, что повреждены только три мешка, так что я решил все оставить, как есть.</p>

<p>Так или иначе, со смесью разобрались, сорок тыщ как сдуло.</p>

<p>Остаток дня ничего не делал, зато написал некую статью о блоках в Руби, предполагая, что когда-нибудь я подготовлюсь достаточно, чтобы прочитать лекцию. Как начну учить остальных - так и сам постепенно разберусь.</p>

<p>Юля забрала малыша сама, я ещё после работы зашел в &ldquo;Избенку&rdquo; купил молока и масла, а потом еще на Сходненской купил клубники по 235 рублей/кг, якобы греческой. Дома малыш смотрел мультики, завтра ему надо выступать на некоем празднике со стишком. Стишок он в целом выучил, и даже довольно быстро.</p>

<p>Потом я у него отобрал планшет и заставил читать. С огромным трудом он прочем слово &ldquo;машина&rdquo;, не потому что он не щнает букв, а потому что он много ныл и жаловался. Потом надо было прочесть слово &ldquo;телефон&rdquo;, пришлось даже отвесить ему пару подзатыльников. Впрочем, если создать у него рабочее настроение, то, я думаю, он быстро научится читать, все буквы он знает и слоги распознает легко.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 июня, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/07/kak-ia-proviol-7-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-07T17:46:55+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/07/kak-ia-proviol-7-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром отвел малыша в садик, к счастью, у них была зарядка на улице (и у всех жителей прилегающих домов тоже), определенная экономия времени.</p>

<p>На работе Антон Власов ездил в Германию, привез колбасу. Колбаса стоит 10 евро за кило, омерзительная, похожа на мягкий, чрезмерно жирный фарш, засыпанный специями и красителями. Я даже не стал пробовать.</p>

<p>Позвонила Юля, сказала, что пора заказывать смесь, так что я позвонил в Русеан и заказал 250 мешков, по 145 рублей за мешок 40 кг. На завтра, на вторую половину дня.</p>

<p>Работы было крайне немного, с другой стороны, у меня не было сил делать что-то внятное. Начал понемногу готовить материалы к типа лекции по Руби, возможно, что мне как-нибудь удастся её прочитать.</p>

<p>В обед потащился в сауну, погрелся ОК, возможно даже стал себя лучше чувствовать.</p>

<p>В половине шестого свалил и потащился в путь, то есть на участок. На самом деле доехал я не так уж и плохо, даже, пожалуй, хорошо. На Юбилейном Яндекс показывал пробку желтым и красным, на самом деле там было совершенно пусто. На Ленинградке без вопиющих затруднений, проехал через ЧГ. Зато была пробка навстречу почти до самой Кирилловки. В Озерецком светофор моргает жёлтым.</p>

<p>Рабочие затянули сеткой стену над и под балконом и оштукатурили два небольших фрагмента стены под боковым окном в эркере. Слой около 2 см, выглядит угрожающе. Вообще если уходит 1 мешок на 1 кв.м., то это 40 кг на квадрат. Я дал одном из рабочих 40 тр и объяснил, что завтра приедет машина и привезет штукатурку.</p>

<p>Между делом я спросил, не кончился ли у них плиточный клей. Они сказали, что те полмещка клея кончились, и теперь они клеят сетку на Ротбанд. Потрясающе, клеить сетку снаружи на гипсовую штукатурку. Я тут же позвонил Юле и нажаловался, Юля тут же позвонила Виталику, Виталик якобы сказал &ldquo;не может быть&rdquo; и стал звонить рабочим. То есть всю заднюю стену, а также над и под балконом надо переделывать. Мы же ведь всего триста раз обговорили, какие материалы для чего служат, как это можно было запомнить?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170608_172437.jpg"></p>

<p>Набрал воды в бутыли, вода прямо с песком, надо будет поднять насос. Либо, наоборот, откачивать воду прямо так, по крайней мере, выберем из колодца часть песка. Потом ещё по просьбе Юли набрал мешок земли и забрал пакет с семенами. Настроение у меня ухудшилось - вот так все время, самое простое дело, а оставить нельзя ни на один день, обязательно накосячат.</p>

<p>Когда я ехал назад, снова позвонил Виталик, он сказал, что они купят &ldquo;подвесы&rdquo; и прикрепят сетку к стене саморезами. Доехал ОК, пробки на Ленинградке уже не было. Во дворе мет не было, но тут какой-то засранец уехал и освободил место прямо напротив подъезда.</p>

<p>Вечером позвонил некто, представился водителем из компании &ldquo;Русеан&rdquo; и сказал, что приедет утром, хоть в семь утра, хоть в восемь. Договорились на девять.</p>

<p>Кстати, сегодня у нас была годовщина свадьбы, но я про это совершенно забыл.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 июня, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/06/kak-ia-proviol-6-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-06T13:33:02+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/06/kak-ia-proviol-6-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед потащился в зал, жал жалкие 80 кг в пяти подходах по 10, потом позанимался, как обычно. Слабость одолевает, программу выполнил еле-еле.</p>

<p>После работы потащился забирать часы, встал там же, где и в прошлый раз, но на этот раз перед носом у меня оказался зеленый забор из профнастила. То есть, возможно, я снял свой вид на Стокман в последний день, когда это было возможно. Часы забрал удачно, теперь они ходят. Надо только придумать, как их подвесить не за механизм.</p>

<p>Ничего не значащий вид на конец НК шоссе. Может быть, он когда-нибудь изменится</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170606_192713_800.jpg"></p>

<p>Вечером Юля вооружилась лопатой и плоскорезом и пошла во двор приводить в порядок клумбу около подъезда. Я уже вообще выбросил эту клумбу из головы. Мы остались с малышом вдвоем. Тут позвонил Виталик, сказал, что рабочие не могут набирать воду, потому что я выключил электричество в колодце, блин, точно, а я что-то и не подумал. Придется туда завтра съездить.</p>

<p>В девять часов я отобрал у малыша планшет, некоторое время мы играли просто так, потом я ему почистил зубы и начал укладывать спать, мы даже взяли книжку &ldquo;Звукарь&rdquo;, я хотел, чтобы он прочитал мне пару слов, но он читать отказался. Юля пришла уже часов в десять, и мы совсем уже легли спать, как Юля вспомнила, что принесла с улицы мяту и её надо посадить, так что мы все снова поднялись и посадили мяту.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 июня, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/05/kak-ia-proviol-5-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-05T11:24:34+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/05/kak-ia-proviol-5-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику с большим трудом. Юля сказала, что малышу надо поспать, поэтому она его отведет сама, а я поспешил на работу. На улице 11 градусов, тем не менее, я надел теплую куртку и шарф.</p>

<p>На 1905 года зашел в Макдак, фреш-ролл невероятно подорожал, уже 132 рубля.</p>

<p>Чувствовал я себя довольно скверно, и все коллеги сразу же сказали мне, что я недолечился. Меня не было три дня, один из них мы представим удаленной работой, а два я закрою остатками отпуска, те злополучные два дня нормально отгулять так и не удалось.</p>

<p>У Галины был ДР, так что мы ели &ldquo;перепечки&rdquo;, и я съел очмного, с чаем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170605_120033_800.jpg"></p>

<p>Работы нормальной не было, но то и дело звонили с различными вопросами, как будто я не програмист, а справочное бюро по различным вопросам. Это задалбывает и выматывает. Также написал пару писем и попытался привести в порядок унылый, по-моему, он занимает слишком много времени и вытеснил собой все нормальные дела.</p>

<p>К тому же в офисе холодно, и на меня дует из вентиляции. Я попробовал сидеть в куртке, но в куртке жарко. В обед хотел пойти в сауну, но мне было лень вставать, так что я никуда не пошел. Просидел на работе до начала шестого, потом поехал за малышом. Тут оказалось, что Юля тоже едет, так что мы встретились на Сходненской. ЮЛя купила молока и клубники по 250 рублей, оч сладкая.</p>

<p>Просто на память, наш двор в дождливую погоду. Наверное, на кого-нибудь эти мокрые джунгли могли бы произвести впечатление, я как ним уже вполне привык. Но когда мы приехали в этот двор впервые, как раз в дождь - он нас очень впечатлил.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170605_185848_800.jpg"></p>

<p>Вечером ничего не делали, Юля смотрела телевизор, я прибрался на кухне и приготовил салат.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 июня, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/04/kak-ia-proviol-4-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-04T23:34:46+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/04/kak-ia-proviol-4-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я вообще хотел встать и выехать пораньше, но вместо этого проспал до десяти часов. Кажется, я, наконец, выспался.</p>

<p>Часов в одиннадцать выехали на участок, по пути еще заехали в ОБИ, я купил два мешка клея Knauf Fliesen, чтобы мои замечательные откосы были оклеены сеткой с помощью хорошего клея, а не какого попало. И ещё канистру грунтовки, такой же, как на рынке, Ceresit, 615 рублей, дорого. Доехали через круг и ЧГ благополучно.</p>

<p>Рабочие уже поставили леса по боковой и по задней стороне дома, и они уже не падали.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_125326_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_130218_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_130237_800.jpg"></p>

<p>Много картинок просто на память, потому что вполне возможно, что в скором времени дом сильно изменится. На постройку лесов ушла почти вся куча досок, что лежала возле бытовки. Что ж, наш в Пашей труд все же не прошел зря.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_130351_800.jpg"></p>

<p>Также рабочие начали оклеивать откосы пенопластом, получается именно так, как я задумал - а ведь менее года назад над моей идеей смеялись, небрежно отмахиваясь.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_125609_800.jpg"></p>

<p>Юля понемногу возила землю тачкой и засыпала ямы, а малыш делал вид, что ей помогает.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_134606_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_134602_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_134609_800.jpg"></p>

<p>На участке зацвела айва. В Воронеже она уже давно отцвела</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170604_163721_800.jpg"></p>

<p>Я с утра испытывал слабость, потому решил, что работать не буду, и даже не буду переодеваться. Надо было опрыскать туи от грибка, а заодно и эпином. Туи сильно пострадали, все зеленые верхушки пожелтели, на двух туях смарагд из числа старых много желтых веток, а самая первая (от бытовки) из числа старых маленьких туй, похоже, годится только в костер. Кроме того, как мне кажется, наши можжевельники из Белоруссии тоже скоро станут растопкой.</p>

<p>Так что я взял опрыскиватель и стал брызгать, хотя изначально вообще собиралась брызгать Юля. Тем не менее, я прошел по задней стороне больших туй, это как раз один опрыскиватель. Бордосской жидкости у нас не осталось, так что я пустил в дело запасы железного купороса, которого я когда-то накупил оч много.</p>

<p>Потом за опрыскиватель взялась Юля, и тут оказалось, что она им не умеет пользоваться, ахаха. К тому же он у неё вообще перестал работать. Пришлось полностью его разбирать, и даже вытаскивать всасывающую трубочку, и оказалось, что туда попал кусок плесени - не надо наливать воду из бутылок. К прискорбию, в процессе разбора я сломал спускной клапан.</p>

<p>В глубине травяных зарослей мы отыскали наш лаконос, с таким трудом привезенный с Куршской косы, он вполне жив, но растёт от самой земли. Надо было его огородить арматурой, а арматуры нарезанной не осталось (на самом деле она лежала на дренажном колодце, но я забыл). Так что я взял болгарку и порезал один прут на куски. Игорек очень впечатлился и тоже хотел резать вместе со мной, но я ему не разрешил, потому что у нас нет защитных очков.</p>

<p>Малыш настаивал, что ему скучно, и потребовал разжечь костер. Так что в конце дня я все же переоделся в рабочую одежду и мы зажгли костёрчик, дожгли остатки с прошлого раза и спалили часть веток от дерева. Потом навезли в новую грядку земли с торфом.</p>

<p>Я посмотрел, как один из рабочих наклеивает пенопласт на откосы, и внезапно обратил внимание на надпись Makroflex на баллоне. Так и оказалось, они клеили пенопласт на монтажную пену, хотя мы им купили нормальный полиуретановый клей. К счастью, они успели наклеить не так много, боковые окна в эркере на первом этаже, верхний откос в переднем окне и один боковой откос в угловом.</p>

<p>Мне почему-то пришло в голову, что надо было заполнить пеной все щели в Велоксе, так что я отобрал у рабочего пистолет с пеной и пошёл пенить швы. В углах там, например, изрядные щели, в них даже можно заглянуть. Так что я успел пару раз обойти вокруг дома, сначала запенил щели побольше, потом вообще все стыки, потом залез на балкон, но тут пена кончилась. Надо как-нибудь завести себе свой собственный пистолет для пены. Я сказал рабочим, чтобы они по возможности запенили стыки, вот только у нас не оказалось пены. Вот так всегда - когда что-то нужно, так его нет.</p>

<p>Я понадеялся, что на нашем рынке еще есть открытый ларек, но нет, на рынке все ларьки были закрыты, и мы поехали домой. Но по дороге увидели, что открыт это непонятный &ldquo;Рогачёвский двор&rdquo;, так что мы туда заехали и, представьте себе, в девятом часу вечера купили пены, да еще и сразу три баллона, потому что не было сдали. Рынок там вообще жуткий, толкутся какие-то непонятные рожи, и заезжать туда без острой нужды мне не хотелось бы. Потом отвезли пену и поехали домой, доехали ОК.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 июня, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/03/kak-ia-proviol-3-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-03T23:08:56+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/03/kak-ia-proviol-3-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня едем на участок, начинается очередной этап работ. Температура с утра +6.</p>

<p>На Ленинградке сбоку вдруг послышалось бибиканье, я думал, что у нас спустило колесо, но это нас обогнал Виталик. В ЧГ мы остановились, он подобрал своих рабочих, и мы поехали дальше. На Рогачевском шоссе, где начинается спуск около кладбища, асфальт снова срезали, он там был поврежден, а ведь его уложили всего год назад.</p>

<p>Доехали норм, на участке ничего особенно не изменилось. Рабочих мы разместили в эркерной комнате, я им показал, как включить воду. Они помимо ящика с инструментом привезли еще кучу автозапчастей от автомобиля Форд Транзит и самодельные блины для штанги - из бетона! К прискорбию, рабочие заняли своим барахлом мой стеллаж, то есть планы навести порядок в бытовке в очередной раз рухнули.</p>

<p>И потом мы поехали на рынок прикупить необходимых товаров. Нам нужна была штукатурная сетка, пенопласт, маячки и грунтовка. Я, ничтожный, заранее даже не потрудился подсчитать, сколько нам потребуется пенопласта, взяли на основе экспресс-расчёта девять пачек. Грунтовки тоже взяли несколько канистр, сетки пять рулонов. Всего истратили 21 тыщу рублей с доставкой.</p>

<p>Вот наш грузовичок грузится</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_121358_800.jpg"></p>

<p>Вид на ассортимент рынка</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_121647_800.jpg"></p>

<p>Юля поехала на грузовичке вперед, а мы с Виталиком и Игорьком зашли ещё купить саморезов.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_123351_800.jpg"></p>

<p>Пока нас не было, рабочие поставили весьма шаткие на вид леса у боковой стены дома.</p>

<p>В какой-то момент я подошел к эркерному окну, желая что-то объяснить, и тут эти свежепостроенные леса рухнули прямо на то место, где только что стояли Юля и Виталик, они едва успели отпрыгнуть. Горячие фото прямо с места событий.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_133525_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_133545_800.jpg"></p>

<p>Можно утешаться, что, например, на лесах не стоял никто из рабочих.</p>

<p>После двух часов поехали домой, мне ещё надо было ехать закрывать больничный. Да, вот на память: на армянской улице строятся еще два дома, из керамических блоков и еще один пока что просто в виде фундамента.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_140945_800.jpg"></p>

<p>Дома у меня созрел ещё один амбициозный план, без шуток. Часы. Часы, которые висят у нас в спальне и не работают уже несколько лет. Что, если сдать их в ремонт? Собственно, там надо поменять механизм целиком, и вряд ли это слошно и дорого. Я как-то уже искал часовую мастерскую в Химках, и поиск принес мне некое ИП на Юбилейном проспекте, впрочем, другая ссылка показывала это же ИП по адресу Молодежная 74. По-видимому, у меня наступило помутнение в мозгу и я не позвонил туда и не спросил, где они на самом деле находятся, а просто поехал на Молодежную 74. Это поворот направо перед уродским домой перед Мегой, и второй дом. Как раз, когда я приехал, полил дождь, а я не упаковал часы в пакет, так что пришлось ждать. Вид на Стокман с неожиданной стороны через дождь:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_170550_800.jpg"></p>

<p>И просто так, потому что дождь быстро кончился:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_170630_800.jpg"></p>

<p>Я пошел искать этот ремонт часов, а часы оставил в машине. Рядом строится ещё один дом, его жители с самой минимальной натяжкой смогут говорит, что живут прямо в &ldquo;Стокманне&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_170740_800.jpg"></p>

<p>Во дворе я нашёл разные вывески, как то &ldquo;Детская студия&rdquo;, &ldquo;Пекарня&rdquo;, &ldquo;Салон красоты&rdquo; и &ldquo;Офис продаж&rdquo;, а &ldquo;Ремонта часов&rdquo; не было. Я полез опять в инет с телефона, позвонил по всем номерам, и ни один не ответил. То есть я притащился в эту пердь напрасно. Тут вдруг мне перезвонили с одного из номеров, оказывается, надо было держать курс на &ldquo;Салон красоты&rdquo;. Ко мне вышла какая-то тетенька, я ей изложил свой вопрос и пошел за часами.</p>

<p>По пути назад я впервые увидел этот нелепый гиганский дом возле МЕГИ со стороны двора. Это апофеоз ублюдочной многоэтажной архитектуры, и этот дом должен быть снесён вместе с жильцами в числе первых. Я даже не стал делать фоточку, такая это блевотня уже сейчас, а что там будет дальше, я даже не хочу думать. Часы принес и отдал, готово будет послезавтра. Тетенька также сказала мне, что скорее всего они вышли из строя из-за того, что подвешены прямо за механизм и тяжелый циферблат висит прямо на валу.</p>

<p>И надо было как-то оттуда выехать. Я поехал дальше по этой нелепой улице и как будто бы выехал на ул.Родионова в Химках, то есть на продолжение Юбилейного проспекта. Улица являет собой большую парковку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_172732_800.jpg"></p>

<p>И заканчивается она забором, то есть если бы забора не было, можно было бы выехать на ул. Родионова в Химках, а так нет. Так что мне пришлось проехать через дома на НК шоссе, и дальше я поехал по Ленинградке в центр.</p>

<p>На Динамо строится стадион</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_175529_800.jpg"></p>

<p>От Белорусской дальше в центр сплошная пробка, так что я доверился навигатору, и он меня провел через Брестскую улицу на Садовое, у Нового Арбата я развернулся, потом надо было въехать на Никитскую, но там, такое впечатление, одностороннее встречное движение, так что я поехал по Поварской, потом через все эти переулки проехал к Никитской. Там все приведено в полнейший порядок, везде разметка, я все боялся въехать под кирпич.</p>

<p>Клиника находится прямо в здании ТАСС. Припарковался я почти рядом, но на закругленном месте, я так и не могу понять, можно ли на них стоять. Зато прямо ралом висела табличка, и я отправил СМС прямо не вылезая из машины. Клиника, к счастью, нашлась сразу. Я вошел и решительно прошагал прямо к ресепшену и попросил поставить печать. Я думал, они шлепнут мне её в одну секунду и я пойду восвояси, но они начали там что-то вычитывать и задавать подозрительные вопросы, на которые я не знал, как правильно ответить. Вроде как доктор там ошиблась в каких-то формальностях при заполнении, а мне решительно не хотелось её подводить неправильным ответом. Уже назревал скандал, но тут они все же поставили печать и я поспешил к машине, как раз начался дождь. Парковка в зоне повышенного тарифа обошлась мне в 26 рублей.</p>

<p>Надо было оттуда выбираться как можно скорее, навигатор повел меня в сторону Тверской. Очень странно, что при выезде на Тверскую надо проехать через подворотню в жилом доме и потом выехать на проезжую часть прямо через тротуар, прямо по новой гранитной плитке. Потом надо было развернуться и ехать домой, но не так все просто, потому что вся Тверская-Ямская на реконструкции и машины еле ползут.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_183241_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170603_184630_800.jpg"></p>

<p>От Белорусской доехал ОК, но все равно это очень далеко и долго. Если бы я знал, что будет так неудобно, заехал бы туда лучше в понедельник после работы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 июня, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/02/kak-ia-proviol-2-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-02T23:21:21+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/02/kak-ia-proviol-2-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра повел малыша в садик, на улице отлично. Зашли на помойку выкинуть мусор - и обрели там коробку с березовыми дровишками, которые, кто-то, видимо, не выюзал на даче. До садика добрались без приключений, я потом еще заехал в &ldquo;Магнолию&rdquo; и истратил 630 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170602_083948_800.jpg"></p>

<p>Юля тут уже некоторое время толкует о покраске столбика на кухне, так что прямо с утра, пока есть силы, я приготовил себе все необходимое для покраски, довольно очевидно, что во всяком деле у нас дома самое сложное - собрать все необходимое оборудование, что удается сделать редко когда, но сегодня произошло исключение и я все нашел. И сразу же оклеил скотчем плинтус и выключатель.</p>

<p>Юля в это время изучала в инете различные цементные штукатурки, постоянно приходя к одному и тому же выводу, что именно та штукатурка, которую предложил я, нам категорически не подходит. Потом Юля принялась звонить в &ldquo;Русеан&rdquo; и еще в какую-то контору &ldquo;Архитект-Групп&rdquo;, выяснять у них всякеи подробности насчёт штукатурок и, в частности, их морозостойкости. Вот кстати, тоже странно, пишут &ldquo;Морозостойкость F35&rdquo;, т.е. выдерживает 35 циклов заморозки-разморозки, но это можно пройти за одну зиму, а потом что - штукатурка отвалится? Так что Юля тралела этих телефонных лошков, пока из трубки не повалил дым, а потом пришла к выводу, что лучше всего нам подойдёт та штукатурка, которую я предлагал с самого начала.</p>

<p>Нам, впрочем, надо было купить пару мешков на пробу, мы нашли какую-то фирму &ldquo;Геостиль&rdquo; в Красногорске. Я надеялся, что они находятся на &ldquo;Синдике&rdquo;, но оказалось, что они сидят в каком-то Ильинском переулке или тупике, где круг на Ильинском шоссе.</p>

<p>Время шло уже к одиннадцати, когда Юля все же собралась выходить, так что я вызвался её отвезти. Вдобавок выяснилось, что мама с Полей забыли дома Полину зубную пластинку, пакет с одеждой и ещё я забыл отдать им мясо, так что заодно я бы заехал к маме. А Юля, в свою очередь, съездит со мной в эту загадочную фирму.</p>

<p>Тут же у проходной я встретился с той самой Виолеттой, зеркало им вполне подошло, так что я заработал 600 рублей. Они сказали, что им рабило зеркало упавшим деревом во время урагана.</p>

<p>Поскольку бензин совершенно кончился, пришлось заехать на заправку ТНК на трассе.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170602_134030_800.jpg"></p>

<p>Возвращаясь к машине, на земле нашёл 100 рублей и взял их себе. Видимо, это сдуло чаевые для заправщика.</p>

<p>Заехал к маме отдать ей все привезенные припасы, мама была в ступоре, что я весь больной проделал такой долгий путь. Я так прямо и сказал, что Юля хотел остаться вдовой, чтобы у неё освободилась жилплощадь. И поехал назад. На МКАДе сплошная пробка и даже спуск весь забит, так что я проехал прямо. Оказывается, там уже нельзя въехать на эстакаду, и надо ехать по нижней дороге. Эта эстакада - какой-то позор, я хотел бы увидеть, как её снесут. На Рублевку тоже спуститься нельзя, я поехал дальше, и на Минскую улицу тоже, я поехал дальше и выехал на ТТК. Там на самом деле оказалось лучше, чем можно было бы предположить. Новые дома на месте бывшего элеватора</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170602_144124_800.jpg"></p>

<p>Доехал по Звенигородке ОК, в целом, конечно, это очень неудобный маршрут, к счастью, я никуда не спешил.</p>

<p>Поскольку все самое сложное для покраски столбика я сделал с утра, осталось только самое простое - покрасить столбик, так что я вооружился стремянкой и валиком - и покрасил весь столбик снизу доверху со всех четырех сторон.</p>

<p>Тут позвонили в дверь - это снова пришла доктор, уже в третий раз! Вот это сервис! МедСвисс - это вам не Медси! РЕСО - это вам не Allianz! Она сказала, что ей в целом по пути и к тому же она хотела позвонить, но у неё не сохранился мой телефон, так что она заехала сама. Вот было бы отлично, если бы она приехала, а меня нет дома. Или я собираюсь уходить, например, или только пришел. Я чувствовал себя в целом неплохо, правда, на доктора это особого впечатления не произвело. Зато она мне закрыла больничный завтрашним днем. И теперь не надо записываться к доктору и сидеть в очереди, правда, все равно надо поставить печать. А клиники эти все находятся где-то в центре.</p>

<p>Когда врач ушла, я померял температуру, получилось 37.4. Вскоре пришла Юля, и первое, что она сделала - швырнула плафон от светильника об пол и разбила один из декоративных квадратиков, чем вызвала мое неудовольствие. Это мне вместо благодарности за мой труд.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 июня, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/01/kak-ia-proviol-1-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-01T23:40:29+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/01/kak-ia-proviol-1-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал хорошо, разбудил меня будильник в 6-30. Потом уже почти не спал, температура с утра 38 ровно. Юля отвела малыша и уехала на работу, Поля упорно дрыхла. Юля оставила в холодильнике мясо, чтобы я передал его маме, и они бы отвезли его на дачу.</p>

<p>В девять часов за Полей приехала мама, а Поля все ещё спала, и проспала почти до десяти. Потом они уехали, при этом в субботу они должны ехать на дачу, Поля же, в свою очередь, строит некие планы поехать в Дмитров, потому что туда якобы должен приехать Ваня. Мне в эти Дмитровские планы верится с трудом, поэтому я думаю, что Поля просто побудет на даче.</p>

<p>Я отдал маме все свои садовые фонарики и ещё моечный девайс, который с осени лежит у нас в шкафу на этаже. Это невероятно, но нам уже почти удалось навести в шкафу порядок, я уже знаю почти все, что там лежит.</p>

<p>Потом я в основном ничего не делал, но кое-что все же сделал - завел Игорьку отдельный аккаунт в Гугле и настроил его на телевизоре. Теперь он не будет засорять мне плейлист своими мультиками, а меня, в свою очередь, на работе не будут спрашивать с ехидцей &ldquo;Увлекаешься Юными Титанами? Любишь Желейных Мишек?&rdquo;</p>

<p>Около двух часов в дверь позвонили, это снова пришла вчерашняя докторша, без предупреждения. По-видимому, я выглядел лучше чем вчера, и вообще я себя чувствовал неплохо. Тем не менее, она очень сетовала, что я не начал принимать антибиотики, и несколько раз повторила, что &ldquo;без них я не выберусь&rdquo;. Кроме того, она мне рекомендовала принимать активированный уголь, поскольку больное горло приводит к сильной интоксикации, во что, например, охотно верю. Половина недомогания при простуде - непонятные явления в желудке.</p>

<p>Позвонила какая-то тетенька и спросила &ldquo;Это авторазбор?&rdquo; По-видимому, она интересовалась зеркалом, и так оно и оказалось. Впрочем, довольно быстро выяснилось, что ей нужен еще и зеркальный элемент.</p>

<p>Через некоторое время я снова и прилег и постепенно заснул. Я проспал где-то час и тут зазвонил телефон, это опять звонила та тетенька про зеркало, правда, теперь она хотела, чтобы я привез ей зеркало к метро. Я же парировал, что болею, она же сказала, что ей далеко ехать из Одинцово. Нетрудно догадаться, что я пообещал ей, что завтра передам ей зеркало с Юлей. Мне тетенька представилась как Виолетта и показалась немного сумасшедшей, что не удивительно с таким именем.</p>

<p>Юля пришла почти сразу и потребовала, чтобы я шел за Игорьком в садик. Так что мы около часа отдыхали, а потом я потащился на улицу в нарушение всех рекомендаций. Съездил на машине без приключений.</p>

<p>Юля привезла мне тот самый &ldquo;Вильпрафен-Солютаб&rdquo;, стоит 600 рублей! Моя болезнь мне оч дорого обходится. Ещё выяснилось, что я забыл отдать маме мясо.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 31 мая, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/31/kak-ia-proviol-31-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-31T19:01:11+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/31/kak-ia-proviol-31-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью совсем не спал, все крутило, а вместо снов виделась какая-то жуткая круговерть про какие-то деревяшки. Меньше надо смотреть столярных видосов на Ютубе. В пять часов окончательно проснулся, почистил зубы. Градусник показал ровно 38С.</p>

<p>Надо было вызвать врача, так что я привычно позвонил в Allianz, и мне там сказали, что мой полис ДМС истек 30 апреля. К счастью, у меня в свое время хватило ума распечатать новый полис и спрятать его в сумку, я его без труда нашел и так же без труда установил, что он выдан компанией РЕСО. Кто бы мог подумать. Так что я позвонил в РЕСО и вызвал врача, который должен был прийти &ldquo;в течение дня&rdquo;.</p>

<p>Юля сама собирала детей, со всеми возможными задержками. Если я не бегаю и не ору, то дело не движется. Из дома они вышли около половины девятого. Я остался лежать в постели.</p>

<p>Около одиннадцати посыпались СМСки, что на боевом стенде &ldquo;не работают проверки&rdquo;. Я в это не особенно поверил, но, тем не менее, надо было, наконец, воспользоваться тем самым удаленным доступом. Зайти удалось без труда, но я попал не на свой комп, а на свою виртуалку, которой доселе не пользовался. Тем не менее, мне удалось проанализировать ситуацию, оказалось, что там небольшая ошибка в интерфейсе. Кто бы мог подумать, что функция lpad обрезает строки, которые больше заданной длины. С этим вопросом разобрались, но излишне пояснять, что я небывало взбодрился.</p>

<p>Потом я собрался с последними силами, взял свое купленное у армян во Владыкино зеркало от Опеля, красиво сфоткал и выложил на Авито за 600 рублей. Авось какой-нить лошара его купит.</p>

<p>Потом я прилег и вроде заснул, но ровно в два часа постучали в дверь - это пришел доктор из РЕСО, немолодая тетенька, Мамедова Ирина Тельмановна. Она у меня все выспросила, больше всего её интересовало, какие у нас есть лекарства, а я в лекарствах не силён, а что у нас делается в аптечке, известно только богам Хаоса. Врач сказала, что &ldquo;горло - ужас&rdquo;, и послушала легкие, отчего у меня закружилась голова и я чуть не упал. Давление у меня в норме, как показал замер. Доктора все же очень интересовали наши запасы лекарств, так что мы вместе их разрыли и нашли там все необходимое. У нас лекарств, как в небольшой аптеке. Так что я сразу принял полтаблетки Супрастина и одну Юлину таблетку, которые привезла Ольга Сергеевна. В целом мне стало лучше.</p>

<p>Потом я мастерски нашел способ зайти с виртуалки на свой офисный комп, и, представьте себе, выпустил патч, прямо не выходя из дома.</p>

<p>Тут пришел сантехник Алексей, я тут на днях сообразил залезть в старые фоточки и установил, какая кран-букса отвечает за душевую кабинку. План был предельно простой - выкрутить именно эту буксу и заменить колпачком-заглушкой. Простой план отлично рухнул, потому что как Алексей ни старался, букса не выкручивалась. Мы даже пробовали побрызгать ее проникающей смазкой, результат вообще ноль. Так что провозившись минут двадцать, Алексей ушел. Я ему сказал, что попытаюсь найти головку на 16 и попробую выкрутить буксу сам. Вообще прискорбно, я думал, мы сегодня закончим с этой темой и у нас в душе будет нормальный напор.</p>

<p>И тут мне в голову внезапно пришла мысль - а что, если моим маленьким разводным ключиком покрутить головку буксы? Вдруг она не до конца открыта? И действительно, буксу можно было очень легко открутить, и горячая вода в кабинке стала хлестать, прямо как в лучшие времена. Всего и делом - дождаться умфной мысли. На самом деле вопросов тут больше чем ответов - ведь вначале вода текла нормально, а потом стала течь заметно хуже, с чего вдруг? Кто-то закрутил крутилку? Или же это сделал первый сантехник, который промывал фильтры? Верится с трудом, на самом деле? И по-моему, я проверял, что все крутилки открыты, правда, за эти зеленые колпачки их особо не покрутишь. Странная и нелепая история, и очень глупая притом. Из плюсов - поддержали контакт с сантехником и прочистили фильтры. Из минусов - более 10 тр расходов и наш глупейший вид.</p>

<p>Что в этой фоточке необычного?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170531_172759_800.jpg"></p>

<p>То, что уехал черный Форестер, который простоял во дворе несколько лет, по крайней мере, две зимы точно. Я заодно сделал вот что - позвонил в ОВД и нажаловался им на черный БМВ Х5 без номеров, который стоит возле помойки по меньшей мере с Нового Года. Они меня выслушали и сказали, что &ldquo;нарядик приедет и посмотрит&rdquo;.</p>

<p>Юля днем побывала на Дорогомиловском рынке и принесла сыра. Также она каким-то образом привезла из &ldquo;Сытой утки&rdquo; на такси несколько коробок мяса и даже затащила их домой. Ещё, теперь уже с завода им. Хруничева Юля привезла две самсы с бараниной, по-видимому, вкусные, я съел одну, но у меня настолько не было аппетита, что я его едва смог в себя запихнуть.</p>

<p>Уснул относительно поздно, учитывая, что предыдущей ночью я вообще толком не спал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 мая, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/30/kak-ia-proviol-30-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-30T13:01:56+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/30/kak-ia-proviol-30-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику и тут же потащился на работу, даже толком не позавтракал.</p>

<p>На этаже погасли две люстры из четырех и не работают вентиляторы. Очень хочется верить, что мои ковыряния отверткой к этому отношения не имеют.</p>

<p>На улице Свободы примерно на уровне нового Сбербанка видел сломанную липу, там растут липы примерно в ряд, одна из них сломана в полуметре над землей. Во дворах на Штурвальной вывернуло одно дерево</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_073307_800.jpg"></p>

<p>Машину поставил к длинному дому, там кстате сверху висит сломанная ветка, очень хочется надеяться, что она провисит до вечера. Ехал в поезде &ldquo;Москва&rdquo;, без вайфая, второй раз уже.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_074044_800.jpg"></p>

<p>На работе довольно быстро пофиксил вчерашнюю внезапную проблему, голова почти не работает, чувствую себя тревожно, как будто что-то случилось. Похоже, что я заболел, все крутит, голова не включается, и к тому же одолевает уныние. В час дня пошёл в сауну, погрелся три раза по несколько минут, крутить стало меньше.</p>

<p>В новостях только и пишут что про ураган, оказывается, погибло 15 человек и 170 пострадали, а я даже не обратил особенного внимания, я-то думал, что это просто сильный дождь. И длился он совсем не долго, с полчаса. Вот в 1998 году, я помню, даже в квартире было страшно, и длился тот ураган несколько часов.</p>

<p>Несмотря на прескверное самочувствие, я все же просидел до шести часов, а потом не сразу пошел домой, а спрерва направился в &ldquo;Город красоты&rdquo; постричься. Болеть тяжело, а болеть нестриженым ещё тяжелее. На 2-й Звенигородской идет ремонт фасадов</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_181610_800.jpg"></p>

<p>На этот раз мне достался гастарбайтер с бейджиком &ldquo;Макс&rdquo;, постригли хорошо, и очень быстро. 220 рублей, потому что я притащился после трёх. Потом ещё заехал на Октябрьское Поле за ножами для рубанка, действительно, там совсем не далеко от метро. Теперь мы снабжены ножами на много саморезов вперед. Рандомные уличные кадры:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_190407_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_190551_800.jpg"></p>

<p>Потом, наконец, поехал домой. Юля уже забрала детей, как раз когда я пришел, они собрались идти гулять самостоятельно. Юля сказала, что разговаривала с Виталиком насчёт штукатурки, они могут сделать за 650 рублей метр уже с сеткой, нейлоновой, а не металлической, и под маячки, и леса поставят сами из досок. Я заодно померял температуру, градусник показал 37.6, Юля только тогда поняла, что я на самом деле сильно заболел, а не просто прибедняюсь. Тут меня начало трясти, и я залез под одеяло. Юля покормила меня салатом и чаем, потом все разошлись спать, а я остался предоставлен сам себе.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 мая, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-28-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-29T10:51:24+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-28-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью прошёл дождь.</p>

<p>Я вообще рассчитывал, что сегодня проснусь рано-рано и сразу побегу по делам. Тем не менее, мы все встали ближе к девяти и позавтракали. Потом я все же помчался по делам, точнее, я пообещал, что поеду мыть машину, а также я собирался заехать в ОБИ.</p>

<p>Машину я действительно помыл, на мойке, которая за ОВД. Народу ровно никого, помыли ОК, 350 рублей карточкой. По-моему, там моют более тщательно, нежели на Арфе.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_100826_800.jpg"></p>

<p>И потом поехал в ОБИ, я все же не оставлял надежды приобрести новые ножи для рубанка, чтобы заодно разобраться, как их менять. Кроме того, я хотел прицениться к фрезерам и фрезам. Припарковался почти напротив входа, и к входу подошёл прямо с фронта, редчайший случай, обычно я пробираюсь откуданть сбоку.</p>

<p>Я сразу выловил консультанта и спросил про ножи. Он бодро пробежал к одному из стендов и даже выбрал там некую коробочку, но потмо оказалось, что есть только ножи Makita 82 мм, а длинные &ldquo;закончились&rdquo;. Причем ножи Макита стоят 1200 рублей, т.е. 1/3 цены самого рубанка. Щито поделать.</p>

<p>Я еще пошёл поглядеть на фрезеры, в частности Black &amp; Decker продается со скидкой за <del>5299</del>4799 рублей. Однако консультант меня переубедил в пользу фрезера Бош, по его словам, B&amp;D имеет огромный люфт корпуса относительно опорной плиты, он мне дал попробовать - действительно, ощутимый люфт, хорошо видимый невооруженным глазом. Также там имелся фрезер CMI, на мой взгляд, без люфта, но консультант сказал, что &ldquo;лучше взять Black &amp; Decker&rdquo;. ОК тоже.</p>

<p>Я также оценил предложение фрез, очень удобно, что к каждой фрезе прилагается образец вырезанного, тк эти их описания на мой взгляд не слишком описательны, и к тому же неконстистентны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_105420_800.jpg"></p>

<p>Вот тоже интересная вещица: лезвие для электролобзика, которое превращает лобзик в садовую пилу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_105542_800.jpg"></p>

<p>Впрочем, без покупки я не ушел, а купил два сверла по дереву Lux, 3 и 4 мм, просто для комплектности, истратил 190 рублей. И потом еще поехал в Леруа Мерлен, но там тоже ничего дельного не оказалось. Однако, я узнал, что фрезер Bosch POF 1200 стоит там 5200 рублей, т.е. выгоднее купить его в ЛМ. В ЛМ также отличный выбор фрез.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_111230_800.jpg"></p>

<p>Тут уже я ушел ни с чем, и порулил домой. ЖК &ldquo;Ленинградский&rdquo;, по традиции:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_112016_800.jpg"></p>

<p>Дом рядом:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_112021_800.jpg"></p>

<p>Рандомный вид на новокуркино, можно разглядеть, что там цветут яблони.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_112335_800.jpg"></p>

<p>Когда я заходил домой, то обратил внимание, что вентиляторы на этаже все загажены. Я немедленно вообразил себя крутым специалистом, притащил стремянку и отвертку и приготовился разобрать вентилятор на прочистку, там всего-то надо открутить один винтик, чтобы снять крышку. Вот только никакого винтика там не оказалось, просто пустая прорезь. И поиск в инето тоже ничего не дал. Я попытался поковыряться в прорези отверткой в поисках защёлок, но ничего там не нашел. Подозреваю, что молдаване приклеили крышку к вентилятору обойным клеем. Ограничился тем, что протер вентиляторы тряпкой снаружи, и заодно протер стену вокруг, потому что что пока возился, все вокруг испачкал, лошара.</p>

<p>Потом мы, наконец, поехали в Imperial Garden. Доехали в целом ОК, по пути я попытался заинтересовать детей видом пирамиды, но им как-то было все равно. Отыскать питомник удалось без труда.</p>

<p>На вид там ничего не изменилось. Поля немедленно побежала к животным, мы все тоже пошли, но Игорек прямо сразу начал проситься на детскую площадку. Животные его никогда особенно не интересовали, хотя он тоже покормил козла морковкой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_133839.jpg"></p>

<p>Потом малыш побежал на батут, Юля побежала в сад, Поля осталась возле животных, а я бегал кругами и еще успевал делать фоточки. Вот, например, птицы:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_134043.jpg"></p>

<p>Там еще появился открытый вольер с кроликами, так что Поля стала таскать оттуда кроликов. А я пошел искать Юлю и нашел её без труда, попутно делая фоточки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_181504.jpg"></p>

<p>Юля просила, чтобы я её сфотал с какими-то цветочками</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6551_800.jpg"></p>

<p>Потом я вернулся присматривать за детьми, а Юля начала безудержно тратить деньги на всякие растения, хотя я ей много раз говорил, что у нас давно уже не хватает сил присматривать за теми растениями, что у нас уже растут.</p>

<p>На площадку вышли аниматоры, они вынесли мыльные пузыри, Поля тут же потребовала, чтобы ей нарисовали на руке зайца. Малыш тоже запускал огромные пузыри.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_183826.jpg"></p>

<p>Дети остались играть на площадке, а мы с Юлей пошли посмотреть сад и пофотографироваться. Мы очень удачно угадали с цветением азалии</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_183507.jpg"></p>

<p>В конце аллеи нашлось кафе Vento d&#8217;Oro, заявленное, как шоколадная фабрика.</p>

<p>В том месте, где в мы в один из прошлых приездов видели масштабные работы, теперь стоит шатер для мероприятий и сделана парковая зона, т.е. зеленая лужайка и даже статуя. Табличка гласит, что эта работа получила серебряную медаль на конкурсе ландшафтного дизайна в Челси! Тот самый конкурс в Челси, про который мы смотрим передачу на канале &ldquo;Усадьба&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_181040.jpg"></p>

<p>Потмо мы вернулись к площадке. Поля требовала пиццу, и малыш тоже, так что мы переместились в кафе. Не надо напоминать, что все там чрезвычайно дорого, но Юлю это, конечно, не остановило, и она заказала две пиццы. Я даже подумал, что нам теперь придется брать ипотеку. Пиццу готовили очень долго, и когда её наконец принесли, оказалось, что Поля уже не хочет пиццу. Так что Юля заказала ей ещё картошку фри.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170606_124454.jpg"></p>

<p>В конечном итоге все ели пиццу и пили чай из термоса, мы его пронесли в кафе по беспределу. Я же параллелльно пытался изучать на телефоне ассортимент строительных магазинов в попытках найти ножи для рубанка. Но либо они были короткими, либо широкими, с прорезями, их еще называют &ldquo;односторонними&rdquo;. И тут меня внезапно посетила умфная мысль, странно, что она не пришла ко мне в голову утром - ведь если широкие лезвия называются &ldquo;односторонними&rdquo;, то узкие должны быть двусторонними, то есть нам просто надо перевернуть поврежденное лезвие другой стороной.</p>

<p>Пицца закончилась, мы оставили Игорька на площадке и еще раз прошлись по питомнику именно чтобы наделать фоточек. И у меня теперь тоже есть фоточка из Imperial Garden.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6779_800.jpg"></p>

<p>Еще там рядом с этой статуей из Челси обнаружился туалет, но не просто так, а с зеленой крышей и притом со смотровой площадочкой, куда мы немедленно взобрались. Я также сделал панораму питомника.</p>

<p>Потом мы вернулись к игровой площадке, Поля еще некоторое время мучила кроликов, и потом поехали домой, время было уже почти шесть. На обратном пути я хотел сфотографировать на телефон пирамиду, чтобы послать фоточку своим зарубежным контрагентам, но у меня разрядился телефон. Доехали в целом нормально.</p>

<p>Вечером я взял рубанок и - предварительно посмотрев обучающее видео - перевернул нож. Там все оказалось проще, чем я думал, надо ослабить гайки, которые не особенно сильно затянуты, и нож сам выпадает. Вот так и ещё одна мелкая проблемка решена.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 мая, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-29-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-29T10:51:11+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-29-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра как обычно, повел детей в садик и школу. Малыш:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170529_082333_800.jpg"></p>

<p>Такое впечатление, что в многоэтажном паркинге возле &ldquo;Магнолии&rdquo; возобновились работы, там стоит кран и явно слышен звук работающего инструмента. Я уже забыл, сколько лет стройка строит заброшенной.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170529_083429_800.jpg"></p>

<p>В метро достался вагон с неработающим вайфаем. Доехал ОК, хотя и скучно.</p>

<p>По совету коллег заказал ножи для рубанка в магазине VseInstrumenti.ru, и не какое-нть гавно, а настоящий Elitech, вот. 348 рублей, и саморезы в досках нам больше не страшны.</p>

<p>Также позвонил в некую контору Стройаренда (prokat1.com), там мне обрисовали перспективу взятия лесов на 21 день за семь с чем-то тыщ рублей и ещё доставка около 2 тр в одну сторону.</p>

<p>В обед, что делать, потащился в зал, жал 85*10 во многих подходах, выжал 8 целых подходов и еще шесть раз. Потратил небывало много времени, и к концу совсем деморализовался.</p>

<p>В половине четвертого за окном все почернело, как ночью, и полил такой ливень, что нельзя было ничего разглядеть. Вот что значит хорошо помыть машину.</p>

<p>Когда шел к метро, на тротуаре было много обломленных веточек, а чуть выше Шмитовского отломило две большие ветки у осины. Также на пересечении с ул. Костикова на земле лежали два больших жестяных желоба, видимо, их откуда-то сорвало.</p>

<p>Вечером в новостях прочел, что &ldquo;ураган в Москве унес более десяти жизней&rdquo;, подумать только, а я его даже не посмотрел. Также вот <a href="https://www.instagram.com/p/BUrbX7ZFHQW/">пишут</a>, что ураган развалил пирамиду на Новой Риге, а мы только вчера мимо неё проезжали.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/pic_5371e40f8f6f97dc0332331da69d0862_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
