<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-05-29T15:10:16+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 мая 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/29/kak-ia-proviol-29-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-29T07:07:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/29/kak-ia-proviol-29-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утро прошло как обычно - проснулся около шести, и с превеликим трудом поднялся в семь. Как обычно, за окном солнечно и совершенно ясное синее небо, я против этого совершенно не возражаю. Я-то помню, как зимой за окном было совершенно черно и все завалено грязью.</p>

<p>Вдруг пришло письмо от Сергея (повелителя штукатуров) с просьбой перезвонить</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 мая 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/28/kak-ia-proviol-28-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-28T08:55:47+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/28/kak-ia-proviol-28-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с превеликим трудом, в семь смог подняться, Юля и малыш спали и не просыпались. Я собрался кое-как и потащился на работу. На улице отличная погода, ни одного облачка на небе и ярко светит солнце. Тем не менее, ночью прошел дождь, как раз для того, чтобы перечеркнуть все мои ужимки с опрыскивателем.</p>

<p>Добрался нормально, на завтрак купил шаурму.</p>

<p>Да, очевидно, что в Русфинанс меня не возьмут, а я уже приготовился прощаться и с АТС и с ЦМТ и с Пресней, ахаха. По-видимому, им нужен один из тех упоротых оптимистичных программистов, которые все на свете знают, готовы работать 24/7 за малую копеечку, и ходят с немытой головой. К тому же Расин прислал письмо, в котором сообщил, что не смог договориться с финансистами о моем повышении до старшего программиста. То есть лошка тральнуле не один, а целых два раза ))</p>

<p>Прямо с утра взялся за дело и написал письма своим американским респондентам, точнее, одно письмо на двоих, удобно, когда можно вести синхронную переписку. Сегодня мне еще предстоит каким-то образом вывезти с работы принтер, который уже с пятницы меня ждёт в коридоре</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_115634_800.jpg"></p>

<p>Продолжаю ковыряться со Scriptella, в самом общем плане всё понятно. В обед пошел с коллегами прогуляться в парк, на улице отлично, не жарко и не холодно, солнце светит, небо совершенно ясное. На обратном пути сошел с маршрута и потащился в парикмахерскую, самый удобный выход из парка перекрыт на ремонт, так что я вышел ближе к улице Макеева и пошел через дворы. Если бы этот район полностью отселить и полностью привести в порядок, то это было бы великолепное жилье в историческом районе</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_140232_800.jpg"></p>

<p>Постригли очень хорошо, 230 рублей.</p>

<p>Увольняется один из аналитиков - что меня всегда удивляло: попрощаться приходят толпы людей, делегации по 5-10 человек, и почти никого из них я никогда не видел, они приносят подарки, произносят речи, и можно подумать, что увольняется какой-то незаменимый кадр уровнем никак не ниже директора компании, а не какой-то там просто аналитик. Вот так будешь увольняться сам - а никто и не заметит. Я незаметно стащил два больших куска пиццы, погрел и съел - вот и пообедал.</p>

<p>В пять часов я получил материальный пропуск и договорился с Олей Домниковой, что она подъедет к служебному выходу, который в туннеле. Минут через десять я отправился с путь. Собственно, я поступил довольно опрометчиво, что не потренировался таскать принтер заранее. В общем, он оказался во-первых, тяжелым, килограммов сорок, а во-вторых, очень громоздким, я едва мог его ухватить в охапку. Я даже не смог дотащить принтер до лифта и посреди коридора встал отдохнуть. К счастью, один из админов вызвался мне помочь, за что ему огромная благодарность, иначе моё предприятие окончилось бы позорным провалом, едва начавшись.</p>

<p>Мне удалось без труда преодолеть бдительного охранника, и мы вытащили принтер на улицу, то есть в туннель. Я вспомнил, как мы в прошлом или позапрошлом году грабили склад, мой помощник сказал, что ничего не пригодилось, странно, мне мои мониторы вполне пригодились.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_172350_800.jpg"></p>

<p>Тут подъехала Оля, и погрузили принтер в багажник. В машине Сузуки Витара <strong>очень</strong> маленький багажник, принтер не вошел туда даже боком. Собственно, багажника там можно сказать, нет - точнее, на выбор: либо багажник, либо два задних сиденья. Так или иначе, мы выехали.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_173304_800.jpg"></p>

<p>Северный мост перестроен, я по нему ни разу еще не ездил, и в этот раз мы на него тоже не попали, а как-то хитро въехали на Звенигородку через Магистральные улицы. Потом Оля свернула на бульвар Карбышева,</p>

<p>Мы попрощались, и я поспешил за Игорьком на борьбу. Вот мой новый принтер в безопасной обстановке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_184308_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_184432_800.jpg"></p>

<p>Дома я слегка передохнул, покормил малыша - и взялся за подключение принтера, то есть, поднатужившись, перетащил его в комнату и подключил проводом, который позаимствовал от старого струйника. Потом еще пришлось поискать выключатель, у этого принтера есть выключател сбоку. И, представьте себе, принтер включился и отлично заработал. Печатает так, что страшно делается - очень быстро и с грохотом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180528_195939_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 мая 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/27/kak-ia-proviol-27-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-27T08:55:30+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/27/kak-ia-proviol-27-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра снова поехали на участок, все вместе.</p>

<p>Юля пошла пропалывать посадки, малыш играл в ЛЕГО и в роботов, а я занялся лестницей - надо было её проапгрейдить, то есть заменить саморезы на гвозди. Я дальновидно перетащил лестницу в тень, и минут за двадцать заменил все саморезы на внешнем краю ступенек. Гвоздь, к слову, просто так туда не забивается, надо сначала просверлить.</p>

<p>Тут опять приехал грузовичок и опять прозвучал вопрос про металлолом. И я отлично сдал узбекам обрезки от софитов и подоконников, все вынутые из стен маячки и два ведра обрезанных стяжек. Под конец один из них утащил с мусорной кучи все правИла и даже забрал старую кастрюльку, которую когда-то давно оставили узбеки-строители, и в которой с 2016 года протухал какой-то суп или я даже не знаю, что это. Узбек из грузовичка даже предложил мне за кастрюльку 200 рублей, но я отказался.</p>

<p>Надо было пожечь мусор, у нас образовалось некоторое количество спиленных веток + выкорчеванная яблоня + ненужные доски, и изрядное количество мешков из-под штукатурки.</p>

<p>Выкорчевать яблоню одному не получилось, к тому же я сломал старую лопату Фискарс, согнулся черенок, надо будет её тоже сдать в металлолом.</p>

<p>Когда костер уже почти прогорел, из дома вышли все наши рабочие, каждый нёс огромную охапку пустых мешков, они их где-то у себя прятали. Так что мне пришлось жечь мешки, я нашел способ более-менее избежать разлетающихся обрывков: когда мешок почти прогорал, я бросал на него новый, таким образом, нижний горел уже не так бурно и не разлетался. Ветер дул во все стороны сразу, иногда оказывалось, что ветер дует мне в спину, а в лицо валит дым от костра.</p>

<p>Постепенно я спалил все мешки, образовалось огромное количество золы, которая нам, без сомнения, пригодится.</p>

<p>Один из рабочих попросил меня освободить стеллаж в доме, потому что им надо грунтовать стену</p>

<p>Вчерашняя леска оказалась полным отстоем, через каждые два шага её надо было отматывать заново, к счастью, я намотал её не так много.</p>

<p>Я же не сдавался, а развел Раундап 1:50 и отправился через задний участок к пролому в заборе. По пути я встретил пару борщевиков и как следует их полил. На поле совершенно сухо, я пошел направо. Распаханная земля начинается в паре метров от забора, вдоль забора иногда встречаются борщевики, а также они кое-где лезут из распаханной земли вдоль края.</p>

<p>Я дошел до того ничейного уголка, там, конечно же, обнаружилась целая борщевиковая плантация. Я припоминаю, что приходил сюда в прошлом году, но тогда тут все тонуло в крапиве и нормально побрызгать уже не получилось. Сейчас я удобно расположился и прицельно залил весь борщевик, насколько хватило дальнобойности. Я несколько опрометчиво пришёл в шортах, но, тем не менее, пробрался вдоль забора вглубь и полил все еще раз с другого угла. Неохваченными остались только борщевики в самом углу, их будет проще достать через забор.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180528_144939.jpg"></p>

<p>Как раз, когда я вернулся в отличном настроении, с чувством сделанного дела, с севера на небо начала наползать огромная туча. Я пошел к Андрею, вручил ему банку Раундапа, показал, как пользоваться опрыскивателем и попытался создать настроение, сравнив поливание борщевика с собиранием грибов. В самом деле, чем борьба с борщевиком отличается, скажем, от охоты на волков или, скажем, сбора металлолома?</p>

<p>Юля с малышом уже переодевались, а я еще схватил лопату и закопал за малиной привезенный мусор, там были головы от креветок, и они уже начали вонять, теперь они будут вонять под землей, привлекая дождевых червей. Туча наползала все сильнее</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180527_205202_800.jpg"></p>

<p>Мы едва успели собраться и выйти, как полил дождь, прямо сильный, с крупными каплями. Все мои опрыскивания немедленно превратились в тыкву, то есть я зря возился. Дождь шел всего несколько минут, в самый раз, чтобы погубить мои труды. Неделю не было ни дождя, ни единой тучки на небе, но как только я побрызгал растения, тут же полил дождь. Уже второй раз в этом году.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 мая 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/26/kak-ia-proviol-26-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-26T08:54:34+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/26/kak-ia-proviol-26-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 мая 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/25/kak-ia-proviol-25-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-25T09:40:53+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/25/kak-ia-proviol-25-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После работы поспешил за Полей в художественную школу. Мало того, что приехал слишком рано, так вдобавок забыл, что надо парковаться на другой стороне улицы Свободы.</p>

<p>Экспозиция понемногу меняется</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180525_183627_800.jpg"></p>

<p>Как они так рисуют? Не знаю, научится ли Поля когда-нибудь рисовать так же, но в следующую субботу у неё экзамен, и там станет видно, насколько не зря мы потратили кучу денег, времени и сил на художественную школку. Учительница Полю в этот раз хвалила, они рисовали глиняный эмалированный горшочек и лимон. На мой взгляд, у Поли получился кусочек слоеного торта и бледно-жёлтое пятно, но, повторюсь, учительница её хвалила.</p>

<p>У Поли в школе сегодня был последний день, и то они не учились, а ходили в долину Сходни на пикник, и объелись шарлоткой. Таким образом, Поля закончила третий класс, вот уже и третий. На следующий год будет уже четвертый класс, а потом мы вообще попрощаемся с платной школой.</p>

<p>В Пятерочку мы в этот раз не заезжали - потому что у нас вроде все есть, и к тому же я хотел домой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 мая 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/24/kak-ia-proviol-24-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-24T11:06:22+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/24/kak-ia-proviol-24-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В середине дня меня пригласил к себе Расин, несколько таинственным голосом он предложил мне изучать некую хрень под названием Scriptella. Это некий бесплатный продукт для загрузки чего угодно в БД из файлов или из другой БД, или вообще для выполнения скриптов всякого рода. То есть мне предстоит в этой штуке разобраться и потом провести мастер-класс, а так же разработать методику по переливке данных для сайта из Oracle в Постгрес, видимо, ктото у нас хочет сэкономить на лицензиях. Начал разбираться, последний релиз был в декабре 2012 года. Инфы не так много, написано бессистемно, т.е до много придется доходить, общаясь с космосом. Тем не менее, мне удалось запустить тестовую переливку, и я это счёл хорошим знаком.</p>

<p>Сегодня последний день действия абонемента в спортзал, так что я потащился в зал. Занимался по пятнице, то есть делал жим. Выжал 110*3*6 нормально, в остальном тоже позанимался ОК. Наверное, было бы символично, если бы с окончанием абонемента я бы перешел на новую работу, но из Русфинанса никаких вестей нет. Похоже, что я правильно раскусил их хитрый план про четверг.</p>

<p>В 17-15 я мощно свалил и поспешил к метро, чтобы съездить на участок. К удивлению, выйдя с работы в 17-15, в 19-15 я уже свернул с Рогачевки в деревню. То есть выйдя с работы на полчаса позже, я приехал так же, несмотря на то, что потерял время на Юбилейном проспекте перед кругом. На въезде справа появился новый синий трансформатор, возможно, это связано с липовым коттеджным поселком, или же там появится магазин или торговый центр.</p>

<p>На участке я сразу поспешил к дому. В туалете на первом этаже появился дверной проем! В лестничном холле стоит та самая штукатурная машинка, шланг уходит наверх.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180528_114128.jpg"></p>

<p>Я немедленно полез наверх. В Полиной комнате стены приобрели розовый цвет от бетоноконтакта.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180524_191819_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180524_191837_800.jpg"></p>

<p>В нашей спальне помимо розовых стен частично появилась также перегородка будущего шкафа.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180524_191900_800.jpg"></p>

<p>Комната Игорька оштукатурена полностью, что-то я не сделал фоточку. Я уже хотел спускаться вниз, но тут рабочие как раз включили свой штукатурный девайс, это безмерно интересно, друзья! То есть внизу чувачок приносит мешок смеси, кладет его на решетку, мешок разрезается об специальные зубья. Машинка также подключена к насосу, который подает в неё воду из бочки. Смесь по шлангу подаеся наверх и с громким фырчанием летит на стену слоем в 2-3 см на вид.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180528_143625.jpg"></p>

<p>И они прямо при мне заштукатурили стену в маленьком холле и стену в Полиной комнате слева от входа. То есть я только что видел эту стену с плитами Велокс на ней, а теперь она вся покрылась штукатуркой. А ведь еще недавно я лазил по этой стене и срезал с нее стяжки.</p>

<p>Я спустился вниз и стал думать, что еще сделать нужного. Надо было бы обработать деревья. Вся вода из колодца шла на нужды штукатуров, так что я не мог набрать воды. Впрочем, я нашел немного воды в корыте и набрал пару литров. Я развел &ldquo;Лепидоцид&rdquo; от гусениц, выпущенный в 2015 году, срок годности 1 год, добавил туда ампулу &ldquo;Клещевита&rdquo; на всякий случай и полпакетика хелата цинка. Из-за грязной воды опрыскиватель все время засорялся, хватило едва ли на половину деревьев. Зато удалось утилизировать часть просроченных химикатов.</p>

<p>Я вообще планировал покосить, но рабочие заняли два из имеющихся трех удлинителей, а с одним ничего не накосишь, так что затея отпала. Я походил по участку туда и сюда, а потом обратил внимание, что у дома Андрея появилась желтая машинка, которой до того не было - так что я пошел к Андрею и позвал его через окно. Андрей работал в доме, он сказал, что в этом сезоне собирается всё закончить и показал плитку в ванной на втором этаже. Я в ответ показал ему видео на телефоне, а также спросил, планируют ли хозяева белого домика косить свои заросли борщевика, он сказал, что уточнит.</p>

<p>Я же решил, что раз время осталось, и погода как раз подходящая, то можно устроить небольшую химическую атаку. Воду набрал лейкой из той бочки, которую в доме набирали рабочие (они протянули шланг прямо в дом). Вообще я как-то запоздало сообразил, что у них на бочке стоит фильтр грубой очистки и поступающая вода фильтруется, так что не стоило лезть в бочку с грязной лейкой. Наверное, как-нибудь обойдется. Меня все равно никто не заметил.</p>

<p>И потом я побрызгал весь борщевик у нашего забора, вдоль забора белого домика, и ту борщевиковую плантацию между белым домиком и Андреем, и то, что вдоль дороги и то, что чуть подальше, там листья уже чуть ли не по метру, как в Африке. К несчастью для себя, борщевик растёт очень компактно, так что я отлично отбомбился. Да, для памяти: 100 мл Раундапа (5 колпачков) на 2.5 литра воды, т.е. 1:25. Также протравил борщевик на другой стороне дороги. К этому времени опять отовсюду полезли комары, так что я скрылся в доме и снял еще немного видео. Ту стену, которую начали поливать при мне, к этому времени уже закончили и разгладили, и приступили к стене напротив двери в Полиной комнате.</p>

<p>И потом поехал домой, захватив огромный сверток с обрезками пены. Я отлично провел вечер и совсем не устал, в отличие от предыдущего приезда. Доехал оч хорошо, встал у забора с виноградом, сверток без палева скинул в помойку.</p>

<p>Поля получила грамоту призера окружной олимпиады по рисованию (на которую мы с ней ездили в Митино).</p>

<p>Я измерил шкафы дома и понял, что 500 мм - это недостаточно, т.е. я изрядно лопухнулся, надо было строить 600 мм, т.е. в целый блок и ничего не изобретать, вот я лошара. Пришлось, несмотря на поздний час, позвонить Сергею и известить его о нашей бестолковости. Он сказал, что всю боковину придется перестроить. Там, впрочем, установлено всего девять блоков, не такая уж и катастрофа.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 мая 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/23/kak-ia-proviol-23-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-23T15:27:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/23/kak-ia-proviol-23-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе ничего интересного. Погода хорошая. Тренировку пропустил, потому что после выходных чувствую усталость.</p>

<p>Новое слово: <em>be comprised of - состоять из (Use &ldquo;to comprise&rdquo; to mean &ldquo;to contain&rdquo; or &ldquo;to consist of&rdquo;; it is not a synonym for &ldquo;to compose&rdquo;. The whole comprises the parts, or the whole is composed of the parts, but the whole is not comprised of the parts. Never use &ldquo;is comprised of&rdquo;)</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 мая 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/22/kak-ia-proviol-22-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-22T10:03:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/22/kak-ia-proviol-22-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень глубоко, проснулся в начале седьмого, но подняться смог только в 6-45. Я чувствую себя таким уставшим, что едва могу шевелиться по утрам. Это все работа на участке + тренировки, не хватает времени восстановиться.</p>

<p>Юля сказала, что Игорек вчера так разволновался из-за кубка, что долго не мог уснуть.</p>

<p>Вчечером мы едем на участок, потому я взял с собой коробочку рассады порея и еще коробку с примулой и еще коробку с пустыми банками. По пути на работу купил шаурму, оч вкусно, расплатился карточкой. На работе целый день ничего интересного. Тем не менее, у меня почему-то пропало желание менять работу. Не так уж и плохо сидеть в ЦМТ в полурасслабленном режиме, пить кофе и почитывать что-нть интересное. Я, кстати, продолжаю читать книгу Юрчака, очень интересно - и, более того, это первая книга такого рода, где жизнь в СССР рассматривается глазами беспристрастного исследователя, который не занимает ни сторону &ldquo;за&rdquo; СССР, ни сторону &ldquo;против&rdquo;, превращая тем самым свой труд в очередной совкосрач. Собственно в спорах об СССР все доводы изложены десять или даже пятнадцать лет назад, при том, что уже тогда было ясно, что правда где-то посередине.</p>

<p>Свалил в 16-45 бескомпромиссно, мы с Юлей едем на участок. Встретились весьма четко на Сходненской, до МКАДа доехали хорошо, на МКАДе в стоону Ленинградки было свободно, но я заподозрил ловушку и поехал к Юбилейному. Юля была на Дорогомиловском рынке и купила сыра и две самсы. На Юбилейном тоже было почти свободно, мы выехали на Ленинградку и вроде как дело было сделано, на самом деле нет. Еще до Шереметьево началась пробка, и я решил повернуть в сторону аэропорта, помня, как ловко я там проскочил в прошлый раз. На самом деле это была <del>ошибка</del> ловушка. На повороте в сторону Лобни все было забито - во первых, сам поворот, теперь там возникло перекрещивание потоков, во-вторых, дальше на шоссе сужение до одного ряда.</p>

<p>Да, я хотел посмотреть на закрытый терминал С - а никакого терминала С больше нет, вместо него пустое место. Я сейчас посмотрел в Википедии, его открыли 12 марта 2007 года, то есть всего 11 лет назад. А закрыли его еще в апреле прошлого года, и уже прошлой осенью начали сносить, вот я слоупок. Также изменения видны на перекрестке Лобненского шоссе с Авиационной улицей. Раньше там ничто не указывало на близость международного аэропорта, напротив всё являло собой унылый провинциальный уголок где-нибудь в глубинке. Там был асфальтовый пятак, где разворачивались автобусы и набирали пассажиров маршрутки, а также стояло здание с хорошо различимой надписью &ldquo;Кулинария&rdquo;. Я запомнил это место вот таким, по Яндекс-панорамам это 2015 год</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/avia_2015_800.png"></p>

<p>Сейчас там все меняется, на перекрестке поставили металлические разделители, дом слева, маленький магазинчик и &ldquo;Кулинарию&rdquo; снесли. На месте &ldquo;Кулинарии&rdquo; работает техника, что-то будет строиться. Наверное, скоро это место изменится до неузнаваемости и превратится в ультрасовременный район.</p>

<p>Перед светофором в Лобне тоже длинный хвост и потом еще перед рельсами. Дальше доехали хорошо. На участке все еще грязновато. Мы сразу прошли в дом, по пути я отметил, что в пачке плит не хватает двух штук.</p>

<p>Собственно, сделано было не так много - три комнаты густо обмазаны розовым бетоноконтактом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180522_190935_800.jpg"></p>

<p>В ванной наверху установлены две плиты, у одной слегка сломан угол. Юра сказал, что эта плита &ldquo;как халва&rdquo;, угол типа отвалился сам. Я осветил Юле свои планы насчёт постройки боковин для шкафов, как я и предполагал, Юля начала спорить и возмущаться насчёт шкафа в Полиной комнате. Я не стал особенно спорить и решил, что в крайнем случае построим потом. Про боковины в гардеробной и в спальне первого этажа споров, к счастью, не было. Мы показали Юре, в каком месте построить боковины на первом и втором этажах, он же заверил нас, что к воскресенью они планируют закончить и съехать. Мне в это верится с трудом, точнее не верится вообще. То, что там сделали три человека за два дня, на мой взгляд, мог бы сделать один человек за день.</p>

<p>Потом мы с Юлей переоделись в обноски и пошли на участок кормить комаров, потому что комаров в тот раз очень было много. Юля начала сажать лук порей, а замешал в опрыскивателе особую смесь из Фитоверма, Циркона и хелата железа, надо расходовать залежи удобрений. Побрызгал все деревья, в этот раз там много гусениц, они свисают на ниточках. Также есть муравьи и тля, от &ldquo;ловчих поясов&rdquo; толку ровно ноль, муравьи ходят по ним беспрепятственно. На одной из груш, на которой в прошлом году сильно пострадал от морозов ствол, похоже, отсохнет вся верхушка, листики на ней мелкие и подвядшие. Не осталось ни одной неповрежденной груши. К слову, та груша, что мы отсадили на кучу, вполне прижилась и растет.</p>

<p>Юля посадила порей, я его полил. Комаров просто тучи, именно в конце участка, все потому что там высокая трава. Надо будет все прокосить, и соседний участок тоже. Потом перекусили сыром и поехали домой.</p>

<p>Доехали до Москвы хорошо, но уже перед самой Мегой начались затруднения из-за грузовиков. Я так устал за день, что еле ехал. Юля еще собиралась заехать в Пронто в Химках, мне не хотелось выруливать через круг и стоять на светофорах, так что я поехал прямо к Москве по Ленинградке, надеясь, что ночью там свободно, однако это тоже была большая ошибка, мы потеряли время. В Пронто Юля забрала коробку чего-то и еще коробку консервированного тунца. К дому приехали уже ближе к одиннадцати, место я нашел только за круглым домом. Дома были родители, они сразу уехали, дети уже спали. Мы съели по пирожку, попили компота и легли спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 мая 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/21/kak-ia-proviol-21-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-21T08:49:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/21/kak-ia-proviol-21-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра совершенно ясно и солнечно, сегодня отличная погода ^_^! И становится совершенно ясно, что дождь в выходные был подстроен, и лошка отлично затраллеле. Забавно вспомнить, как я два дня прыгал по паллетам и шлепал галошами по грязи.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_065527_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_065534_800.jpg"></p>

<p>Из дома опять успешно смылся, доехал хорошо. На 1905 года установили забор вокруг памятника, также переход частично на реконструкции - со стен сбивают мраморные и гранитные плиты, под ними толстый слой цемента и металлическая сетка. Правее вокруг газона тоже забор.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_075848_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_075901_800.jpg"></p>

<p>Что-то мне пришло в голову, что, скорее всего, еще рано прощаться с ул. 1905 года и я здесь буду ходить еще очень долго. Вполне возможно, что &ldquo;окончание очередного тура собеседований&rdquo; в четверг - просто завуалированное &ldquo;мы вам перезвоним&rdquo;. Должно быть, я отстойно выступил.</p>

<p>В телеграме наткнулся на упоминание книги А.Юрчака &ldquo;Это было навсегда, пока не кончилось&rdquo;, там же была приведена одна глава. Кажется, я наткнулся еще на одну отличную книгу. Излишне пояснять, что я нашел её в инете и читаю с большим интересом. Кажется, именно такой книги очень сильно не хватало.</p>

<p>В половине шестого потащился домой. Юля была в садике на открытом уроке, там дети проходили, что такое &ldquo;прямая&rdquo;, &ldquo;луч&rdquo;, &ldquo;ломаная линия&rdquo; и др. Когда я приехал, Юля и Поля были дома, а Игорек - на борьбе. Я думал, что мне придется за ним ехать, но, к счастью, мне повезло - мама Миши Прокопенко привезла его прямо к проходной. На улице отличная погода, ясно и солнечно, но при том не жарко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_201333_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_201344_800.jpg"></p>

<p>Я отвел Игорька домой, а сам вооружился средством Mr.Muscle и рулончиком туалетной бумаги и вышел на улицу оттереть стекло в машине. Оно настолько грязное изнутри, что при движении против солнца ничего не видно. Не успел я закончить со стеклом, как позвонила Юля и сказала, что нам с Игорьком надо ехать на борьбу - потому что Игорьку забыли вручить кубок, который он так долго ждал. Как-то все это случилось настолько невовремя, что вызвало мое неудовольствие, хотя вообще это, конечно, хорошая новость и радостное событие. Мы с Игорьком поехали к ОВД и тренер прямо на улице вручил Игорьку кубок, напомнив, что 31 мая его надо вернуть. И он даже любезно предложил сфотографировать нас вдвоем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180521_204717_800.jpg"></p>

<p>Игорек был <strong>очень</strong> рад и взволнован, всю обратную дорогу он говорил только про кубок, что он из настоящего золота и др, и из машины вылезал очень осторожно, чтобы не повредить свой приз. Это довольно непривычно выглядело, обычно Игорек ко всему относится спокойно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 мая 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/20/kak-ia-proviol-20-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-20T21:36:42+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/20/kak-ia-proviol-20-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал так глубоко, что утром думал, что вообще не смогу до конца проснуться. Тем не менее, около половины девятого я поднялся и позавтракал яичницей с горошком. За окном снова дождь, к моему огорчению, я рассчитывал на нормальную погоду раз в жизни.</p>

<p>Юля сказала, что мы все едем на участок и они прямо сейчас соберутся и поедут. Я, конечно, не стал ждать и поехал в ОБИ кое-чего прикупить. Я купил пенопласта 30 мм семь листов и еще четыре листа 20 мм. Клея для пенопласта цементного не нашлось, но я купил два баллона полиуретанового + еще два баллона пены OBI. Также купил новую розетку.</p>

<p>К прискорбию, пенопласт занял всю машину, так что сзади сесть было невозможно. Дома, впрочем, никто и не спешил собираться, так что я поехал на участок сам. Доехал хорошо, заправился на Нефтьмагистрали в ЧГ. В последнее время <strong>очень</strong> подорожал бензин, я заправился по 44-20, хотя еще месяц назад нормальной ценой было 42-20, и даже ниже.</p>

<p>На участке еще грязнее и мокрее, чем вчера, можно только пропрыгать к дому по поддонам. Рабочий Никита на месте. Я выгрузил пенопласт и решил, что, пожалуй, если уж я затеял оклеивать откос пенопластом, то надо купить все необходимое - и поехал на рынок. Сразу заехал к тому толстому узбеку, спросил клей для пенопласта, он мне предложил некий &ldquo;Термофасад&rdquo; - 400 рублей за мешок! А у меня как раз почти не было налички, набрал на три мешка, это те деньги, которые я получил за сдачу крови. Теперь можно считать, что моей кровью протянуты откосы в доме. В другом магазинчике спросил загадочные &ldquo;уголки с сеткой&rdquo; - и, к удивлению, они там нашлись, по 90 рублей за 2.5 метра, действительно, пластиковый уголок с дырочками и к нему приклеена полоса сетки. Я наскреб мелочи на три штуки, продавец сказал мне, что они еще принимают оплату через Сбербанк-Онлайн.</p>

<p>Я вернулся на участок, выгрузил клей и уголки - и снова поехал на рынок прикупить еще уголков. По пути подвез некую тетеньку примерно от армянских домиков до Рогачевки, она меня очень благодарила. На этой дороге необходим тротуар и освещение. К слову, от нашего выезда в сторону рынка есть тротуар по обеим сторонам. Уголков купил 30 штук, заплатил через Сбербанк-Онлайн, еще и скидка 100 рублей.</p>

<p>На участке настолько мокро и грязно, и вдобавок очень холодно, что я вообще собирался ехать домой. Потом я решил посмотреть, заклеены ли окна в эркерной комнате на втором этаже, если они заклеены, то надо срезать стяжки. Окна были закленны, так что я остался.</p>

<p>И потом я вооружился болгаркой и лестницей - и практически в один заход зачистил всю комнату. Теперь стяжки остались только на лестнице. От болгарки образуется много то ли пыли, то ли дыма, наверху невозможно дышать. Рабочий Никита, тем временем, срезал пену на перегородках, все, что я там напенил в последние дни. Постепенно дело движется, того и гляди, появится штукатурка - и вид комнат изменится, и мы забудем и про плиты, и про стяжки, и про щели, и про дверные косяки.</p>

<p>Потом я попросил Никиту помочь, он влез на чердак и мы закинули туда остатки водосточных желобов, снегозадержатели, подоконники, образцы пенопласта, Полины лыжи, запасные части дверной коробки и огромный кусок ОСБ - просто чтобы освободить место.</p>

<p>Вроде как все - но я решил на всякий случай заняться подоконником на лестнице. Собственно, сложностей там для меня же никаких - я влез на лестницу, снял отлив, просверлил дырочек, вкачал туда остатки пены Axton и один баллон пены OBI. Как я и ожидал, пена полезла изнутри</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180520_145146_800.jpg"></p>

<p>Пены немного не хватило, но мне не хотелось начинать новый баллон. Допеню в другой раз.</p>

<p>Перед отъездом прошёлся по участку - вроде бы все хорошо растет. Розы в горшках пережили засуху, на смородине будет много ягод. Все одуванчики, которые я скосил, выросли заново, едва можно угадать границу скошенного. Яблоня, которую мы сильно обрезали, уверенно растет, нет сомнения, что она вырастет заново.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180520_122304_800.jpg"></p>

<p>На двух сливах нашел странную штуку - несколько листев скручены в трубку и почернели, и можно заметить, что они как будето склеены. Наверняка это какая-то гусеница, надо будет снова обработать, когда пройдут дожди.</p>

<p>Когда я зашел в дом попрощаться, рабочий Никита сказал, что он демонтировал мои маячки в спальне. Таким образом, история с маячками закончилась настолько бесславно, насколько могла. Впрочем, я приобрел немного опыта в установке маячков, лазании по стенам и срезании стяжек - ведь именно ради маячков я очистил от стяжек первую стену.</p>

<p>Потом поехал домой, доехал не так что бы очень хорошо, но в общем нормально. Я думал, что буду дома отдыхать, но как бы не так. Дели катались на улице на самокатах, а Юля дома мыла окна. Я поел картошки с салатом, немножно полежал, а потом стал помогать Юле, хотя и так уже был уставший. На улице постепенно прояснялось и проглядывало солнце, ну конечно, ведь я уже достаточно измазался в грязи и уехал с участка.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 мая 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/19/kak-ia-proviol-19-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-19T11:22:54+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/19/kak-ia-proviol-19-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня, предположительно, значительный день - сегодня должны приехать штукатуры, к 11 часам. Так что я прямо с утра отправился на участок. На улице ночью был дождь, и он не закончился, когда я выехал в путь. Юля осталась дома, она будет возить детей в кружки и все прочее.</p>

<p>Пробка на Ленинградке началась сильно не доезжая поворота на Шереметьево. Я обещал себе больше там не ездить, но все же посмотрел карту - и увидел, что там весьма свободно, так что я повернул на Шереметьево. Там и впрямь было совершенно свободно, я промчался вдоль нового терминала аэропорта по широченной односторонней дороге. На мой взгляд, так даже лучше, более пробкобезопасно. Неудобнее стало ездить тем, кто едет со стороны объездной в сторону Ленинградки, теперь им надо проезжать по той самой Авиационной улице, но я там вряд ли буду часто ездить. К прискорбию, я забыл сфоткать, как сносят многоэтажную парковку напротив терминала С - а ведь её построили не так давно, всего лет десять назад, я это помню. Я сейчас посмотрел в инете - оказывается, терминал С закрыт на реконструкцию с 1 апреля и пассажиров не принимает. Как быстро все меняется.</p>

<p>Доехал хорошо, через Лобню. Напротив Тетра-пака и дальше до Рогачевки и вдоль неё до Останкино все очень густо заросло борщевиком.</p>

<p>На участке невероятно грязно, прямо как в худшие времена. Мне пришлось подъехать так, чтобы выйти из машины прямо на поддон. Передвигаться можно только по паллетам, но и тут не все так просто - я поскользнулся на паллете и провалился ногой в грязь, помимо испачканной обуви, забрызгал штаны - я ведь приехал в новых чистых штанах.</p>

<p>Переобувшись в галоши, прошелся по участку - все растет, новая яблоня дала листочки, то есть она, наверное, будет расти. Новая груша даже зацвела.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180521_162743.jpg"></p>

<p>Я притащил пилу и на одной из груш отпилил засохшую верхушку. А потом отыскал свою свежекупленную пилу и выпилил сухой ствол на вишне, которая около кучи земли. Пилить удобно, хорошая пила, всего 200 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_120200_800.jpg"></p>

<p>Позвонил тому самому Сергею, с которым мы заключили договор - он сказал, что минут через десять приедут &ldquo;ребята&rdquo;, потом приедет Фольксваген, потом приедет он сам, а потом привезут смесь. Так что я открыл ворота пошире. Грязь в воротах просто немыслимая, песок с водой и глиной. Может быть, насыпать туда гравия, или хоть набросать досок?</p>

<p>Действительно, вскоре приехал Ниссан-Кашкай, потом грузовичок Фольксваген. Рабочих всего четверо, вроде бы Сергей говорил, что они из Крыма, может это так и есть, а может быть, они с Украины. У всех характерный южный выговор. Рабочие выгрузили леса, несколько мешков смеси, ведра с грунтовкой и саму машинку для нанесения штукатурки. Я узнал, что они даже не будут поднимать её на второй этаж.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_152418_800.jpg"></p>

<p>Потом приехал манипулятор со смесью, 10 тонн смеси в мешках. Дождь пошел необыкновенно вовремя, целый месяц было сухо и земля была как камень, и грузовик мог бы проехать прямо к дому, но именно сегодня должен был пойти дождь, так что весь участок перед домом превратился в грязевую ванну. Так что он с некоторым трудом заехал на бетонную площадку у ворот и выгрузил смесь. Снова пригодилась моя текстолитовая плита. Если я правильно понял, водитель грузовика пытался стрясти некоторую суммы денег за выгрузку, но этот вопрос вроде бы каким-то образом разрешился и без денег.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_122855_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_124039_800.jpg"></p>

<p>Я помог рабочим перенести смесь от грузовика в дом, собственно, 30 кг мешок для меня теперь вообще не вес, если я и устал - то только от того, что ходил взад-вперед по паллетам, а сам мешок ничего не значил. А вот в 2003 году, когда шел ремонт на Воротынке, я <em>едва</em> мог унести 30-кг мешок Ротбанда, а 50-кг мешок сухой смеси вообще не мог поднять. Я настоял, чтобы рабочие не складывали всю смесь одной кучей - как знать, выдержит ли перекрытие? Смесь сделана 12 мая, т.е. довольно свежая.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_134226_800.jpg"></p>

<p>Я спросил, с чего рабочие будут начинать, они же сказали, что сейчас разложат вещи и уедут, потому что завтра у них вообще выходной. Останется только один из них, по имени Никита, он будет заклеивать окна, срезать пену и грунтовать поверхности. Я изложил Сергею свои взгляды на достройку стены в ванной, постройку простенков в туалете на первом этаже и также боковых стенок для шкафов. Сергей ответил, что построить их несложно, но строить надо непременно из 100-мм блоков. Я согласился с ним в части туалета, но не в части шкафов. Сошлись на 75-мм блоках. (Собственно, я бы настаивал на 50-мм блоках, но дома Юля здраво заметила, что нам придется вешать на эти блоки тяжелую штангу для одежды и полки).</p>

<p>Потом они действительно уехали, а я остался один. Я подключил триммер и прокосил вокруг бытовки, насколько хватило одного удлинителя, один из них совершенно вышел из строя, так что я его закинул в машину.</p>

<p>В углу около мусорной кучи выросло немало борщевика, он пролез с другого участка через забор. Я развел в маленькой бутылочке раундап, нашел на стеллаже пшикалку (как раз для этого и купленную некогда) и прошелся по борщевику, и все побрызгал. Его оказалось больше, чем я думал, пришлось возвращаться на перезарядку. Также довольно много борщевика в углу за смородиной, и даже среди смородин он встречается. Я также сходил в конец пустого участка к забору, в том году там рос борщевик и я предположил, что он там насеялся, но там я как раз почти ничего не нашел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_160543_800.jpg"></p>

<p>Вид на наш дом, который вдруг оказывается удивительно далеко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180519_160552_800.jpg"></p>

<p>Очевидно, борщевик лезет со стороны белого домика. Надо его потравить через забор.</p>

<p>Тут вернулся упомянутый Никита и начал заклеивать окна. То есть он не просто занавешивал окно пленкой, как это делал я, а вырезал из пленки прямоугольники и очень аккуратно наклеивал их на стекла бумажным скотчем. Я попросил, чтобы он в числе первых заклеил окно напротив двери, а потом я влез на верстак и срезал все стяжки вокруг этого окна, то есть еще одно место зачищено. В гостиной остались стяжки только над дверью на веранду, до них не добраться из-за склада оборудования.</p>

<p>Вообще уже можно было уезжать, но я не уехал, а взял баллон пены Axton и стремянку и как следует старательно запенил все щели в перегородках, какие нашел. В ванной на втором этаже (внизу слева сразу при входе) я нашел кусок неприкепленной плиты, она была просто вставлена - прикрутил. Также окончательно запенил ту самую щель в подоконнике на лестнице. Со дня на день всё это будет заштукатурено.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 мая 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/18/kak-ia-proviol-18-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-18T11:02:06+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/18/kak-ia-proviol-18-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень глубоко, проснулся в 6-45, еле поднялся. С большим трудом собрался и принарядился к вечернему собеседованию. На улице опять ясно и солнечно, на участке, наверное, все высохло и сгорело. Вышел с некоторым опозданием, вдобавок Юля просила заехать в &ldquo;Шереметьевский&rdquo; что-то забрать и отдать. По пути к метро я спохватился, что забыл дома пропуск и планшет, лошара, пришлось возвращаться с мученьями от Планерной. К концу недели голова перестала работать.</p>

<p>В первой половине дня небо затянуло и прошел дождик. На тренировку я не пошел, желая поберечь силы и свежий вид для вечернего собеседования. Вместо этого отправился с коллегами на прогулку в парк, там уже почти все высохло.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180521_083311.jpg"></p>

<p>В середине дня снова пошел дождь, на этот раз весьма уверенный, Галина утверждала, что видела молнии.</p>

<p>В 15-15 у заказчиков, видимо, лопнуло терпение, они позвонили и сказали, что завки не проходят проверки. Я ни на секунду не сомневался, что они позвонят и скажут именно это. Конечно, им стоило бы подождать ещё часик, но, похоже, им было уже невмоготу.</p>

<p>Тут еще Расин прислал задачу типа &ldquo;дефект&rdquo;, состоящую из двух абзацев ничего мне не говорящего текста. Я даже не смог понять, идет ли там речь о загрузке или выгрузке. Я не знаю, что там сегодня будет на собеседовании, но крепнет решимость все это бросить и начать все заново, как бы с чистого листа.</p>

<p>Странным образом, до пяти часов удалось разобраться и все пофиксить. В пять часов я бескомпромиссно свалил и потащился сразу на Краснопресненскую, по утверждениям очевидцев, это быстрее, чем тащиться до 1905, ехать одну остановку и переходить. Дождь, к счастью, прекратился. По пути снял 100К с карточки для ремонта - время копить деньги прошло, настало время их вышвыривать.</p>

<p>До Краснопресненской оказалось дольше, чем я думал, в 17-37 я был только на Проспекте Мира и выходило так, что я могу и опоздать, а это было бы несолидно. К тому же на Курской я забыл включить голову и вышел не в ту сторону, пришлось тащиться вдоль Атриума, да еще не по улице, а прямо через заезды на стоянку. И в метро и на улице очень душно, я весь вспотел. На место прибыл практически в последнюю минуту. Однако я еще успел вымыть руки, умыться и причесаться, заодно немного остыть. Я весь взмок так, что рубашка прилипла.</p>

<p>Ну и сразу же потом меня проводили в переговорную на седьмом этаже. В целом собеседование повторяло предыдущее, проводил его начальник департамента, внешне похожий на Лашманова, но совершенно не похожий на него манерой держаться и говорить. Программирования собеседования почти не коснулось, если не считать одного незначительного вопроса. Я даже подозревал в нем подвох - но в нем просто не осталось места для подвоха. К сожалению, я, кажется, упустил кое-что важное: он очень настойчиво спрашивал про применяемые у нас типовые решения, надо было рассказать про версионирование данных, регистрацию событий, загрузки и выгрузки, но я промямлил что-то невнятное.</p>

<p>В конце он сказал, что в будущий четверг у них заканчивается &ldquo;очередной тур собеседований&rdquo;, и только тогда они смогут дать мне ответ. Меня это изрядно расстроило, я вообще рассчитывал получить ответ на месте. Теперь придется ждать много дней, еще неизвестно, что у меня за конкуренты. Наверняка найдутся засранцы, которые будут демпинговать ради того, чтобы зацепиться в Москве. Вдобавок из-за кондиционера я изрядно замерз.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180518_191843_800.jpg"></p>

<p>Вышел я оттуда несколько разочарованный и расстроенный. Надо взять за правило никогда не назначать собеседований на вечер пятницы и вообще на вечер. Обратно доехал хорошо, все же это не так уж и далеко, по крайней мере, мне так показалось.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 мая 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/17/kak-ia-proviol-17-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-17T12:14:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/17/kak-ia-proviol-17-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень глубоко и крепко, с трудом поднялся уже около семи. Поля пойдет в школку сама, а малыш с дедушкой сегодня пойдут в музей.</p>

<p>При въезде на ул.Свободы со МКАДа длинный хвост, тянущийся по обочине, потому что асфальт переложили на той неделе, а разметки еще нет. То, что разметки нет, не означает, что та самая камера перенастроена. Вот и дилемма - то ли лезть понахалке, то ли пристроиться в хвост и рискнуть штрафом. Я-то все думал, почему они не наносят разметку - потому что ждут, пока смогут меня тральнуть. Вот только в предыдущие дни я выезжал очень рано и на улицу Свободы проскакивал без задержек, так что им пришлось подождать. Пролез со второго ряда.</p>

<p>На 1905 года опять с трудом выбрался из поезда, если я буду ездить до Курской, то в этом будет один несомненный плюс - мне не придется толкаться к выходу. Зашел в Макдак, взял фреш-ролл за 136 рублей, любопытно, есть ли Макдак на Курской?</p>

<p>Просто на память вид на парк. Вообще мне этот район нравится, я к нему достаточно привык. Правда, я так и не нашел времени изучить все эти переулки в сторону Краснопресненской.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_085242_800.jpg"></p>

<p>На бывшем клубе &ldquo;Арена&rdquo; памятная доска. Кто знает, сколько она еще здесь провисит. Это здание может исчезнуть в один день.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_085426_800.jpg"></p>

<p>В обед сходил с коллегами на прогулку в парк, также съел мороженое &ldquo;Чистая линия&rdquo; на палочке, 65 рублей. На улице хорошо, но уже становится душновато. Обещания необычайных дождей продолжаются. В кафешке я видел наших сотрудников. Откуда у них столько денег, чтобы обедать в этих сверхдорогих заведениях? Фокин сказал, что его пытались удержать повышением зарплаты, и со мной наверняка будет так же. Вот и еще дилемма - хватит ли мне твердости намерений?</p>

<p>Просто для памяти <strong>USD MOEX 61,78 EUR MOEX 73,04 Нефть 79,81</strong> В середине дня проскочила новость, что цена нефти Brent впервые за 3.5 года превысила $80.</p>

<p>В пятом часу мне что-то надоело сидеть и я вышел на улицу проветриться, и пошел в сторону набережной. Там сейчас сделали удобный переход с кнопкой, и не один, так что я нажал кнопку, застопорив движение по набережной, и перешел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_164559_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_164613_800.jpg"></p>

<p>На набережной достаточно людей для этого времени дня, проезжают велосипедисты - а когда-то она была совершенно безлюдной и вдобавок заставлена машинами. Реконструкция и переходы повлияли благотворно. Я прошел немного в сторону Сити.</p>

<p>В инете я нашел <a href="https://stroi.mos.ru/articles/kontsieptsiia-razvitiia-badaievskogho-pivovariennogho-zavoda">планы застройки территории Бадаевского завода</a>. В будущем он будет выглядеть вот так:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/63374be3a3295b20448e8622b70d58a88422b193_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/61cef5b097423b1a4378dd0c88a40cbdb4e754a9_800.jpg"></p>

<p>а пока что выглядит так:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_164949_800.jpg"></p>

<p>Просто вид вдоль набережной.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_165002_800.jpg"></p>

<p>Я дошел до следующего перехода и перешел обратно к парку. На это месте скоро появится огромное новое здание, но я этого, наверное, уже не увижу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180517_165538_800.jpg"></p>

<p>Через парк я вернулся к офису и часов в шесть свалил и поспешил к метро, с Юлей встретились на Сходненской. На обратном пути Юля настаивала, чтобы я оставался в АТС, если мне прибавят денег. Но я почему-то настроен сменить работу - именно для того, чтобы сменить обстановку. Мне сегодня пришло в голову, что ждать, на самом деле, нечего - даже ест предположить, что у меня появятся &ldquo;новые интересные задачи&rdquo;, то появятся они в добавление к старым неинтересным - и легче мне не станет, напротив, станет тяжелее. Вдобавок, если уволится кто-то из сотрудников, с которыми я сейчас работаю в паре, то получу в нагрузку огромную незнакомую систему. Скажем, если уволится Домникова, то я получу такой камень на шею, что останется только бежать с позором. Потому надо первым скидывать с себя все эти обязанности.</p>

<p>Заехали в Дикси, Юля _очень_\ долго там ходила и выбирала то одно, то другое. Я взял бутылку кваса, бутылку Фанты, бутылку пива Балтика, также взял муки. Мука какая-то странная, 27 рублей за 2 кг, производство Липецк. Как обычно в этом магазине, в торговом зале пусто, а в кассе очередь. Истратили очень много денег, но платила Юля. Дурацкий магазин, он мне нравится меньше всех и вообше он позорит нашу улицу. Возле магазина вечно толкутся какие-то мудаки, внутри полно школоты.</p>

<p>Дома ничего не делали, я почему-то так устал, что только поужинал и пошёл прилечь. Детей загоняла спать Юля. Впрочем, я помыл голову на завтра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 мая 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/16/kak-ia-proviol-16-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-16T09:44:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/16/kak-ia-proviol-16-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля опять вызвалась отвести детей самостоятельно, так что я поспешил свалить. Погода снова хорошая, у нас на участке все скоро высохнет и засохнет.</p>

<p>На работе Маша Репина в компании тестировщиков по утрам иногда ходит в третий подъезд покупать кофе в кофейне. Поскольку мне, возможно, осталось в АТСе не так долго, я вызвался пойти с ними. Во-первых, это очень далеко. Во-вторых, кофе латте обошелся мне в 100 рублей. В-третьих, кофе оказался полным отстоем, они там, видимо, экономят заварку, кофе был в 10 раз жиже, чем даже тот скромный напиток, что я завариваю в капельной кофеварке. Я его едва допил. Тем не менее, опыт оказался не вполне бесполезным - я научился пользоваться бумажным стаканчиком, там не все так однозначно.</p>

<p>Я сегодня каким-то образом забыл телефон, так звонил Юле по Вайберу. Относительно работы меня одолевает апатия, еле-еле удается заставить себя что-либо делать. Вдобавок меня все стало раздражать. В обед потащился в зал, делал становую тягу и все остальное, очень устал, по средам самая тяжелая тренировка. Абонемент заканчивается 24 мая, и кто знает, когда я еще попаду в спортзал в следующий раз.</p>

<p>В начале второго пришло письмо из &ldquo;Русфинанса&rdquo;, что собеседование в пятницу в 18-00, то есть все в порядке, а я уже начинал думать, что про меня забыли. В новостях прочел, что &ldquo;Москву&rdquo; зальет, типа до конца недели выпадет 40% месячной нормы осадков. Уверен, что это произойдет в субботу, когда я поеду на участок.</p>

<p>После обеда у заказчиков все начало сыпаться, причем в тех местах, которые без вопросов отработали уже три предыдущих года. Пришлось немного посуетиться. Вообще, трудно позавидовать тому, кто будет сопровождать систему ОПВ после меня - постепенно она сделалась довольно запутанной.</p>

<p>В 17-35 бескомпромиссно свалил, все бросив, и поспешил за детьми. За Игорьком успел, за Полей мы вроде как опоздали, но Поля еще была в классе. Я предложил детям погулять на площадке с камнями, Игорек вроде согласился, а Поля отказалась. Площадка выглядит запущенной, камни выпачканы краской, галька, которой выложен пол, частично выбита.</p>

<p>Дома была Даша, она все убрала и помыла. Тут оказалось, что нет интернета, если перевоткнуть кабель в стене, то инет появляется на несколько секунд. Попробовал подключить старый ноут проводом - работает ОК. Возможно, роутеру приходит конец. Я его купил примерно два с половиной года назад, как утверждает бложик. Кстати, к моему удивлению, унылый бложик индексируется Яндексом, то есть теоретически меня кто-нибудь может найти и прочитать. Потом инет вроде как-то наладился, не оч понятно, в чем проблема, но скорее всего перегревается роутео или что-то такое.</p>

<p>Поля, как ни странно, вечером гладила свои вещи, сама, утюгом, и не выступала. К удивлению, гладила она очень хорошо и аккуратно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180516_213650_800.jpg"></p>

<p>Новое слово: <em>sklápěč</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 мая 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/15/kak-ia-proviol-15-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-15T12:16:41+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/15/kak-ia-proviol-15-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в 6-30, Юля вызвалась отвести дете самостоятельно, так что я поспешил на работу, и уже в 8-15 был на месте - с учетом покупки шаурмы. Как знать, сколько у меня еще будет возможность есть шаурму по утрам?</p>

<p>На работе все бросил и прямо с утра принялся строчить ответы на тестовое задание, на самом деле там не сказать, что сложно, но просто довольно много надо написать. Наконец-то удалось внести некоторую ясность в тему о нормальных формах, как и у многих других тем, основная её сложность в том, что её очень бестолково, многословно и косноязычно объясняют, приводя невнятные примеры. Написал примерно на один экран текста.</p>

<p>Сегодня у заказчиков обострение, и звонят, и пишут, и напоминают, и что-то им всем от меня надо. В самом деле, мне вдруг прямо захотелось сменить работу - просто потому что здесь я уже конкретно устал именно от образа работы: звонков, бесчисленных мелких правок, повторяющихся действий, переключения между древними задачами, отмечания работ по задачам итд. Наверное, здорово было бы одним движением смахнуть весь этот накопившийся мусор и начать все заново.</p>

<p>В обед сходили с Сашей Мамоновым во Вкусвилл на Шмитовском, на полке с уценкой я взял вполне приличный сыр &ldquo;Пошехонский&rdquo; с уценкой 40%,  88 рублей за 224 грамма, то есть довольно дешево по нынешней дороговизне. Также взял молока и яблок Роля Гала по 125 рублей, дешевле, чем в Пятерочке. Прошел небольшй дождь, но на фоне последней недели это все равно что вообще не было дождя.</p>

<p>Примерно в 15-40 я отправил письмо с ответами на тестовое задание, надеюсь, я все правильно понял, не пропустил каких-либо подводных камней и вообще они не будут очень строго придираться.</p>

<p>И уже в 16-25 пришёл ответ &ldquo;Спасибо большое за оперативно выполненное задание&rdquo;, также мне предложили приехать на встречу с начальником департамента в 18-00 в какой-нить день. На этой неделе должны заехать штукатуры, то есть надо очень точно все спланировать.</p>

<p>В новостях прочел, что Путин за рулем КАМАЗа открыл движение по Крымскому мосту. То есть мост реально построен, и, возможно, мы тоже по нему поедем. Вот также пишут &ldquo;Легковые автомобили смогут начать движение по мосту в 05:30 мск 16 мая&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/pic_cfd15ac1bc76b9f61d2e0519365e919e.png"></p>

<p>Просидел на работе до шести, якобы &ldquo;поддерживая&rdquo;. Потом потащился к метро, не оч удачно, что в шесть часов я пошел к выходу у памятника, по дороге сплошная толпа, при входе в метро давка. Доехал ОК, Юля была уже дома, также дома были родители, они как раз все вместе ужинали.</p>

<p>Я еще сходил поправить виноград на заборе, в общем, конечно, я упустил время, там полно листьев, побеги стали сочными и легко ломаются. Надо будет натянуть еще одну веревочку пониже, одной не хватает. Тем не менее, я до известной степени привел виноград в порядок. Мимо шла тетенька с маленькой девочкой, девочка спросила &ldquo;Что он делает?&rdquo;, тетенька ей ответила &ldquo;Дядя делает красиво&rdquo;, то есть моя ненужная деятельность все же кому-то нравится.</p>

<p>Спать легли относительно рано, я сразу уснул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 мая 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/14/kak-ia-proviol-14-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-14T11:08:12+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/14/kak-ia-proviol-14-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся еще до шести часов, волнуюсь в меру. За окном опять солнечно и совершенно ясно, я уже потерял счет солнечным дням и даже неделям. В окно опять залетела оса, сдается мне, у них где-то поблизости гнездо, возможно даже, у нас под подоконником.</p>

<p>Все спали, а я сварил себе пару яиц, нарядился, как на праздник - и в семь часов отправился в путь. В метро был в 7-29, народу полно. Ехал до самой Таганской, это безумно далеко и долго! По расписанию это выходит 42 минуты, сесть удалось только на Китай-Городе. На Таганской перешел через длиннейший переход - и оказалось, что я перешел не туда, надо было на Кольцевую, а я перешел на Марксистскую. Перешел еще раз, доехал до Курской. Вроде бы добрался - а нет, &ldquo;Курская&rdquo; закопана на два километра в землю, надо сначала подниматься на эскалаторе в 100500 ступенек, а потом еще преодолеть лестницу, перед которой еще пятьдесят раз подумаешь - лезть на неё или повернуть назад. Вышел я прямо из вокзала, по-видимому, это не лучший вариант, есть выход ближе к Садовому Кольцу. По Садовому идти недолго, всего три дома. На место я прибыл в 8-15, т.е. с учетом блужданий по Таганской это лишь незначительно дольше, чем в ЦМТ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180514_114016.jpg"></p>

<p>У входа толкутся люди, многие пьют кофе из стаканчиков. Внутри как в любом бизнес-центре, все белое и квадратное, есть черные диванчики и ресепшен. У меня оставалось около получаса времени, я посидел с деловым видом на диванчике, потом взял на ресепшене пропуск и пошел на лифт. Марку лифта мне выяснить не удалось, но сами лифты меньше, чем в ЦМТ.</p>

<p>Наверху я сразу нашел дверь с надписью Русфинанс, дверь почему-то противопожарная, унылого вида. Я позвонил, но дверь мне почему-то открыла уборщица. Я зашел внутрь, там тоже был ресепшен и диванчики, я сел и стал ждать дальше.</p>

<p>Каждые несколько секунд открывалась дверь, входил сотрудник и говорил &ldquo;Доброе утро!&rdquo;, и девушка на ресепшене отвечала &ldquo;Доброе утро!&rdquo;, и так дальше &ldquo;Доброе утро! - Доброе утро!&rdquo;, прямо какая-то пародия на офисную жизнь, как будто я смотрю американский фильм. Я не особенно сильно волновался, меня даже совсем не тревожило само собеседование - в основах Oracle я вполне разбираюсь, а знать наизусть и моментально воспроизводить экзотические разделы кандидаты не обязаны. Я волновался из-за того, что вообще возникла ситуация, когда возможно придется принимать решение о смене работы, а вместе с тем поменять и образ жизни, к которому за столько лет я уже привык.</p>

<p>Тут ко мне подошла какая-то девушка - то есть та самая, с которой я разговаривал в четверг - и она пригласила меня в переговорную. Через несколько минут подошел &ldquo;руководитель рабочей&rdquo; группы, весьма молодой чувачок, показавшийся мне безобидным. Зачастую эти начальники держатся нахально и свысока, но не в этот раз.</p>

<p>Собственно, собеседования толком и не было. В основном они меня просили рассказать про себя, про опыт работы, в основном их интересовала организация работ и методы взаимодействия с аналитиками. Та девушка что-то непрерывно записывала себе в папочку. Проговорили примерно час, как мне кажется, я годно выступил - в конце концов, мне есть что рассказать, имея столько стажа. Мне пообещали прислать тестовое задание и второе собеседование с руководителем департамента. В десять часов я вышел и потащился на метро. Перешел сразу на Кольцевую и поехал до Краснопресненской, оттуда дошел пешком. Погода хорошая, туфли не жмут, а я переживал, что натру ноги. Кстати, я мог бы по АПЛ доехать до Парка Победы, а потом одну станцию до Сити, и идти пешком оттуда, правда, вряд ли было бы быстрее.</p>

<p>На работе я потрудился поискать в инете того чувачка с собеседования, и почти сразу нашел вот такую фоточку</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/POASrOqlHWI_800.jpg"></p>

<p>Кстати, он почти сразу прислал мне тестовое задание, я с некоторым волнением его открыл, первый вопрос - &ldquo;Что такое нормальная форма (в контексте баз данных)? Какие они бывают (определение, примеры)?&rdquo; Не очень понятно, что от меня хотят, нормальные формы - обширная тема, по ним читают лекции. Дальше два вопроса по SQL, несложные, и просьба прислать примеры кода. Я так разволновался, что принялся сразу же писать скрипты и одновременно искать в инете все о нормальных формах, потому что доселе так и не удосужился как следует с ними разобраться.</p>

<p>Почему-то мне вдруг стало совсем не жалко расставаться с АТСом, наверное, я и впрямь здесь пересидел. В целом мне в Русфинансе на первый взгляд понравилось, не так уж этои далеко, к тому же, может быть, мне удастся использовать электричку. Я тут же взялся исследовать маршруты и нашёл, что есть перехватывающая парковка у метро &ldquo;Волоколамская&rdquo;, то есть можно проехать без пересадок. Также я нашел проект переноса платформы &ldquo;Трикотажная&rdquo; за МКАД с постройкой парковки и удобного перехода.</p>

<p>К метро шли с Фокиным, он сказал, что написал заявление и 24-го увольняется. То есть не я один думаю в этом направлении. Собственно, соображения, что он мне изложил, вполне совпадают с моими. И уходит он в Сбертех, в компанию к Артёму и Вове Завражнову, на Тульской. Также у Сбертеха есть офис на Кутузовской, но он элитный и его туда не взяли.</p>

<p>С Юлей встретились на Сходненской, Юля весь день провела в визовом центре, оформляя визу. По её словам, в визовом центре невыносимый бардак, длиннейшие очереди, не на что сесть, все бумаги оказались заполнены неправильно и их пришлось перезаполнять. Самое чоткое - что запись ко времени ничего не значит, все равно там принимают просто по очереди.</p>

<p>Вечером поискали с Юлей сведений о банке и о бизнес-центре, банк занимается кредитованием, автокредитами, ипотекой и др. В бизнес-центре в октябре 2017 года обновлен интерьер, то есть там все новое. Там также есть фитнес-центр World Class.</p>

<p>Потом пошёл укладывать Полю и уснул сам.</p>

<p>Новое слово: <em>rehearsal</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 мая 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/13/kak-ia-proviol-13-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-13T18:12:46+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/13/kak-ia-proviol-13-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра поспешил в Леруа Мерлен прикупить кое-чего нужного. Купил четыре лужских диска для болгарки, новое колесо для тачки (там если всмотреться в этикетку, можно найти длину оси), очень дорогое, 618 рублей, якобы сделано в Германии. В отедел света взял потолочный трансформатор, потом что надо приводить в порядок свет на кухне. Юля просила купить укрывной материал. Надо было купить пену, чтобы пенить, я сразу взял два баллона пены Axton по 260 примерно рублей, но потом подумал, что пеним один раз и надо бы купить пены покруче, проследовал в отдел с пеной и стал смотреть, что вообще берут люди. Некий мужчина решительно и даже толком не глядя на ассортимент, свалил себе к корзинку кучу баллонов с пеной Soudal, так что я тоже взял парочку, по 370 рублей.</p>

<p>Собственно, изучение показало, что цена прямо пропорциональна весу баллона. Там есть пена и за 100 рублей, она весит в три раза меньше, чем пена за 300 рублей. И даже между баллонами по 320 и 390 рублей есть очевидная разница, как и в цене. Ещё купил садовую пилу - там на выбор была пила Geolia за 200 рублей и пила Fiskars за 1600 рублей. Тщательно все обдумав, я взял Геолию.</p>

<p>Истратил порядочно, но все эти покупки пойдут в дело, и даже, возможно, прямо сегодня.</p>

<p>Доехали хорошо, по пути я еще заправился на заправке &ldquo;Нефтьмагистраль&rdquo; в ЧГ, в последнее время я чаще всего заправляюсь именно там. Гамбургеры у них от 150 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180513_110147_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180513_110157_800.jpg"></p>

<p>На участке ничего не изменилось. Я первым делом взялся за покос одуванчиков - протянул из дома кабель, включил триммер, и оказалось, что пользоваться им невозможно, потому что вилка вываливается из розетки на удлинителе. Это тот самый удлинитель, на котором не работала болгарка. Пришлось прикрутить штепсель к розетке проволокой - и начинать косить. Территория прямо за домом, некогда расчищенная трактором под веранду, постепенно зарастает. Перед домом по-прежнему почти голо.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180513_114852_800.jpg"></p>

<p>Косить несложно, трава сочная, толстые палки еще не наросли, и в общем, я довольно быстро прокосил за домом и двинулся в сторону сада. В основном мне мешала жара, а косить нашим триммером совсем не тяжело. В нескольких местах я нашел маленькие борщевики, мы их выкопали.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180513_131451_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180513_131454_800.jpg"></p>

<p>Таким образом, за один приём я прокосил около половины участка - за домом, почти весь сад, сколько хватило провода, и еще немного в сторону бытовки.</p>

<p>Поскольку уже на будущей неделе приедут штукатуры, надо было принять решение насчёт подоконника на лестнице - с которого, собственно, и началась вся история с подоконниками. Тянуть времени не оставалось, надо было его запенить, не жалея пены. Я притащил лестницу, взобрался, открутил подоконник и ужаснулся количеству мусора под ним. И вдобавок там налицо косяк при строительстве - совершенно очевидно, что между велоксом и пенопластом остался огромный зазор, при установке окна подоконник провалился на 2-3 сантиметра, но сверление показало, что под ним все равно пустота. Ошибкой было использование узенькой полосочки велокса - очевидно, что в наружной опалубке к ней никак нельзя было приделать такую же узенькую полосочку пенопласта.</p>

<p>Я даже пригласил Юлю, чтобы она последила за ситуацией изнутри - пена должна была повалить внутрь дома. Я стал пенить пеной Soudal, но Юля утверждала, что изнутри пену не видно, так что я её отпустил. Одного баллона хватило почти на весь подоконник. Я не стал жалеть, поставил второй баллон, закончил этот подоконник, а остаток вкачал в длинный подоконник в эркере. Кстати, на лестнице пена все же пролезла внутрь, т.е. полость, через которую сквозило, я заполнил.</p>

<p><em>Итого для памяти: сейчас пропенены все подоконники в эркере на первом этаже, один подоконник на лестнице в среднем окне и на задней стороне один подоконник, который напротив двери. Как знать, когда я еще вернусь к запениванию</em></p>

<p>К этому времени мы вроде как уже собрались уезжать, но я еще успел полить что смог лейкой из корыта с разведенным гуматом, надо куда-то использовать эти залежи удобрений. Мы в этом году постоянно поливаем - Юля считает, что надо &ldquo;прокачивать колодец&rdquo;. В этом, на самом деле, есть здравое зерно - с водой из колодца постепенно откачивается песок.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 мая 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/12/kak-ia-proviol-12-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-12T18:12:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/12/kak-ia-proviol-12-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня мы едем на участок, Поля же идет на день рождения в Метрополис. Юля внезапно озаботилась оформлением документов на визу, и надо каким-то необъяснимым образом неизвестно откуда прямо с утра извлечь нотариуса и оформить у него моё согласие на вывоз детей за границу. Подарок на ДР, конечно же, тоже еще не куплен, а в 11 утра уже надо быть в &ldquo;Метрополисе&rdquo;.</p>

<p>Сначала мы поехали к нотариусу, он теперь находится в красных домах на Соколово-Мещерской. Действительно, на первом же доме была вывеска &ldquo;Нотариус&rdquo;. Пока я парковался, Юля заняла место в очереди, а потом я остался ждать, а они пошли в &ldquo;Кораблик&rdquo; покупать подарок.</p>

<p>Ждать пришлось минут пятнадцать, потом меня пригласили внутрь, я обрисовал свой вопрос, оставил документы - и снова пошел ждать, и ждал еще минут десять, потом меня снова пригласили, и я получил искомое согласие. Все обошлось мне в 1100 рублей - 1000 рублей за услуги нотариуса и 100 рублей за бланк. Таким образом, одно дело выполнено и я вышел на улицу. К счастью, долго ждать не пришлось.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180524_094028.jpg"></p>

<p>Юлю и Игорька я высадил на остановке, а мы с Полей поспешили в Метрополис, впрочем, мы уже опоздали. Я безошибочно нашел дорогу к Метрополису, и также безошибочно заехал к въезду на стоянку и так же безошибочно выехал обратно на улицу, потому что так и не понял, где там стоянка. Со второго круга мы без затей встали на другой стоянке на первом этаже и пошли искать вход в ТЦ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_113210_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_112929_800.jpg"></p>

<p>Наверное, этот торговый центр и следует считать наступившим будущем, если бы я увидел его в детстве, то решил бы, что это фантастический фильм. Да нет, в то время даже в фантастических фильмах увидеть ничего такого было нельзя. Гигантское, бесконечно огромное здание с высочайшими потолками, всюду стекло и блестящие поверхности, высоко над головой висят эскалаторы, ведущие еще выше, именно так мне представлялось фантастическое будущее в детстве. Как ВДНХ, только еще больше, ярче, новее и современнее.</p>

<p>Развлекательный центр оказался на самом верху в самом дельнем углу, но мы его все же нашли. Наверное, мы ничего не пропустили, там просто игровая зона с лабиринтом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_113730_800.jpg"></p>

<p>Из окон открывается шикарный вид на Ленинградское шоссе и МЦК - и снова оказалось, что именно так я представлял себе будущее: выоские необычные здания, движение в несколько уровней, надземная железная дорога (МЦК идет по земле, но у станции есть надземный переход), и, конечно же, синее небо и яркое солнце.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_113908-PANO_800.jpg"></p>

<p>Справа там видны дома Ведис, которые мы, к сожалению, упустили. Если бы нам удалось в свое время перетащить родителей сюда, то сейчас нам было бы гораздо удобнее жить. Мама Софии, наверное, скучала и хотела бы со мной поболтать, но мне надо было сматываться, потому я поспешил на выход.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_114255_800.jpg"></p>

<p>С некоторым трудом я пробрался обратно на парковку. К моему огорчению и негодованию, парковка обошлась мне в 150 рублей. Я вернулся домой и мы с Юлей поспешили на участок, излишне пояснять, что весь Юбилейный проспект был забит. По пути заехали в тот садовый центр перед Поярково.</p>

<p>Юле непременно хотелось купить яблоню &ldquo;Конфетная&rdquo; вместо той, что засохла. Там было много саженцев, но именно саженцы яблони Конфетная выглядели хуже остальных, собственно, они выглядели засохшими. Мы кое-как выбрали один за 500 вроде бы рублей, но в общем я сразу решил считать это выброшенными деньгами.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_135643_800.jpg"></p>

<p>Также Юля тут же купила саженец груши, и еще два кустика ежевики.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_140753_800.jpg"></p>

<p>Дальше доехали нормально. Вот плиты, лежат на месте</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180512_144445_800.jpg"></p>

<p>Надо было выкорчевать яблоню, которая засохла, и на её место посадить саженец. Выкорчевать нам удалось без труда. К удивлению, земля под яблоней оказалась на удивление приличной - черной и рыхлой, хотя в то время у нас не было ни навозной кучи, ни даже торфа, мы использовали какую-то сомнительную землю и добавляли в неё какую-то странную субстанцию с соседнего участка, для простоты считая её верховым торфом, хотя на самом деле это был просто толстый слой засохшей за много лет крапивы. Возможно, туда попало немного конского навоза в мешках. Мы насыпали на дно отходов для компоста, в основном бумагу и картон. Будем надеяться, что этой яблоне повезет больше.</p>

<p>Юля предложила отсадить грушу, которая ближайшая к туям, у нее отсохла вся верхняя часть, внизу наросли новые веточки, но они, похоже, ниже места прививки. Так что мы выкопали грушу и без затей посадили её на кучу земли. Вырастет так вырастет. На её место посадили новую грушу - снова можно надеяться, что ей повезет больше.</p>

<p>Забор в конце участка разваливается все больше и на ветру громыхает. Я вооружился куском проволоки (т.е беспорядочно скрученным жгутом, который когда-то срезал со стены) и решительно пошел чинить забор. Дело там совсем плохо - профнастил оторвало от болтов с мясом, все сварные швы на поперечинах лопнули, столбы вразнобой повылезали из земли. Край профнастила завернуло на внутреннюю сторону столба, я кое-как вытолкал её на место - и потом привязал к столбу проволокой, и даже голыми руками затянул проволоку, чтобы там ничего не болталось. Очстранно, но забор починился и больше не гремел.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 мая 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/11/kak-ia-proviol-11-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-11T09:46:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/11/kak-ia-proviol-11-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся около половины седьмого, за окном опять солнечно, уже который день подряд! Вот когда небо все-таки прорвет, дождь будет идти недели две, не меньше. Сегодня нам должны привезти</p>

<p>Отвел в садик Игорька, Поля пойдет в школу с Юлей или сама. Мне вообще не нравится, когда она ходит в школу одна.</p>

<p>Уже в начале десятого позвонил водитель из &ldquo;Геостиля&rdquo; и сказал, что приедет уже к двенадцати часам, вот незадача. Впрочем, он пояснил, что может выгрузить все сам, а деньги я ему переведу на карточку. Отличный вариант, но вот только я - как назло - именно в последний приезд запер калитку на замок, а не на проволоку. Щито поделать, пришлось снова звонить Андрею и попросить его открутить замок с калитки вместе с ушками.</p>

<p>В двенадцать часов потащился в зал, жал 110, выжал 6,5,6. В самом конце тренировки позвонил водитель, я его провел по маршруту через деревню прямо к калитке. Через некоторое время водитель прислал мне фоточку</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180511-WA0005_800.jpg"></p>

<p>А я, в свою очередь, перевел деньги на карточку (9410 рублей). Таким образом, давнишняя проблема с плитами вроде как решилась, и довольно просто, хотя и не особенно дешево. Осталось достроить из этих плит перегородку. А также надо будет приобрести пеноблока для постройки двери в санузле на первом этаже, и еще что-то придумать с боковинами для шкафов.</p>

<p>Юля звонила тому мужичку с машинной штукатуркой, он сказал, что все идет по плану, рабочие заедут в следующий четверг.</p>

<p>Да, вот для справки: нефть выросла на фоне сообщений о выходе США из иранской ядерной сделки, доллар же вдруг несколько упал. Сейчас по Яндексу <strong>USD MOEX 61,55 EUR MOEX 73,57 Нефть 77,35</strong>. В последние недели доллар опускался ниже 63, но потом всегда возвращался выше, а сейчас упал ниже 62. На самом деле это все срам и позор (кроме нефти), я вообще рассчитывал, что в этом году доллар снизится до 50. Зато нефть, того и гляди, снова станет по 100+.</p>

<p>В половине шестого потащился к метро. Перед метро зашел в &ldquo;Избенку&rdquo; купить молока, и тут лошка отлично тральнули - ведь &ldquo;Избенки&rdquo; там больше нет, есть только &ldquo;Мясницкий ряд&rdquo;. Больше не буду туда заходить, вот на память этот дом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180511_172457_800.jpg"></p>

<p>На &ldquo;Сходненской&rdquo; зашел во &ldquo;Вкусвилл&rdquo;, купил молока, сметаны и макарон. Потом поехал за Полей, на ул.Свободы была геганская пробка, так что я своевременно (совсем на меня не похоже) свернул налево сразу за каналом, проехал по Большой Набережной и встал на ул. Долгова с другой стороны ул.Свободы, бесплатно. В школу я пришел примерно в 18-20, у Поли была вроде как переменка, она с какой-то девочкой пошла к автомату внизу и я им купил Палпи. Поля сказала, что у них занятие до семи, и ей надо еще полчаса на штриховку. Сидеть наверху было душно и я вышел на улицу. Перед школой цветет дерево</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180511_181340_800.jpg"></p>

<p>Сбоку от школы есть лавочки, я сел и стал развлекаться тем, что делал селфи и изучал их. Такое впечатление, что у меня левый глаз ниже правого.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180511_184037_800.jpg"></p>

<p>Тут позвонила Юля, оказывается, Поля меня уже ищет, хотя время было всего лишь 18-40. На обратном пути мы еще заехали в &ldquo;Пятерочку&rdquo; за яблоками и прочими припасами. Яблок &ldquo;Роял Гала&rdquo; не было, я набрал яблок &ldquo;Красных&rdquo; и уверенно порулил к кассе &ldquo;хлеб-соль&rdquo;, но тот расписной перец в этот раз правильно определил сорт, к прискорбию, так что экономии не получилось. Поля взяла пачку Начос, так что по пути я ел Начос.</p>

<p>Дома оказалось, что Юля тоже купила аналогичные чипсы Carambas, так что я съел их очень много, и мне было очень плохо, как будто у меня в животе застрял ком из пережёванных чипсов. И я конечно же, в юбилейный 100500-й раз пообещал себе никогда больше не есть чипсов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 мая 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/10/kak-ia-proviol-10-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-10T11:33:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/10/kak-ia-proviol-10-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Разбудила Юля в 7-15, сам бы я спал еще и спал. Поля по какой-то причине идет в школу сама, я отвез только Игорька. На улице снова солнечно, в садике цветут деревья</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_08-14-33_800.JPG"></p>

<p>На 1905 года зашел в Макдак и взял себе фреш-ролл на завтрак, 136 рублей. Возле Макдака снова открылся велопрокат</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-06-50_800.JPG"></p>

<p>К ЦМТ прошел через парк, в парке отлично. Наверное, май - самый лучший месяц в году.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-14-01_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-16-24_800.JPG"></p>

<p>Еще один велопрокат</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-20-06_800.JPG"></p>

<p>Перед ЦМТ зацвела декоративная яблоня</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-21-43_800.JPG"></p>

<p>В новостях прочел, что вчера на параде присутствовали президент Израиля Нетаньяху и президент Сербии Вучич. В обед пошел с коллегами прогуляться, на улице отлично.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_13-57-03_800.JPG"></p>

<p>Пришло письмо из какой-то компании &ldquo;Русфинанс&rdquo;, находятся на Курской. Может быть и правда стоит к ним сходить, по крайней мере станет понятно, чего я стою. Вполне возможно, что я уже давно засиделся в АТС. Я вступил в этой тетенькой в переписку и договорился, что она позвонит вечером.</p>

<p>На работе просидел почти до семи, с Юлей встретились на Сходненской. Тут как раз позвонила та тетенька из &ldquo;Русфинанса&rdquo;, я задал ей некоторые вопросы - к прискорбию, рабочий день с 9 до 18. Выездов и командировок якобы нет, программистов много, но Ораклистов - всего 4-5. Договорились, что я схожу к ним на собеседование в понедельник в девять утра, увидим, что там такое. Наверняка меня будут гнать оттуда мокрыми тряпками до самого метро и кричать &ldquo;Он выдавал себя за разработчика Oracle! Насмехайтесь над ним!&rdquo; Вообще, конечно, любопытно узнать, что там спросят.</p>

<p>Дома были родители, я показал им фоточки с нашей поездки к Лене. Также мы им подарили одну розу с участка, выращенную из черенка. Остаток вечера ничего не делали, дети мылись в ванной. Я предложил Поле научиться гладить, Поля все предложения отметает, хотя я сам гладил себе перед школой брюки, а потом и пионерский галстук.</p>

<p>Из-за Русфинанса я так разволновался, что до полуночи не мог заснуть. Русфинанс входит в группу Societe General, в которую входит и чешская Komercni Banka. Вдруг мое безвинное хобби мне пригодится и я поеду в Чехию бесплатно? Сколько лет я уже строю планы куда-нибудь бесплатно поехать?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
