<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-10-13T17:47:20+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 октября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/13/kak-ia-proviol-13-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-13T12:15:40+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/13/kak-ia-proviol-13-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра проспали, поднялись с большим трудом около половины восьмого. Я еле смог встать, как будто я вчера целый день возил тачки с камнями - хотя вчера я ровным счётом ничего не делал.</p>

<p>Отвёз Полю в шкалку, потом завёз малыша в садик. В садике при входе выставка поделок. Откуда у людей столько свободного времени?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161013_082754_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161013_082801_800.jpg"></p>

<p>Я проголосовал за волка из тыквы, №18. На фото не видно, но у него в глазах моргают красные лампочки.</p>

<p>У Антона Власова ДР, оказывается, ему всего 24 года. Я в 24 года ел кашу <del>под пулями</del>, ОК, не под пулями, просто в армии, а он уже два года работает программером в АТС. Я тоже начал работать в 24 года, как раз в ноябре будет пятнадцать лет. Тогда, конечно, возможностей для самообразования было гораздо меньше, мне невероятно повезло, что меня взяли программером без стажа и знаний. Но всё равно я завидую нынешним молодым программистам, КМК, у них перспектив куда больше.</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161013_112619_800.jpg"> Зато он принёс осетинские пироги, это оч хорошо, давно уже их никто не заказывал, все время либо торт, либо пицца, либо Штолле. В обед сходил с коллегами проветриться, на улице холодно, но ветра нет.</p>

<p>Юля болеет, сидит дома. Надо, чтобы она позвонила нашему оконному другу, из-за него мы уже потеряли кучу времени, и если до выходных он ничего не сделает, то надо обращаться в другое место, жизнь слишком коротка, чтобы тратить столько времени на заказ окон.</p>

<p>Последние пару дней читаю в инете всё о системах отопления, поскольку предвижу, что в обозримый, а равно и необозримый период машистрального газа у нас не будет. Сначала я попылался почитать про газгольдеры, выходит, что это довольно дорого + связано с организационными неудобствами. Потом я почитал про дизельное отопление, в каком-то смысле это лучше, но тоже имеет неудобства, типа хранилища для топлива. Теперь я поинтересовался дровяными котлами, они весьма радикально делятся на прямоточные и пиролизные. Прямоточные потребляют немыслимое количество дров (как ни прикладывай, 30 кубометров за сезон), пиролизные же вдобавок требуют очень сухие дрова, иначе ничо работать не будет. Где я их должен сушить в таких объемах? Вдобавок говорят, что дом более 200 м протопить дровами малореально. Какой-то отстой, на самом деле, в XXI нет нормального способа обогреть не такой уж большой дом.</p>

<p>Попытался узнать у Моргоева, нет ли у кого-нть из его знакомых дровяного котла, он в ответ рассказал мне о том, что ему составили проект дома из Поротерма на 170 метров, с мансардным верхним этажом, металлочерепицей и зачем-то вторым светом. Вместе с окнами получилось 4.9 млн, из них на окна 430 тыщ, т.е. это явно дороже, чем из Велокса.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 октября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/12/kak-ia-proviol-12-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-12T11:01:02+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/12/kak-ia-proviol-12-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У Поли сегодня экскурсия в библиотеку им. Ленина, так что из дома вышли несколько раньше обычного. С утра я ещё успел поджарить макарончиков с яйцом. Сначала поехали в школку, сейчас стало очень удобно - благодаря тому самому объявлению я теперь с чистой совестью могу не заходить внутрь, а отпускать Полю прямо у калитки, большая экономия времени.</p>

<p>Малыш по дороге всё выспрашивал, для чего в машине кнопка со снежинкой. Потом он сказал, что любит зиму, потому что можно лепить снеговиков, кататься на снегокате и ездить на машине в зимнем режиме. В садике мы были самые первые.</p>

<p>От метро опять потащился ко врачу на последнюю унизительную процедуру, в кабинете сидела какая-то тетка, но она почти сразу ушла. Таким образом, я мужественно вынес курс из пяти процедур. Впрочем, мой подвиг меркнет перед тем, что мне пришлось вынести в 2005 году. Тогда помимо процедур были ещё уколы и капельницы и вдобавок мне приходилось за всё платить из своего тощего кармана.</p>

<p>В обед пошёл с коллегами прогуляться, на улице хорошо, хотя и очень прохладно. Зашёл в аптеку купить лекарств, диклофенак стоит уже 198 рублей, а не 62! Знал бы я заранее, взял бы в прошлый раз пять пачек.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161012_132757_800.jpg"></p>

<p>Когда вернулся в офис, оказалось, что комп не включается. Вызвал одминов, комп утащили на ремонт.</p>

<p>Комп починили примерно через час, за это время я успел немало настрочить в унылый на нетбуке. Оказывается, там сгорел БП, все дело в том, что комп ни разу не пылесосили с 2010 года.</p>

<p>В половине седьмого потащился домой, по дороге зашёл в &ldquo;Избенку&rdquo;, взял молока и сметаны. &ldquo;Молочный экспресс&rdquo; должен работать! Сметана у них, к слову, хоть и дорогая, но оч вкусная, вкуснее любой другой. И раз уж я обещал дома, что буду носить молоко из &ldquo;Избёнки&rdquo; - так и надо делать. И вообще надо меньше планов строить и больше осуществлять, не считаясь с затратами, а то время уходит.</p>

<p>Поля рассказала, как они ходили в Библиотеку имени Ленина. ИМ там показали пневмопочту для отправки запросов на книги, а также какие-то &ldquo;вагончики&rdquo;, на которых книги доставляются из хранилище. Не очень понятно каким образом такой вагончик приехал одной из девочек в лоб и её увезли в больницу. Бедной Алине Николаевне опять достанется, мне её на самом деле жалко, она очень старается присматривать за детьми, но только у неё, по-моему, не очень получается.</p>

<p>Дома Юля с Полей дотянули до девяти и начали делать английский. Поля в целом выучила названия дней недели  и вообще большинство новых слов. Но, конечно же, никто не потрудился выучить личные местоимения + личные формы to be, посему всё толчётся на том же месте, что и в прошлом году. Там всего-то надо было написать семь предложений по приведённому образцу, даже обезьяна справилась бы, но Поля не пожелала хотя бы минимально включить голову и потому ошибки в каждом предложении. То есть в ряде случаев Поля просто написала Sam and Amy help вместо Sam and Amy are helping - и даже не заметила никакого несоответствия образцу. От Юли тоже толку было немного, так что я опять нарушил свое обещание не вмешиваться, Юля тут же начала мне перечить и мешать, так что получился скандал с криком и пртоврными слезами. Тут зашла Ольга Сергеевна занять денег, пришлось ещё и Ольше Сергеевне втолоковывать, в чём наша беда - в том, что Юля начинает спорить, даже не прислушавшись, о чём я говорю, а Поля сразу начинает ныть вместо того, чтобы думать, потому что Юля её так приучила.</p>

<p>После этого я так разволновался, что у меня начался сильный кашель, хотя весь день я чувствовал себя очень хорошо. Лёг спать около одиннадцати.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 октября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/11/kak-ia-proviol-11-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-11T10:26:51+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/11/kak-ia-proviol-11-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал нормально, но все ж не очень хорошо. С утра как будто бы першит в горле, как будто бы я заболеваю. Начал варить кашу, излишне пояснять, что из двух каш я выбрал не ту, тут шансов все равно не было. По моему настоянию выгребли из холодильника все полунедоготовленные блюда, как-то: вареное яйцо, порезанные помидоры, вареные макароны, жареные гребешки и остатки малины и клубники с участка. Яйцо я съел немедленно (надеялся намазать хлеб паштетом, но Юля его весь съела вчера - ничего страшного, я припас немало паштета на работе), все остальное поджарили. Клубника и малина, полагаю, пойдут в компост.</p>

<p>Малыш отказался вставать, так что его поведёт в садик Юля. Полю я отвёз, на двери висит объявление:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161011_080136_800.jpg"></p>

<p>К тому же в школу теперь нельзя приносить рюкзаки: дети прячут в них игрушки и к тому же они занимают много места. Что это за шкалка вообще? Я вот в детстве взваливал на плечи тяжёлый ранец и тащился школу в гору по снегу против ветра <del>при температуре минус 300 и мимо Гитлера</del>.</p>

<p>Дорожку вдоль таухаусов начали мостить:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161011_080605_800.jpg"></p>

<p>В новостях читаю, что Россия разрешила ввоз турецких фруктов, что я решительно приветствую. В этом году с фруктами полная жёпа. Нормальные яблоки от 90 рублей, лимоны стоят от 150 до 250 за килограмм, то есть самые дешевые фрукты вдруг сделались дорогими деликатесами. Помидоры тоже в основном дорогие, мне как-то везло в Лианозово. Также вчера писали, что достигнуто соглашение по &ldquo;Турецкому потоку&rdquo;, т.е. спустя примерно год после отмены проекта к нему решили вернуться. Строго говоря, так и не понятно, с чего вдруг турки сбили тот самолёт, на удивление неожиданный, нелепый и неуместный ход. Мне доводилось встречать теории, увязывающие номер с самолётом с попыткой переворота в Турции, там предполагалось, что в Турции внутренняя борьба шла уже давно, и нападение на самолёт - ход одной из сторон, т.е. стороны &ldquo;антироссийской&rdquo;/&ldquo;прозападной&rdquo;, кем бы она ни была представлена. Если бы я верил в конспирологию, то наверняка бы к этим соображениям прислушался.</p>

<p>А, вот, впрочем, из списка запрещённых товаров исключены только:</p>

<ul>
<li><em>свежие или сушёные апельсины (ТН ВЭД ЕАЭС 0805 10);</em></li>
<li><em>свежие или сушёные мандарины (включая танжеры и сатсума), клементины, вилкинги и аналогичные гибриды цитрусовых (ТН ВЭД ЕАЭС 0805 20);</em></li>
<li><em>свежие абрикосы (ТН ВЭД ЕАЭС 0809 10);</em></li>
<li><em>свежие персики, включая нектарины (ТН ВЭД ЕАЭС 0809 30);</em></li>
<li><em>свежие сливы и тёрн (ТН ВЭД ЕАЭС 0809 40).</em></li>
</ul>


<p>То есть ни яблок, ни лимонов.</p>

<p>На обратном пути зашёл в &ldquo;Магнолию&rdquo; на Штурвальной, в кассе не было ни одного человека и я приободрился. Надо было купить зубной пасты и ещё я купил чеснока. Чеснок по 245 рублей за килограмм! То есть я взял три чесночинки и они обошлись мне в 54 рубля. Обязательно надо выращивать чеснок, это огромная экономия и потенциальная прибыль. Когда я вернулся на кассу, там уже стоял хвост из пяти засранцев и каждый из них откровенно наслаждался каждой минутой пребывания возле кассы. Все платили наличкой, карточка имелась только у меня одного.</p>

<p>Дома Юля с детьми только пришла, потому что ей пришлось ждать в школе, пока у Поли закончится рисование, а потом они ещё ходили в Дикси, как будто нельзя было мне сказать, что купить. Они опять накупили дорогостоящей сладкой ерунды.</p>

<p>Ольге Сергеевне каким-то образом удалось сдать квартиру, притом жильцы заплатили сразу за полгода вперёд. Они выкинули около миллиона рублей просто за съем квартиры! Мы не можем вставить в доме окна, а какие-то засранцы бросаются миллионами.</p>

<p>Опять надо было утилизировать продукты из холодильника, потому мы приготовили салат из помидоров и листового салата. Помидоры Катины, которые она растит возле дома. От Кати тоже есть польза. Детей загнали спать около десяти, я ещё посмотрел ролик по Джаве, хочется или не хочется, а надо этот позорный пробел в образовании постепенно заделывать. Возможно, что мои проблемы с Джавой заключаются в неудачно выстроенном учебном курсе, вполне может оказаться, что нет никакого толка заучивать 150 разновидностей массивов, а надо припасть сразу к паттернам программирования и начинать, как и полагается от общего к частному.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 октября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/10/kak-ia-proviol-10-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-10T08:47:50+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/10/kak-ia-proviol-10-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С большим трудом поднялись в начале восьмого, а я записался ко врачу на 9-20. Пришлось завтракать как можно скорее, и бежать. Малыш в садике не плакал, зато принёс Александре Вячеславовне в подарок два яблока. Полю довёз до школы и совсем уже собрался спешить к метро, как оказалось, что забыл дома пропуск, так что пришлось вернуться. К метро решил ехать прямо через Химки и прогадал, потому что со МКАДа машины заезжали свободно - так бывает всегда, кроме тех случаев, когда я сам там еду. На улице +2.</p>

<p>В метро отлично подремал.</p>

<p>Ко врачу пришел в 9-30, то есть я не так уж и опоздал, все равно кроме меня там никого не было. Процедуру я выдержал мужественно, осталась ещё одна, записался на среду.</p>

<p>На работу пришёл в самом начале одиннадцатого, можно сказать, не опоздал. В зале вроде бы начали продавать абонементы, Саша туда вроде как звонил, вроде бы 35 тыщ в год, но тем, у кого сохранился старый договор, скидка. Я срочно полез в коробку с макулатурой и нашёл договор за 2011 год.</p>

<p>Сразу обработал часть фоточек с участка, чтобы разослать своим зарубежным контрагентам.</p>

<p>В обед пошёл с коллегами прогуляться в парк, на улице солнечно, хотя и холодно, а также ветрено.</p>

<p>Когда вернулись, оказалось, что Моргоев привёз из Абхазии угощение - аджику, чурчхелу, орешки и вино, очень вовремя. Я сразу принялся за дело, по словам Моргоева, аджику надо мазать на чёрный хлеб, а сверху - сливочное масло. Так, пожалуй, и впрямь ничего, аджика оч острая, я съел два бутера, а потом вспомнил, что острое мне нельзя. Попробовал вино - вино как вино.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161010_134447_800.jpg"></p>

<p>Попытался поизучать в интернетах тему отопления и пришёл в ужас. Ставить газгольдер мало того, что дорого, так его ещё надо освидетельствовать раз в год за 10 тыщ + только в этой фирме покупать газ. Зато там хвалят дизельное отопление, типа оно не дороже газа из газгольдера, но сам котел дешевле, не нужны согласования. Также предлагают схему с двумя котлами - дизельным и электрическим + теплоаккумулятор. Топливо лучше всего покупать у дальнобойщиков. Я понемногу начинаю предаваться унынию, все это слишком сложно и дорого.</p>

<p>Дома отец приготовил жюльен, я съел две порции, а потом вспомнил, что грибы мне тоже нельзя. Поля читала мне вслух какую-то хрень, которую я уже не могу выносить, так что я ей предложил почитать про Субастика на планшете. С трудом загнали детей спать около десяти, я лег позже, около двенадцати, и ещё поначалу не мог заснуть.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 октября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/09/kak-ia-proviol-9-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-09T12:11:30+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/09/kak-ia-proviol-9-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспал почти до десяти, все остальные встали раньше меня. По-моему, в истории такого ещё не случалось.</p>

<p>Всю первую половину дня ничего особенного не делали, после обеда я уже опух сидеть дома и пошёл по делам: надо было отнести белочке орешков, отдать в диспетческую показания по воде (снова вымышленные), сходить в &ldquo;Валерьянку&rdquo; купить лекарств и потом ещё зайти в &ldquo;Дикси&rdquo;, отличный маршрут для прогулки.</p>

<p>Просто так сходить покормить белочку было, конечно же, нельзя, потому что выходя из подъезда, я увидел, как какой-то худосочный пидор наклеил на стекло объявление и пошёл клеить на второй подъезд. Может быть, если бы я сразу пошел к проходной, я бы как-то на это закрыл глаза, но, поскольку я шел кормить белочку, то просто пройти мимо было нельзя, поэтому я наорал на этого мудозвона, хорошенько его пихнул и заставил отодрать со стекла свою объяву и вытереть стекло. Он что-то пытался вякать, но вроде как испугался, а я так разозлился, что едва-едва ему не треснул в репу, и тогда ему, я думаю, пришлось бы вызвать скорую, потому что веса в нём было килограммов 50.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='моя неуравновешенность однажды доведет меня до беды'>
С одной стороны, я сделал все правильно, подъезд надо беречь, и кроме нас самих никто этим заниматься не будет. С другой стороны, я так завожусь, что, во-первых, наверное, глупо выгляжу, во-вторых, моя неуравновешенность однажды доведет меня до беды. Белочку покормил ОК.</p>

<p>Когда шёл обратно, откуда-то вылез друг того мудозвона, примерно такой же худосочный. Он пытался как-то напирать, я к этому времени уже несколько успокоился и более или менее внятно показал им в подъезде, к чему приводит неконтролируемая расклейка объявлений. Надеюсь, что так или иначе свою мысль я до них донес. Из-за всей этой истории я очень разволновался и наверняка поднялось давление. Я ведь я всего-то хотел пойти покормит белочку и проветриться. Я в душе уже жду не дождусь, когда мы насовсем уедем в Овсянниково, просто чтобы я не натыкался на каждом шагу на всяких идиотов и не трепал себе нервы попусту.
</span></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161009_153709_800.jpg"></p>

<p>Вот, например, столбики. По крайней мере до зимы ни один мудак не заедет на газон, и не будет меня раздражать и портить настроение. Это ли не повод порадоваться? Все постепенно меняется и налаживается, и со временем всё наладится, надо проотсо запастись терпением и беречь свое здоровье.</p>

<p>В &ldquo;Валерьянке&rdquo; истратил 900 рублей, в списке было единственное дешёвой лекарство - Мукалтин, и именно его не оказалось. По-моему, эта &ldquo;Валерьянка&rdquo; - такая же фигня, как и &ldquo;Ригла&rdquo;. Все лекарства теперь покупаю только в госаптеке возле работы.</p>

<p>Погода отличная, холодно и солнечно, воздух очень свежий, прямо хоть не уходи с улицы. Дома я настоял, что Поле необходимо проветриться, и мы пошли на прогулку. Я решил, что мы пойдём пешком на площадку, которая около Сбербанка. Мы довольно быстро дошли до самого <del>конца</del> начала Ландышевой улицы и там увидели аквариумный магазин. Поля сразу захотела туда зайти, мы зашли, но для улиток там был только кокосовый субстрат, которого не было в наличии. Тут позвонил Юля и сказала, что ей звонила Лена Куркина и сказала, что Рома скучает. Поля тут же объявила, что <del>категорически</del>КАТЕГОРИЧЕСКИ не хочет гулять с Ромой, но, тем не менее, мы пошли обратно и возле таунхаусов встретили Лену и Рому. Рома пошёл с нами, мы снова прошли в начало Ландышевой улицы и отыскали дорожку в сторону поликлиники.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2719_800.jpg"></p>

<p>На самом деле это была ошибка, я надеялся, что на дорожке будет сухо, но дорожка являла собой полосу липкой грязи, и пришлось мне лезть в эту грязь в своих новых замечательных кроссовках. Я старался идти по траве и не пачкаться. Вот заброшенный газовый узел, стоит на своём месте.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2721_800.jpg"></p>

<p>Вообще, конечно, удивительное рядом - посреди района огромный пустырь не застраивается, не обустраивается и вообще никак не используется. Прямо загадка, и всего лишь метрах в ста пятидесяти от нашего подъезда на Воротынке.</p>

<p>Так или иначе, мы пробрались через грязь и вышли к поликлинике. Поля всю дорогу болтала с Ромой и ничто не указывало, что недавно она решительно не хотела с ним гулять.</p>

<p>Попытка сделать стрит-фото (не слишком удачная):</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2726_800.jpg"></p>

<p>На площадке довольно много людей, крутящиеся качели заняты какими-то детьми. Я типа занял очередь, дети вскоре ушли, но прежде, чем я успел позвать Полю, их снова заняли какие-то девочки, которые вели себя настолько глупо, насколько могут себя глупо вести дети, входящие в подростковый возраст. В конце концов я как-то усадил Полю с Ромой на качели, возможно, мне пришлось кого-то потеснить, в любом случае это все равно. Надо было дать им покататься и отваливать домой, потому что было довольно холодно, а дорога до дома обещала быть долгой + надо было ещё зайти в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;. К счастью, дети катались недолго, и мы пошли в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;, но по пути нас остановили ещё какие-то дети и предложили Поле с Ромой поиграть в &ldquo;стоп-земля&rdquo;, Рома согласился, они начали играть, а я сделал пару ничего не значащих кадров.</p>

<p>Тут Поля провалилась в какой-то висячий мостик, расплакалась, и мы, наконец, пошли в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;. Народу в кассе было немного, и я приободрился. На самом деле там всё было продумано, потому что когда мы вернулись, там уже стояли хвосты в три кассы. Передо мной стояла тётенька с огромной телегой покупок. Я встал так, чтобы иметь возможность перескочить не в ту кассу, куда пойдёт эта тётенька, они же сделали ответный ход и одну кассу закрыли. Поля взяла себе жевачки и ещё печенье &ldquo;Барни&rdquo; себе и Роме, и ещё конфеты-мишки &ldquo;Фрутелла&rdquo;. Простояли минут десять, не меньше.</p>

<p>Обратно пошли уже не через поле, а вокруг по нормальной дороге, так гораздо дальше и дольше. На обратном пути дети ели &ldquo;Барни&rdquo;, Рома сказал, что ему никогда ничего не покупают, так что я сделал благородное дело всего за 19 рублей. Я уже начал уставать, точнее, я уже еле тащился, дети же, напротив, были очень бодры. Рому отвели в таунхаусы и потом потащились домой. В целом хорошо погуляли и проветрились, надо так ходить почаще.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 октября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/08/kak-ia-proviol-8-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-08T21:23:33+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/08/kak-ia-proviol-8-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспали до девяти, потом ещё до половины одиннадцатого провалялись, что случается чрезвычайно редко. Это потому, что сегодня мы никуда не спешим, точнее, спешим, но не прямо с утра. Юля договорилась в каким-то челом, который занимается окнами, что он сегодня приедет и измерит нам окна. Этого перца нам посоветовал тот самый &ldquo;Виталик&rdquo;, который перестраивал родителям дачу, я единственный во всей семье, кто с ним не знаком. Так что в начале первого мы все потащились на участок, даже, в общем, и не потащились, а бодро поехали. С собой взяли компост в ведре и фотоаппарат, чтобы всё запечатлеть. У Юли были обширные планы, в частности, обрезать малину, подсыпать розы итд. На Ленинградке заехал на ВР, подкачал как следует оба передних колеса. Паша мне всё обещал насос, но так и не дал.</p>

<p>На участке ожидаемо грязно, я положил к калитке пару кусков Велокса, чтобы можно было пройти. Калитку, кстате, опять начало клинить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2640_800.jpg"></p>

<p>На малиновых кустах еще довольно много малины, то есть её даже просто много, но почти вся она за две недели успела перезреть и сгнить. Юля снова выражила неудовольствие, хотя по мне, малина - отличный куст, в отсутствие какого-либо ухода она дает хороший и обильный урожай, а то, что мы его не собираем - проблема организационного характера.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2643_800.jpg"></p>

<p>Юля также прошла и собрала немного клубники, она уже бледно-розовая и недозрелая. Надо было собрать яблоки. Те три яблока, что я оставил на яблоне &ldquo;Брянская&rdquo;, упали, но, к счастью, не испортились.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2678_800.jpg"></p>

<p>С яблони &ldquo;Слава победителю&rdquo; тоже осыпалась часть яблок, но ни одно не пропало. Мы начали собирать яблоки и набрали больше ведра! То есть не прошло и четырёх лет с покупки участка, и мы уже собрали наше первое ведро яблок! Даже представить страшно, что будет, когда эта яблоня вырастет, каждый урожай превратится в яблочную катастрофу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2670_800.jpg"></p>

<p>Потом я сделал одно очень важное и нужное дело: огромную грязную лужу примерно на полпути между калиткой и домом я уже несколько раз порывался засыпать песком, но теперь нашёл кое-что получше: притащил старые поддоны и выложил из них дорожку. Игорёк пришёл посмотреть, специально влез на кучу размокшего песка и застрял. Я его его выдернул, как морковку, но сапоги остались в песке, я их вытащил по одному. Юля тем временем пошла познакомиться с соседями через дорогу, у которых баня. У них там, похоже, какой-то праздник, потому что съехалась куча машин. Юля удачно выловила хозяина бани сбоку возле забора и некоторое время вела с ним беседу насчёт предполагаемого газа. По его словам, они &ldquo;уже десять лет ждут&rdquo; и потому &ldquo;за любой движняк&rdquo;, при этом он, впрочем, не знает толком, что предполагается получить за означенную сумму в 700 тр. Также он сказал, что у них есть газгольдер и это очень дорого - от 100 тысяч рублей. Юле он показался не слишком толковым человеком, я сам его, впрочем, даже не видел вблизи. Скоро Юля тут познакомится со всеми, а мой круг знакомств ограничится Юрием Фёдоровичем с супругом и Андреем.</p>

<p>Потом я пошел копать ещё одну яму под туи, ближе к забору, и тут приехал замерщик окон. Я предполагал, что приедет какой-нибудь суетливый молчел никчёмного вида, как обычно выглядят замерщики, однако приехал крепкий мужчина, очень похожий на одного моего знакомого из спортзала, по голосу вообще не отличить. Он нам сразу предложил вместе с окнами поставить и временные отливы, типа это недорого, но пригодится. Окна он замерил, на мой взгляд, несколько небрежно, но это все его ответственность. Также обсудили перспективу защиты пены по периметру, он предложил а) обмазать пену мастикой б) закрыть пластмассовым уголком. Мы решили, что уголок будет лучше. Потом он уехал, машина у него Санг-Йонг Кайрон, бензиновый, потребляет 15 л на сотню, что нам не по карману.</p>

<p>Перед отъездом взялись за порей, Юля утверждала, что надо начинать его выкапывать, чтобы меньше осталось на следующие разы. С помощью лопаты и некоторого труда мы выдернули десять штук, то есть два рядка самых крупный. Если я прально помню, это сорт &ldquo;Веста&rdquo;, он себя зарекомендовал лучше всех, так что в следующий раз мы на нём и сосредоточимся.</p>

<p>Земля под луком оч хорошая, полно червей. Наш навозный экспресс работал не впустую.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2702_800.jpg"></p>

<p>Корни я сразу обмыл в корыте, чтобы не тащить грязь домой. Ботву обрезал и отнёс в яму под туи. Вот наш унылый осенний бардак.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2706_800.jpg"></p>

<p>Ничего страшного, четыре года назад здесь был пустырь, заваленный мусором и заросший крапивой, а сейчас мы уже собираем с него малину, яблоки и порей. Домой доехали нормально через ЧГ и Ленинградку, на Ленинградке немного постояли. Малыш заснул, а когда настало время выходить, распищался на весь двор. Юля всё жаловалась, что болеет и плохо себя чувствуют, и что дети тоже болею и плохо себя чувствуют, и все замерзли и у всех насморк - один я отлично провёл время и пребывал в отличном расположении духа.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 октября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/07/kak-ia-proviol-7-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-07T17:15:13+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/07/kak-ia-proviol-7-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я вообще собирался пойти ко врачу вечером после работы, но тут позвонила Юля и сказала, что её надо встретить вечером на остановке на МКАДе, так что я потащился ко врачу в два часа. К счастью, не было дождя. На мой взгляд, я управился очень ловко - во-первых, я узнал в регистратуре, что гарантийное письмо пришло и карточку передадут наверх, во-вторых, я проехался на лифте, в-третьих, у врача никого не было, и я ловко прошёл третью унизительную процедуру, осталось ещё две.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161007_151208_800.jpg">На обратном пути сфотал дом того купца с рельсами, там продолжается реставрация, уже приступили ко второму этажу. Похоже, что все исторические окна снова станут окнами. ОК, чтобы не позориться, уточнил в инете, это дом не купца, а киевского мещанина С.В.Биммана, 1912 года постройки.</p>

<p>Позвонила Юля, предложила распространить на работе некий &ldquo;шпек&rdquo;, т.е. сыровяленое мясо. Я попытался развернуть рекламную кампанию, но понимания она не встретила, хотя цена всего 550 рублей за килограмм. Сейчас дурацкая докторская колбаса стоит 280 рублей за 300 граммов, то есть 1071 рубль за килограмм, обычная вареная колбаса, даже не сырокопчёная! Я тут где-то прочёл в новостях, что в России покупательский спрос сместился от колбасы в сторону цельного мяса - неудивительно.</p>

<p>Когда вечером вышел с работы, шёл дождь. Я ловко преодолел Мантулинскую и Шмитовский, но возле &ldquo;Электроники на Пресне&rdquo; меня всё же подловили, там глубокая лужа прямо возле входа, так что я всё же зачерпнул воды своими новыми модными кроссовками Firemark. С Юлей подъехали одновременно, на этот раз все прошло чётко. С остановки забрали хвосты, килограмм того самого шпека и что-то ещё, в частности, упаковку гребешков. Развернулись под МКАДом возле Бутаковского залива, разворот работает нормально, это оч удобно. В Химки стоял хвост, заехали через эстакаду без пробки. Место нашлось напротив помойки, но когда я с коробками дошёл до подъезда, оказалось, что есть место напротив подъезда, так что я не поленился переставить машину.</p>

<p>Дома были родители, они должны были пойти с Полей в бассейн, но опять не пошли, уже в третий раз. То есть я плачу 2400 рублей в месяц просто за то, что родители приезжают из забирают Полю из школы, а малыша из садика.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 октября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/06/kak-ia-proviol-6-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-06T11:23:17+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/06/kak-ia-proviol-6-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Будильник зазвонил в шесть, я его выключил, и потом мне приснилось, что я поехал в Аргентину и через какое-то здание пролез на территорию Бразилии. Меня остановил полицейский, но я ему сказал, что я мультисистемный программист, а мультисистемных разрешено пропускать. Бразилия застроена довольно заурядными многоэтажками. Я начал их фотографировать, но тут у меня отказал фотоаппарат, и я проснулся в ужасе. Время было полвосьмого.</p>

<p>Малыш всё утро громко плакал и утверждал, что не хочет в садик. Поля перед уходом не могла найти свои ботинки и пошла в других. Ботинки нашлись в школе, таким образом, становится непонятно, в чём она вчера пришла.</p>

<p>На работе срочно взялся за дело: начал писать для Поли сочинение &ldquo;Как я провёл лето&rdquo;, а то завтра уже дедлайн. От задач не продохнуть, и хоть бы одна касалась программирования.</p>

<p>В середине дня приступил к вёрстке сочинения. Дело оказалось несколько сложнее, чем я ожидал, во-первых, потому что у меня не хватала фотографий, пришлось срочно дообрабатывать, стараясь притом не перепутать даты. Во-вторых, я не мог скопировать текст в фотошоп. Решение такое: надо выбрать режим работы с текстом и растянуть по экрану рамочку (а не просто щелкнуть), потом в неё можно вставить текст. Провозился часа два, получилось нормально, по крайней мере, броско. Все, без сомнения, сразу поверят, что Поля всё сделала сама.</p>

<p><img class="center src" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/Project4_800.jpg"></p>

<p>Домой доехал ОК, дома никого не оказалось, потому что Юля вместе с детьми пошла в Парус делать для Даши регистрацию. Так что пришлось вернуться за ними в &ldquo;Парус&rdquo;. У Даши родилась внучка, уже шестая по счёту, и ещё должен скоро родиться внук. Дома все было чисто убрано, очень кстати, потому что мы уже начинали тонуть в бардаке. И даже постельное белье свежее и чистое.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 октября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/05/kak-ia-proviol-5-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-05T18:18:43+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/05/kak-ia-proviol-5-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Малыш всё ещё более и в садик не пойдёт. В метро хотел почитать новости, но оказалось, что я забыл дома планшет. Не беда, можно почитать и на телефоне, вот только тут же оказалось, что я забыл телефон в машине, вот засада. Целый день придётся общаться с миром по емейлу.</p>

<p>Впрочем, на работе я сообразил, что у меня есть настольный телефон и по нему тоже можно звонить.</p>

<p>Юля прислала мне некий XLS-файл, и попросила заполнить в нём пару колоночек. На самом деле весь вопрос свёлся к написанию двух формул. Как я считаю, Юле надо пройти курс обучения Экселю. У Юли на работе некий тендер, для которого надо подготовить кучу документов.</p>

<p>Вечером снова непринужденно зарулил ко врачу на очередную унизительную процедуру, как всегда без записи и без гарантийного письма. Народу никого, врач оказался словоохотлив и рассказал мне про некий санаторий в Ессентуках, как раз посвящённый урологии, и очень хорошо оснащенный. К сожалению, все это не бесплатно, и люди туда не идут. Я, в свою очередь, рассказал ему про Калининград, и санатории в Светлогорске, как мне показалось, он заинтересовался.</p>

<p>Домой приехал около половины девятого, дома был отец, мама не приехала. Отец очень устал за день + ему ещё надо было тащиться в Одинцово. Как мне представляется, скоро эти поездки станут непосильной ношей. Полю с трудом уложил спать ровно в десять, Юля пришла в начале одиннадцатого.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 октября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/04/kak-ia-proviol-4-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-04T13:28:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/04/kak-ia-proviol-4-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал очень плохо, уснул только в третьем часу. Постоянно сводило ногу, мешали комары, и просто не хотелось спать. Меня это уже начинает тревожить, какое-то нервное расстройство. Будильник зазвонил в шесть, я начал собираться на работу, прихлопнул комара на столбе в кухне, а потом оказалось, что я сплю и это мне снится. Поднялся только в начале восьмого.</p>

<p>Возле таунхаусов продолжаются работы по устройству дорожки. Также вдоль шоссе высадили какие-то хлипкие кустики, которые, думаю, не переживут зиму.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161004_082525_800.jpg"></p>

<p>От метро потащился в поликлинику, как обычно, без записи. На седьмой этаж пришлось лезть пешком, для фитнеса и потому что лифта не дождаться. Перед кабинетом никого не было, хороший признак, но внутри кто-то засел. Я постучал в дверь, вышла медсестра, и сказала, чтобы я взял в регистратуре на этаже историю болезни. Я пошёл, приободрившись, в регистратуру - и оказалось, что меня там опять сняли с учёта. Как я понимаю, &ldquo;снят с учёта&rdquo; - наше обычное состояние, и только с помощью гарантийного письма можно ненадолго перейти в нормальный статус. Тем не менее, доктор меня принял, распечатал мне результаты анализов, а потом пришлось опять звонить в Allianz, всё им объяснять и заказывать гарантийное письмо, которое они обещали отправить срочно. Судя по всему, надо просто перед каждым визитом к врачу звонить в Allianz и заказывать это письмо, они охотно идут навстечу и высылают его без возражений. Почти все время ушло на звонки и выяснения, но под конец я все-таки получил первый сеанс того самого массажа из пяти. Ничего особенного, и вообще лучше массаж, чем это проклятый мазок.</p>

<p>На работу притащился в начале одиннадцатого. Целый день строчил письма и в унылый, на прогулку не пошел. На самом деле надо не прекращать занятия Ораклом и всем остальным и продолжать вести записи.</p>

<p>После обеда всё же вышел немного проветриться к девятому подъезду. Погода унылая, зато тихо и безветренно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161004_164214_800.jpg"></p>

<p>Парк уже вполне пожелтел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161004_164458_800.jpg"></p>

<p>Просто себе на память вид на ЦМТ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161004_164646_800.jpg"></p>

<p>Вечером в почтовом ящике я заметил большой конверт и сразу понял, что это Юле прислали очередную рекламу. Однако это оказался мой сертификат Oracle. Приехали из Воронежа Юлины родители, привезли с собой несколько банок консервов, зелёные помидоры, мороженую малину и клубнику и живую улитку для Поли. Мою бритву они не привезли, к прискорбию. Кто-то испек торт типа &ldquo;Наполеона&rdquo; или &ldquo;Мадонны&rdquo;, я такие по-прежнему не ем. Я им отдал с собой ту коробку смородины, за которой мы с Юлей ездили в гостиницу &ldquo;Пекин&rdquo;.</p>

<p>Сертификат я немедленно вставил в рамочку. Тщательно всё обдумав, я решил не нести его на работу, а повесить гденть дома. Лег спать после двенадцати, записи показывают, что я почти не сплю уже три ночи.</p>

<p>Перед сном случайно наткнулся в инете на клип на песню &ldquo;Du Taxi mit der Augen grun&rdquo;, т.е. &ldquo;Зеленоглазое такси&rdquo; в переводе на немецкий язык и в исполнении Пушного. Песня мне всегда нравилась + стилизация более чем удалась + клип, как показал поиск, нарезан из короткометражки Карла Эрика Ринша &ldquo;Подарок&rdquo;, которую, без сомнения, стоит посмотреть (равно как и остальные фильмы из линейки Parallel lines).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 октября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/03/kak-ia-proviol-3-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-03T21:28:23+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/03/kak-ia-proviol-3-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед вместо прогулки проследовал в аптеку на Сергея Макеева, приобрел лекарства по списку от врача. На обратном пути заметил новое хипстерское кафе на Мантулинской.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161003_132540_800.jpg"></p>

<p>Просто рандомное фото с лестницы в седьмом подъезде. Этот вид я видел уже не одну сотню раз, но ни разу не сфоткал, надо исправить упущение.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161003_133419_800.jpg"></p>

<p>К неудовольствию, уходя с работы, забыл в холодильнике все свои медикаменты. Ничего страшного, можно докупить в &ldquo;Ригле&rdquo;. По дороге зашёл в &ldquo;Магнолию&rdquo; и купил торт с желейной заливкой, 254 рубля. И потом ещё зашёл в &ldquo;Риглу&rdquo;, и тут оказалось, что самый обыкновенный диклофенак, который так вообще стоит всего лишь 62 рубля за 10 штук, у них продаётся под названием &ldquo;Вольтарен&rdquo; и стоит 375 рублей за 5 штук. Это мне наказание за забывчивость. Я вроде бы уже давал себе обещание никогда не ходить в &ldquo;Риглу&rdquo;, но забыл.</p>

<p>Позвонил врачу, он сказал, что результат ПЦР отрицательный, (то есть ЗППП не выявлено), а посев показал какую-то микробную среду, которую можно лечить неким препаратом, название которого я не разобрал. Я сказал, что зайду завтра утром.</p>

<p>Место нашлось около помойки, оч удачно. Все вместе поели торт, мама очень обрадовалась билетам и удивилась цене на них. Отец попросил в следующие выходные приехать в гараж в Раменках и помочь там все разобрать и сфотографировать. Заодно завезу туда колёса. У меня ещё родилась мысль как-нибудь оцифровать всю гору старых видеокассет, надо будет это обдумать. Родители также оставили пакет старых батареек, потому что решили тоже шагать в ногу с прогрессом.</p>

<p>Я полез в интернеты и без труда обнаружил, что существуют приблуды с довольно предсказуемым названием Video Capture Device, в частности самый ходовой EasyCap, стоит $9, есть покрасивее за 20 долларов.</p>

<p>Вечером Поля мне читала книжку с французскими сказками, надо срочно искать новую книгу, потому что эти сказки - какой-то идиотизм, сплошь убийства, людоеды, отрубания головы итд. На улице в это время пошёл сильный ливень, прямо как летом.</p>

<p>Также вечером заказал на Ебее новую обложку на планшет для малыша, не откуда-нибудь, а из Австралии. Обошлась ровно в 1000 рублей, типа оригинальная. Заодно освежил свой аккаунт в Paypal и вспомнил пароль. Давно я уже ничего не покупал на Ебее, даже не могу вспомнить, когда это было последний раз, по-видимому, в конце 2014 года, когда я купил кроссовки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 октября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/02/kak-ia-proviol-2-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-02T22:43:11+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/02/kak-ia-proviol-2-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал почему-то плохо, несколько раз просыпался, опять сводило ногу и мешали комары, странно, что в такой холод ещё сохранились комары.</p>

<p>С утра надо было заниматься продажей коляски, Юля с большим трудом приладила все детали на места, я потащился с коляской во двор и сделал на скорую руку несколько фоточек. На улице отлично, прохладно, сухо и безветренно, с утра даже было солнечно. Коляску выставили на продажу за 3500 рублей, с учётом спущенного колеса и отсутствующей ручки это довольно смело. Наверняка сейчас повалят звонки.</p>

<p>Заодно выкинул старые серые кроссовки Firemark, они исправно прослужили мне примерно год или полтора, но теперь протёрлись и протухли, толку от них уже не будет.</p>

<p>Всё утро я агитировал за выход на улицу всей семьёй, но никто меня не слушал. Только в час дня все переоделись из пижам в уличную одежду и понемногу выползли на улицу. Я пошёл с детьми на маленькую площадку, там в это время года отлично. Малыш лазил по своей любимой фанерной машине. В кормушку приходила белочка, Поля сбегала домой и принесла грецких орехов, мы их насыпали в кормушку.</p>

<p>Я даже сделал фотку белочки:</p>

<p>Надо выбрать маме подарок на ДР, Юля просканировала интернеты и выбрала некую пьесу &ldquo;Старая дева&rdquo; в Театре Эстрады. Я решил, что это всё же не Большой Театр и билеты не должны быть дорогими, но оказалось, что билет стоит пять тыщ!!11 И если покупать через Ticketland, то они ещё берут тыщу сверху, это разорение!!1</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161002_153110_800.jpg"> Гуляли, должно быть, часа два, потом поехали в &ldquo;Мулино&rdquo;, Юля им передала образец сыра, который мы не успели доесть дома. Пото поехали в &ldquo;Дикси&rdquo; и истратили две с половиной тыщи. В эти выходные деньги летят с небывалой скоростью. Опять купили неподъемный арбуз. Детям на кассе дали какие-то &ldquo;прилипалы&rdquo;, то есть маленькие резиновые игрушки с присоской. Я решил, что теперь буду ходиль в магазин только сам, потому что когда мы приходим большой компанией, то во-первых, тратим очень много денег, во-вторых, набирают все, а таскаю только я один. К счастью, нашлось место во дворе.</p>

<p>Юля приготовила паштет из куриной печени, очень вкусно. Как мне представляется, нет никакого смысла тратить деньги на колбасу (мы в этот раз для эксперимента купили батончик докторской колбасы &ldquo;Папа может&rdquo; - по-моему, отстой), а как раз надо готовить домашний паштет. Я даже вытащил из шкафа подаренный Ольгой Сергеевной тостер и поджаривал себе тосты. Я вообще собирался поехать в Лианозово, но, тщательно всё обдумав, решил, что ехать незачем.</p>

<p>По телевидзору показывали рекламу, предлагающую посетить Грузию. С событий 2008 года прошло 8 лет - и теперь нас там уже рады видеть. Пройдёт время, и то же самое будет и с Украиной, история постепенно все перемалывает.</p>

<p>Вечером гладил бельё, к удивлению, Поля вызвалась тоже гладить, так что я уступил ей утюг и со спокойной душой пошел почитать новости на компе. Постепенно перегладили почти все белье, я также помыл свои новые кроссовки, чтобы они дольше оставались новыми. А также помыл с мылом свою сумку, а то она вся как обосранная. Выложил из сумки все, что там скопилось, нашёл лишнюю пару носков. Мусора в этот раз немного.</p>

<p>Все легли спать, а я почему-то разволновался и не мог спать. Лег только около часа ночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 октября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/01/kak-ia-proviol-1-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-01T09:53:29+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/01/kak-ia-proviol-1-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром пришло письмо о том, что мой старый перевод Болека Поливки (о содержании и существовании которого я уже давно забыл) хотят опубликовать в журнале &ldquo;Опустошитель&rdquo; (о содержании и существовании которого я никогда не знал). Я, очевидно, не стал отказывать, пусть от моего безвинного хобби будет хоть какая-то польза.</p>

<p>Настало время взяться за давнюю проблему - сделать так, чтобы на Юлин телефон можно было чтонть установить. Я заранее притащил домой маленький ноут, разобрался, как скинуть с телефона на ноут файлик через блютус и принялся освобождать место на Юлином телефоне. Скорость можно оценить, как 10МБ в минуту. То есть скинуть пару роликов по 200 и 300 МБ мне удалось примерно за час. Параллельно я успел позавтракать и съездить по делам: а) меня очень настойчиво приглашали в &ldquo;Сбербанк&rdquo; на встречу с &ldquo;персональным менеджером&rdquo; б) надо было забрать Полин абонемент из бассейна и в) съездить в &ldquo;Леруа Мерлен&rdquo;. Забегая вперед, замечу, что все три дела мне вполне удались.</p>

<p>Менеджер меня ждал прямо в отдельной комнате, и минут двадцать рассказывал мне о радужной перспективе, которую открывает передо мной карта Сбербанк-Премиум и связанный с ней пакет услуг. Но потом он все испортил - пакет услуг бесплатен, только если иметь на счету не менее 2.5 млн рублей, иначе он стоит 12000 в год или что-то вроде того. Я в целом не был против оформить карточку, но и тут выяснилось, что она стоит 4900 в год, а плюшек предлагает никак не больше, чем &ldquo;Тинькофф&rdquo;, так что мы не договорились, и я ушёл очень довольный, что не вписался ни в какие сомнительные предприятия.</p>

<p>На улице было относительно тепло, совершенно ясно и солнечно, в такую погоду в самый раз было бы пойти в парк на фотосессию, ни никому, конечно, не было до этого дела. Забрать абонемент из бассейна мне удалось без какого-либо труда и даже без очереди.</p>

<p>Новая школа строится, со стороны Соколово-Мещерской улицы её уже начали облицовывать. Башенный кран убрали.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_103603_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_103649_800.jpg"></p>

<p>Просто вид на Юровскую улицу. Разве не прекрасный день?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_104346_800.jpg"></p>

<p>И потом поспешил в Леруа Мерлен, уже двое выходных не могу туда добраться. Там, в частности, продаются очень милые кухни, уверен, что мы к ним приценимся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_105712_800.jpg"></p>

<p>В &ldquo;Леруа Мерлен&rdquo; я залихватски приобрёл ещё две банки краски на следующий год, удобрений для Юли и трансформатор. Трансформатор Powerlight стоил 593 рубля и выглядит настолько отстойно, что я даже не стал брать два. Где те времена, когда я покупал трансформаторы Vossloh Schwabe по 418 рублей за штуку - и при этом они не выглядели, как с помойки. Ещё купил две рамки, А4 и А3, стоят всего 36 и 81 рубль соответсвенно, какая-то акция невиданной щедрости. В маленькую вставлю свой сертификат, а в большую Поля мне нарисует картину. Всего истратил 1153 рубля. В нашем новом доме весь свет будет на 220 вольт.</p>

<p>В Химках затеяли строить ещё один дом:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_112608_800.jpg"></p>

<p>Юля предложила поехать в магазин &ldquo;Персей&rdquo;, который на Юровской улице возле амфитеатра, мы вышли из дома и очень удачно туда доехали, но, как оказалось, теперь мы можем только сходить в детский салон красоты, потому что теперь на этом месте именно он. И Юля предложила поехать в &ldquo;Авиапарк&rdquo;. Вообще в такую замечательную погоду стоило бы погулять, но малыш у нас все ещё болеет.</p>

<p>Доехали по Ленинградке почти до &ldquo;Динамо&rdquo;, повернули в нужном месте, и тут оказалось, что мы не знаем, где этот &ldquo;Авиапарк&rdquo; находится. Я вообще надеялся, что его будет видно, но его было не видно. Зато там построили по меньшей мере два, как я полагаю, &ldquo;комплекса апартаментов&rdquo;, довольно уродских на вид. Юля высказала мнение, что при таком предложении Ольге Сергеевне будет все тяжелее сдавать квартиру на Зоологической. Пару раз развернувшись, я смог определить, в какой стороне этот долбаный &ldquo;Авиапарк&rdquo; и даже сумел зарулить на стоянку. При въезде стоят шлагбаумы и терминалы, но проезд свободный. Внутри все забито, свободны только очень многочисленные места для инвалидов. Вообще надо было заезжать со стороны Песчаной улицы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_160925_800.jpg"></p>

<p>ТЦ гигантский, даже трудно сказать, какой он длины. Два этажа занимает парковка, выше несколько этажей с магазинами. Первое, что мы увидели, когда поднялись с парковки в торговую зону - вертикальный аквариум высотой в несколько этажей. Пришлось уточнить на стойке информации, где &ldquo;Декатлон&rdquo;, потому что сами мы его нипочем бы не нашли. На втором (или третьем? Или ещё на каком-то, если считать от парковки?) этаже мы увидели магазин Zenden и немедленно туда зашли. Там оказался на удивление хороший выбор и не такуие уже высокие по нынешним временам цены. Поля перемеряла примерно 100500 пар обуви, и кое-как мы выбрали две, проторчав в магазине примерно час. Потом я решил, что ни к чему себе отказывать, раз уж приехали, и тоже купил себе парадные туфли, и не какие-нибудь, а с узором на носке.</p>

<p>В &ldquo;Авиапарке&rdquo; даже есть Ашан, и не простой, а двухэтажный.</p>

<p>&ldquo;Декатлон&rdquo; находится прямо над &ldquo;Ашаном&rdquo;, но там как раз ничего дельного мы не нашли. Мы даже спросили одного чрезвычайно энергичного служащего, который проезжал мимо на гироскутере, где нам найти детскую обувь, он же в ответ уточнил, нужна лин нам обувь для футбола, велосипеда, бега или ходьбы. Ну в общем там можно было купить Поле кроссовки не оч дорого, но Поля не захотела. Кроссовки из сеточки, типа тех, что я как раз собираюсь выкинуть, можно купить за 1000 рублей, в крайнем случае я так и сделаю.</p>

<p>Потом дети опять начали проситься &ldquo;в ресторан&rdquo;, так что мы полезли на самый верх. На самом верху, уже под стеклянной крышей выстроены ещё как бы &ldquo;домики&rdquo; или &ldquo;башенки&rdquo; и в них, а также на них размещаются рестораны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_171648_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_171957_800.jpg"></p>

<p>Чтобы не вогнать себя в расходы, мы забрались наверх  в &ldquo;Патио-Пиццу&rdquo;. Тут нам повезло ещё раз - нашлось свободное место, да не простое, а с двумя подвесными креслами. Детям мы заказали пиццы-мишки, Юля заказала пасту с морепродуктами, я же выбрал пиццу &ldquo;Патио&rdquo;, предполагая, что фирменная пицца не должна быть совсем дерьмовой (я вообще не очень люблю это заведение). Тем не менее, пицца оказалась на редкость дерьмовой, и совсем не похожей на свое фото в меню. Жирная колбаса пепперони, какие-то недожаренные сардельки, сыра вообще нет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_174759_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_174626_800.jpg"></p>

<p>Все, тем не менее, остались очень довольны. Просидели мы там никак не меньше часа, я даже сделал селфи. Мы уже все видели не один десяток торговых центров, и, как мне казалось, ни один из них нас уже никогда ничем не удивит. Тем не менее, &ldquo;Авиапарку&rdquo; это удалось, он поражает и размерами и видами. Через стеклянную крышу очень эффектно светило заходящее солнце, и все приняло сюрреалистический вид, как в старых фантастических фильмах про города под крышей (типа &ldquo;Метрополиса&rdquo;, который я, впрочем, не смотрел.)</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_173713_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161001_172421_800.jpg"></p>

<p>Дети более или менее съели свою пиццу, мы ещё выпили чайник чая с мятой. Потом настало время идти домой, потому что под самым потолком я уже одурел от жары и духоты. Юля с детьми пошла вниз, а я остался, чтобы расплатиться. Мы промотали 1880 рублей, можно было бы купить что-нибудь нужное.</p>

<p>Когда я спустился, оказалось, что обещание идти домой осталось просто словами, а Юля повела детей кататься на машинках. Полю оттуда завернули из-за перевеса, а малыш вроде бы поехал, но, не доехав первый круг, остановился и расплакался, так что его с машинки высадили, тут прибежала Юля, некоторое время ругалась с распорядителями, они договорились, что малыш докатается, потом они ждали, пока освободится машинка, потом он опять катался, я к этому времени окончательно угорел и высказал Юле неудовольствие. На самом деле не стоило так ругаться, потому что я мужественно выдержал целый день, а в конце все испортил. С другой стороны, так всегда и бывает, когда до цели остается последний шажок и сил уже не остаётся, мне тут же подкидывают новое испытание.</p>

<p>Обратно доехали нормально, встали около помойки. Малыш в дороге уснул.</p>

<p>Перед сном Юля на канале &ldquo;Еврокино&rdquo; наткнулась на фильм &ldquo;Барбара&rdquo;, разоблачающий тоталитаризм в ГДР, на редкость тягомотное и муторное зрелище, но мы все равно его смотрели, потому что больше смотреть было нечего. Я ждал эффектного финала, но, к прискорбию, дело кончилось ничем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 сентября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/30/kak-ia-proviol-30-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-30T11:50:11+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/30/kak-ia-proviol-30-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал плохо, было очень жарко под одеялом, а раскрываться не хотелось, чтобы не простыть. Малыш ночью несколько раз сильно кашлял. С утра было явное ощущение, что я заболел, но градусник показал 36.5 и не больше. У малыша температура 37.8, т.е в садик он не пойдёт, надо будет попытаться пристроить его к родителям.</p>

<p>Юля с утра опять писала с Полей маленький диктант. Отвёл Полю в школу, для интереса поднялся наверх посмотреть, что там. Все мои усилия прошли впустую, Поля все равно переобувается, стоя около шкафчика.</p>

<p>В метро достался вагон без вайфая, зато я занял место в углу и подремал.</p>

<p>На работе первым делом посмотрел, что там с обновлением унылого - но когда я включил ноут, оказалось, что деплой на github ещё идёт, видимо, после моего вчерашнего ухода комп уснул и все остановилось. Тем не менее, в конце всё равно всё зафейлилось, типа надо сделать git pull. Я сделал git pull, ничего нового не скачалось, во второго раза выложилось нормально, то есть это первый пост, который создан для обновленного унылого бложика. По этому поводу надо бы ещё сменить тему оформления.</p>

<p>Без особого усилия прикрутил новую тему, теперь унылый бложик на фоне Нью-Йорка. Надо всего-то:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>git submodule add git://github.com/octothemes/new-york.git .themes/new-york
</span><span class='line'>git add .themes
</span><span class='line'>git commit -m "added new-york theme"
</span><span class='line'>rake install[new-york]
</span><span class='line'>rake generate</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Картинку можно поменять на любую другую, что я, видимо, и сделаю.</p>

<p>Работы, как и раньше, крайне мало. На прогулку не пошёл, чтобы окончательно не простыть. Проиграл Сатюкову в &ldquo;Борьбе умов&rdquo;, он, видимо, понял, что я не интересуюсь спортом и не умею узнавать в лицо любого негра. Проиграл всего на одно очко.</p>

<p>Вечером забрал Полю из школы, едва успел к семи часам, на самом деле Поля была совсем не последняя. В частности, папа Эмилии то ли переставлял в классе мебель, то ли что-то искал. Также обменялся парой слов с мамой Дианы, у них младший ребенок тоже заболел, уже второй раз за сентябрь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 сентября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/29/kak-ia-proviol-29-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-29T15:06:33+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/29/kak-ia-proviol-29-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Листья с веток осыпаются прямо на глазах. Наверное, у нас на участке деревья тоже начали облетать и та заболевшая слива больше не будет выделяться. Листья надо было бы сжечь, или хотя бы собрать в мешки.</p>

<p>Опять зашёл в Макдак, народу крайне мало, хотя я пришёл в то же время, что и вчера, даже номер заказа почти совпал - сегодня 873, а вчера был 877.</p>

<p>Я уже довольно давно забросил свою игру про шарики под Андроид, потому что столкнулся с дурацкой, на мой взгляд, проблемой - при повороте экрана игра всякий раз начиналась заново. Было совершенно очевидно, что я не первый с этим вопросом, и у этой задачи есть штатное решение, но мне уже было лень разбираться, так что я её забросил. Сегодня коллеги мне напомнили о моём Андроидном проекте, так что я решил мужественно взяться за проблему, и буквально за полчаса реализовал поворот экрана с сохранением игровой ситуации. Причём - с первого раза, без единой ошибки! Это ли не прорыв? Конечно же, писал на планшете с помощью своей модной клавиатурки и AIDE - я ведь заплатил за полную версию (и тут же перестал ей пользоваться).</p>

<p>Сергей Сатюков навел меня на игру &ldquo;Борьба умов&rdquo;, просто викторина с вопросами на разные темы, четыре варианта ответа. Как раз то, чего мне не хватало - в области бесполезных знаний мне нет равных, вот в полезных знаниях меня обойти нетрудно. Мы с ним устроили матч, и я выиграл с изрядным отрывом.</p>

<p>В обед пошел прогуляться в парк, собственно, только мы вдвоём с Фокиным и пошли. На улице холодно и сыро, но всё равно отлично проветрились.</p>

<p>Ближе к концу дня я решил, что я теперь крутой специалист по git, провёл над унылым бложиком безобидный эксперимент, и весь бложик безвозвратно потёрся. Вернуть его обратно с помощью гита не получилось, так что пришлось заново склонить весь репозитарий, довольно долго, столько я уже настрочил. Тут мне помог мой собственный пост за 30 декабря 2015 года (как мне кажется, клонить в _deploy - ненужная операция). Склонилось удачно, осталось перегенерить контент, я запустил генерацию, но тут у меня закончилось рабочее время, и я потащился домой. По дороге зашёл в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;, купил яблок Роял Гала (89 рублей/кг) и пропаренного риса (89 рублей/кг), потому что пропаренный не в пример вкуснее непропаренного.</p>

<p>В метро попробовал сыграть в &ldquo;Борьбу умов&rdquo; с рандомным игроком, мне достался некто alexch76. Игра окончилась провалом, потому что он правильно ответил абсолютно на все вопросы, а я промахнулся шесть раз. Тут я не знаю, что и думать, либо он бот, либо составитель вопросов. Унылый бложик так и не обновился, то есть при деплое что-то пошло не так.</p>

<p>По дороге к дому заехал в бассейн отдать платёжку и взять новый абонемент для Поли, но абонемент мне не дали, потому что в платёжке написано &ldquo;На исполнении&rdquo;, а должно быть &ldquo;Исполнено&rdquo;. С лошками так и надо.</p>

<p>Юля целый день была дома, тем не менее, я ужинал принесёнными с собой яблоками. Перед сном ещё поел борща. Засыпал плохо, кажется, я заболеваю.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 сентября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/28/kak-ia-proviol-28-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-28T11:26:53+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/28/kak-ia-proviol-28-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утро не обошлось без скандала: помня, как вчера Юля мучилась с Полиным английским, я попросил Полю рассказать мне английские личные местоимения согласно табличке, которую я распечатал в прошлом году. Думаю, излишне пояснять, что если не знать твёрдо все эти комбинации I am, you are итд, то нельзя продвинуться в английском языке ни на шаг. Поля едва сумела рассказать половину, Юля без конца лезла с подсказками, таким образом, проверка окончилась провалом. И сколько я ни пытался объяснить Юле и Поле, что табличку надо заучить наизусть именно в том виде, в каком она напечатана, сколько ни ругался, все мои слова отлетали, словно горох от стенки.</p>

<p>Вообще английский в младшей школе - ошибка. Все сводится к бестолковому запоминанию слов и перерисовыванию букв из учебника.</p>

<p>В садике снова вывесили работы, на этот раз получилось хорошо, наш грибок первый слева.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160928_081306_800.jpg"></p>

<p>На 1905 года истратил 128 рублей на фреш-ролл, цена не изменилась. Народу с утра полно, заказы на экране в два столбика.</p>

<p>На работе ровным счётом ничего интересного. Смотрю учебные видео по git.</p>

<p>Домой приехал в восемь часов, почему-то изрядно уставший. Вечером дома была <del>Гуля</del>Гульнара Рафисовна. Поля сильно охрипла, и сама у меня попросила горячего молока с мёдом. Я мужественно взялся за глажку, Юля почему-то так переживает из-за глажки, как будто это какая-то катастрофа. Юля принесла с работы длинный брикет сыра, впрочем, мы его так и не попробовали.</p>

<p>Юля попросили послушать, как Поля читает, и я просто по своей доброте опять нарушил обещание не участвовать в учебе и пошёл слушать. Поля принесла &ldquo;Хрестоматию&rdquo; для первого класса и стала читать какие-то идиотские &ldquo;потешки&rdquo; для малышей, потому что там всего два-три слова на строчке и получается читать быстрее. Я сказал ей принести другую книжку, тут же влезла Юля и получился омерзительный скандал. Я опять попался в расставленную ловушку и остался виноват, меня уже много раз ловили на моей доброте и простоте, и опять получилось, что я сам себя наказал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 сентября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/27/kak-ia-proviol-27-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-27T11:18:49+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/27/kak-ia-proviol-27-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра нарушил свое обещание больше не лезть в учёбу и попросил Полю рассказать стихотворение &ldquo;Есть в осени первоначальной&hellip;&rdquo;, которое они вчера с Юлей учили. Поля хорошо рассказывала, но, к несчастью, её услышала Юля и примчалась из другой комнаты с криками &ldquo;Не надо, не надо, это на среду&rdquo;, перебила Полю и вызвала мое неудовольствие. Поделом мне, нечего лезть не в своё дело.</p>

<p>Как обычно, повез детей на учёбу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160927_075322_800.jpg"></p>

<p>Отнёс в садик деньги, собранные в подарок воспитателям. Вот, к слову, то самое дерево, наш &ldquo;рисунок&rdquo; средний в верхнем ряду.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160927_075429_800.jpg"></p>

<p>На &ldquo;Сходненской&rdquo; событие - ремонт опять перенесли на другую сторону перехода! Этот ремонт идёт с автуста 2015 года и всё ещё не подходит к концу. На освободившейся половине на полу гранитная плитка с продольными полосками для навигации, на стенах тоже какая-то плитка с незатертыми швами, выше неё идет короб с кабелями. В метроо читал про Object View в Oracle, совершенно не познанная тема.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 сентября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/26/kak-ia-proviol-26-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-26T13:22:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/26/kak-ia-proviol-26-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся нормально, хотя и не выспался. Теперь надо преодолеть утреннюю полосу препятствий и можно будет отдохнуть на работе.</p>

<p>Из дома вышли без десяти восемь, изрядный успех, всех отвёз без приключений. На улице +9, сухо и солнечно.</p>

<p>На МКАДе внедрили новую технологию затраливания - раньше они просто собирали пробку по всему МКАДу, но её можно было легко объехать по обочине, а въезд на улицу Свободы был свободен. Теперь же, тщательно проанализировав ситуацию, они придумали кое-что посвежее - МКАД свободен, а въезд забит так, что хвост достаёт до нашей эстакады. Потратил лишних 15 минут.</p>

<p>От метро опять потащился в 220-ю поликлинику, я в ближайшее время буду туда ходить, как к себе домой, или как к себе на работу. Перед лифтом я сообразил, что ко врачу я не записывался, а в поликлинике по утрам полно народу, и вполне возможно, что ко врачу я не попаду. Однако перед кабинетом никого не было, только внутри сидела какая-то деловая бабулька. Через некоторое время она встала со стула, но вместо того, чтобы уйти, начала рассказывать о всех своих болезнях и посещениях врача, начиная с 1938 года, потом переключилась на воспоминания о своей депутатской работе, так что пришлось демонстративно постучать в дверь. Постепенно медсестре удалось её выпроводить, и я попал ко врачу. К прискорбию, у них повисла сеть и врач не мог узнать, зачем я пришёл, так что я ему подсказал. Опять пришлось два раза вынести процедуру с ёршиком - анализ на посев и анализ ПЦР, что бы это ни значило. (Википедия гласит, что это полимеразная цепная реакция - как будто от этого становится понятнее. Также это метод лабораторной диагностики, направленный на выявление возбудителей инфекционных заболеваний).</p>

<p>Анализ будет готов через  неделю, и на его основании можно будет приступать к лечению и тем самым процедурам, так что в следующий раз пойду ко врачу через неделю.</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160926_100235_800.jpg">До работы дотащился нормально, также открыл, что можно не идти по Рочдельской, где меня обрызгивают машины, а пройти между новым длинным зданием и пятиэтажкой из красного кирпича. Пятиэтажка показалась мне фотогеничной, так что я её щёлкнул на память.</p>

<p>На работе уточнил, что у нас за вакансия программиста-фронтэндщика и переслал её Паша. Паша вроде как не собирается менять работу, но чего только не сделаешь за деньги. Может, там разница в 20 тр, такие деньжищи на дороге не лежат. И после открытия линии от &ldquo;Раменок&rdquo; до &ldquo;Делового центра&rdquo; ему будет чрезвычайно удобно добираться. Или он даже сможет доезжать на велосипеде. По словам Расина, народу приходит немного, но те, что приходят - ни хера не знают.</p>

<p>Днём опять смотрел обучающие видео, на этот раз по Git. Тоже подвисшая тема, надо её добить и записать в заметки. Домой поехал в начале восьмого.</p>

<p>Вечером позвонил Паше, он сказал, что за те же деньги работает на современных фреймворках, а у нас всего лишь jQuery, так что переходить нет смысла. Вопрос решился сам собой. Юля испекла пирожки с мясом от хвостов, очвкусно.</p>

<p>У Игорька странная проблема - он не умеет ни рисовать, ни раскрашивать. Вместо раскрашивания он просто чиркает карандашом по бумаге, изображая бесформенное пятно. В садике все рисовали дерево, у Игорька на листе осталось просто размытая каша, не напоминающая ни дерево, ни вообще рисунок. Юля засадила его за раскрашивание, он устроил такой же омерзительный скандал, как Поля устраивает перед английским. Вот ирония  - Поля отлично рисует и плохо запоминает, но ей приходится много запоминать. Игорёк отлично все запоминает, но ему приходится рисовать и раскрашивать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 сентября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/25/kak-ia-proviol-25-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-25T22:53:51+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/25/kak-ia-proviol-25-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Паша пригласил нас на празднование ДР малыша на два часа. Я рассчитывал, что мы выйдем из дома гденть в половине двенадцатого, заедем в &ldquo;Авиапарк&rdquo; на Ходынском Поле и потом поедем к Паше. Юля же выдвинула идею, что надо съездить на участок. Я прикинул и решил, что я, наверное, успею вернуться, вдобавок было бы любопытно узнать, убрали ли там леса, собрать клубнику и яблоки и вообще посмотреть, как там дела.</p>

<p>Доехал ОК, заодно подкачался на ВР. Кажется, я наконец разобрался, как работает тамошний насос. На участке ничего нового, леса разобраны, но сложили их там же, где они и стояли, то есть придётся опять таскать доски с гвоздями. Все старые доски и брус хорошо просохли.</p>

<p>Слазил наверх - рабочие оставили немало железок: длинные анкеры, большие гайки, несколько крюков от водостока, снегорассекатели и колена от труб. Последние, насколько я понимаю, ещё пригодятся. Также они оставили одну секцию лесов, я решил не привлекать у этому внимания, потому что эта штука понадобится ещё не раз при отделке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_104750_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_104757_800.jpg"></p>

<p>Внизу в эркерной комнате остались сковородки, кастрюля и обогреватель с оторванным проводом. Я позвонил Сергею, извинился, что накричал на него в прошлый раз и попрощался до следующего сезона. По его словам все, что осталось в комнате, можно выкинуть. С этим разобрались. Вид со второго этажа, просто для памяти:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_104905_800.jpg"></p>

<p>Собрал клубнику, зрелой клубники едва ли горсточка, и то ягоды не красные, а бледно-розовые, в такую погоду они уже не вызревают. Также собрал почти все яблоки &ldquo;Брянские&rdquo; + 1 одно последнее яблоко &ldquo;Вишнёвое&rdquo; + 1 упавшее &ldquo;Слава победителю&rdquo;. Также одно &ldquo;Брянское&rdquo; съел, отличное кисло-сладкое яблоко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_104051_800.jpg"></p>

<p>Яблоки заботливо завернул в газетку, каждое отдельно, и уложил в коробочку. <del>Мусор</del>Компост высыпал в яму, без сомнения, туи скажут нам спасибо. И уже нужно было отправляться обратно. На память сфотографировал дом через забор - хотя сезон ещё не закончен, я надеюсь, что мы всё же вставим окна.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_105843_800.jpg"></p>

<p>Доехал через Лобню ОК, в Шереметьево кое-как сфоткал строительство нового терминала. Не так-то просто делать хорошие фоточки, входя в поворот на полной скорости.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_112449_800.jpg"></p>

<p>Домой приехал уже почти в двенадцать часов, излишне пояснять, что никто и не думал начинать собираться. Вышли из дома в начале второго, я взял с собой фотоаппарат и вспышку, чтобы сделать серию эпохальных фоточек. На площади Индиры Ганди строительство как шло, так и идёт, и не похоже, что оно должно скоро закончиться. В конце года станция &ldquo;Ломоносовский проспект&rdquo; уже должна работать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_134859_800.jpg"></p>

<p>В Раменках примерно напротив &ldquo;Тиары&rdquo; вдоль дороги выстроили бетонную стену, назначения которой я понять не могу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_135439_800.jpg"></p>

<p>Приехали как раз в два часа, там уже все собрались. Почти сразу оказалось, что не хватает вилок, и Света отправился Пашу в хозяйственный. Хозяйственный, оказывается, находится в подвале бывшей &ldquo;Диеты&rdquo;. Я воспользовался возможностью пройтись по улице и поснимать стройку.</p>

<p>Из наземных построек стоит только вентшахта и та самая стена. Я уточнил в инете, станция будет иметь выходы в подземный переход под Мичуринским проспектом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2342_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2344_800.jpg"></p>

<p>Территория перед &ldquo;Чайханой №1&rdquo;, т.е. перед бывшей &ldquo;Диетой&rdquo; узнать невозможно, я как будто первый раз в незнакомом районе.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2337_800.jpg"></p>

<p>Строго говоря, если не считать автобусной остановки и &ldquo;Диеты&rdquo;, то на той стороне я толком никогда и не бывал. Пару раз я ходил на почту, раза три-четыре до &ldquo;Матвеевской&rdquo; и все. Негусто за восемь лет. Ну ещё несколько раз я ходил за Пашей в кружок английского, но это не здесь, а где кулинария, Мичуринский, 54. В том углу, где больница я вообще не был ни разу. Прискорбно, на самом деле, надо было все облазить и сделать кучу фоточек для истории, тем более, что времени было навалом.</p>

<p>Когда вернулись, я на всякий случай сфоткал стол, обязательно надо сфоткать стол. Про съемку без вспышки там нечего было и думать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2352_800.jpg"></p>

<p>Родители привезли с собой пирожки, а я подарил <del>Паше</del>малышу 3000 рублей. Света приготовила &ldquo;замазку&rdquo; + все традиционные салаты. Малыш уже может ходить сам, но в основном сидит на руках.</p>

<p>На самом деле, столу не получилось уделить достаточно много внимания, потому что детям постоянно что-то было надо, а я старался всех сфотографировать, чтобы ничего не упустить. <img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2534_800.jpg">Родители попросили меня сфотографировать всех детей вместе, чтобы эту фоточку вставить в янтарную рамку из Калининграда. Я в ответ предложил им загнать всех детей в одно место, но дети вели себя отвратительно и фоточки получились не самые лучшие. Зато я впервые делал фотки со вспышкой, отражённой от стены.</p>

<p>В качестве праздничного торта выступал торт &ldquo;От Палыча&rdquo;, как всегда, чудовищно сладкий, я вообще не совсем понимаю популярности этих тортов. Малыш даже &ldquo;задувал свечку&rdquo;, к слову, я не успел перенастроить камеру на съемку в темноте, посему эта фотография - на самом деле имитация темноты.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2525_800.jpg"></p>

<p>У Паши, как оказалось, есть игра &ldquo;Свинтусы&rdquo; - у всех есть игра &ldquo;Свинтусы&rdquo;, кроме нас. Мы начали играть, но нас опять позвали к столу. Поля, Паша и Игорек потом ещё играли в аэрохоккей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_2479_800.jpg"></p>

<p>На горячее подавали жареную свинину и вареную картошку. К счастью, я подошел к еде осмотрительно и сумел не пережрать. Перед уходом я ещё попросил дать мне с собой салата, мяса и помидоров с замазкой. Домой поехали в половине седьмого.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_135741_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160925_135831_800.jpg"></p>

<p>Рандомные фоточки возле дома. Я даже не знаю, как правильно относиться - с одной стороны, я считаю Раменки и вообще Мичуринский проспект &ldquo;своим районом&rdquo;. С другой стороны, не могу сказать, что я с ним как-то особенно &ldquo;сжился&rdquo;, я его даже почти не знаю. Собственно, кроме нескольких традиционных маршрутов я тут почти не нигде даже не бывал. Тем более, что район начал меняться в начале 2000-х и сейчас изменился почти до неузнаваемости, в глубине районов можно найти пятачки, которые выглядят так же, как и 15 лет назал, сам Мичуринский вообще нельзя узнать. И также отмечу, что эта унылая панельная застройка с самого начала имела неуютный, неприветливый вид, и за 20 лет это не особенно изменилось. Дома стареют, но район не делается более &ldquo;жилым&rdquo;, в этом смысле уступая даже пятиэтажкам.</p>

<p>Мы вообще собирались заехать в &ldquo;Авиапарк&rdquo; и поэтому поехали через ТТК и Беговую. На Беговой хоть и поставили светофор, но порядка там не прибавилось. Возможно, легче стало выезжать с наружного ТТК, но на внутреннем стоит такой же хвост, как и всегда. Вообще этот маршрут через Беговую не хуже, чем через МКАД, по крайней мере, тут не таких пробок, как на МКАДе перед Волоколамкой. Я померил по карте, через Мичуринский и МКАД 37 км, через Рублевку и МКАД 33 км, тогда как через ТТК - только 32. В дороге дети уснули, так что ни в какой &ldquo;Авиапарк&rdquo; мы не поехали, а поехали домой, к счастью, нашлось место около третьего корпуса.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 сентября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/24/kak-ia-proviol-24-sientiabria-2016/"/>
    <updated>2016-09-24T16:26:05+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/09/24/kak-ia-proviol-24-sientiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Полина одноклассница Даша пригласила Полю в гости в 11 часов, так что в 11 мы вышли из дома и поехали в &ldquo;Магнолию&rdquo; купить что-нть в подарок. Поля выбрала шоколадку &ldquo;Алёнка&rdquo;, какое-то печенье &ldquo;Урашки&rdquo; за 180 рублей в красивой коробке и ещё мы взяли зефир &ldquo;Шармэль&rdquo; + я ещё купил домой овсяного печенья. Вроде бы Юля сказала, что заезжать надо возле красивого дома на Юровской, но охранник объяснил, что удобнее заезжать в конце улицы, где круг. Вообще, насколько я помню, там раньше вообще никакого шлагбаума не было, я там не раз проезжал и проходил пешком. Возле пруда мы повернули налево, проехали по деревенской улочке (не припоминаю, что бы я бывал на этой улочке раньше - а надо было давным-давно обследовать эту местность с фотоаппаратом) и там снова стоял шлагбаум, но нас там пропустили без возражений, и, немного поискав, мы нашли искомый таунхаус по адресу Юровская ул. д 92 кор. 10 кв. 4, т.е. таунхаус с номером 4.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_111705_800.jpg"></p>

<p>Гламурные виды:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_111701_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_111634_800.jpg"></p>

<p>На самом деле я не так что бы сильно впечатлился - после дома Эмилии меня стало трудно чем-то пронять. Что любопытно - напротив таунхаусов забор, а за забором самые обычные дачки, участки по 6 соток, заборы из подручного материала и др.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_111755_800.jpg"></p>

<p>Потом вернулся домой. Вот примечательно, все забываю написать: несколько дней назад по краю тротуара близ выезда появились столбики! То есть дело хоть медленно, но ощутимо движется. Все постепенно меняется к лучшему, я всегда в это верил, и всегда себе об этом напоминал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_112557_800.jpg"></p>

<p>Но это еще не всё - такие же два столбика появились и на тротуаре на торце нашего дома. Когда-то я пытался установить столбики своими силами, теперь в этом нет никакой нужды. То есть скоро мы будем ходить по тротуару - и безо всяких усилий с моей стороны. Утром я обратил внимание, что столбики несколько облезлые и немного ржавые, но сегодня их обошел некий рабочий и выкрасил их серебрянкой из баллончика.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_181454_800.jpg"></p>

<p>Такие же столбики поставили вдоль края центрального газона, в этом на самом деле большого толку нет - там лучше было бы уложить по краю газона плитки и поставить бетонные тумбочки или просто посадить кусты. К тому же зимой туда будут сваливать снег и столбики наверняка поломают.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20160924_181525_800.jpg"></p>

<p>Я же, чтобы не терять времени, наскоро испил чая и поторопился по делам. Надо было, наконец, сдать в ИКЕЮ батарейки, которые я коплю уже два года, попытаться сдать в H&amp;M старые вещи, которые я коплю уже год и купить в Леруа Мерлен трансформаторы, которые я пытаюсь купить уже две недели.</p>

<p>Заехал в МЕГУ со стороны ОБИ, там стоял длинный хвост, но я зарулил со второго ряда. Встал около ОБИ, то есть я оказался довольно далеко от контейнера для батареек, но, с другой стооны, так я мог прогуляться по МЕГЕ и поглазеть на магазины, так что я взял свой пакет &ldquo;Mario Mikke&rdquo; с обносками, засунул туда ведёрко батареек и пошёл в МЕГУ. Наверное, мне даже кто-то позавидовал, потому что подумал, что я только что от души пошопился и теперь иду с полным пакетом. К моему неудовольствию, у мего гламурного пакета под тяжестью батареек начали отрываться ручки. Как я и предполагал, в &ldquo;Меге&rdquo; нашёлся H&amp;M, и я туда зарулил, пока ручки окончательно не оторвались. Магазин бестолковый, даром что двухэтажный. Старые вещи сдаются на кассе, но вот сдать их надо вместе с пакетом, иначе не принимают. Есть и хорошая новость - принимают все подряд, кроме кожи и меха, то есть все мои рваные носки и ветхие трусы теперь бесплатно поедут в Германию и из них там сделают набивку для сидений или утеплитель, а из протёртых китайских джинсов сделают новые немецкие.</p>

<p>По пути в пакет просыпались батарейки, как-то я с ними не очень удачно управился, пришлось выгрести наскоро, но, думаю, пара батареек все же поехала в Германию вместе с носками. За то, что я такой сознательный и не поленился притащить свое старье в магазин, мне дали купончик на скидку 15% на одну любую вещь.</p>

<p>И потом я гламурно пошёл с ведёрком батареек к ИКЕЕ. Контейнер на своем месте, правда, высыпать туда батарейки нельзя, надо их совать по одной в маленькое окошечко, закрытое притом очень тугим клапаном, который притом ущемляет пальцы и царапает руку, но я всё равно запихал туда все батарейки. Ушли все желтые батарейки из ИКЕИ, аккумуляторы от садовых фонариков, батарейки от игрушек, никудышные аккумуляторы LEXMAR из &ldquo;Леруа Мерлен&rdquo;, батарейка от старого фотаппарата и даже первая батарея от ноутбука. Вся история окончательно ушла в историю и больше не будет попадаться на глаза. Параллельно со мной некий бородатый сознательный гражданин выбросил одну батарейку и пару энергосберегающих лампочек.</p>

<p>Настало время шопинга, я уже некоторое время страдаю от недостатка джинсов, так что я зашёл в некий магаз Terranova. На самом деле там оказался не такой уж плохой выбор, но максимальный обнаруженный размер чего-либо равен 52 (мне нужен 54 или 56), а в основном размер продаваемых вещей не превышает 40. Затем я зашёл ещё в какой-то магаз, там продавались неплохие джинсы всего лишь по 7990 рублей. Чтобы не ударить в грязь лицом, я спросил светлые, как назло, они у них нашлись. Тут ничего не осталось, кроме как сказать, что восемь тыщ за штаны - дороговато, а продавщица метко парировала, что эти как раз стоят не восемь тыщ, а 9990 рублей.</p>

<p>Потом я зашел ещё в один магазин, это оказался Levi&rsquo;s , джинсы по 7500 рублей. Вышел с позором.</p>

<p>Затем на пути оказался Reserved, я туда сразу же зарулил и, к удивлению, нашел вполне приличные потертые джинсы, размер 36/34, то есть тесноваты и длинноваты, однако при примерке подтвердился только п.2. Так что я истратил 2499 рублей и вопрос с джинсами, можно сказать, решился.</p>

<p>Потом я ещё зашёл в &ldquo;Остин&rdquo;, там нашлись отличные прямые джинсы, точнее, штаны наподобие тех, что я привез из Турции, примерно такого же цвета, но, если приглядеться, видно, что ткань в оч мелкую клеточку. И даже нашёлся мой размер. Плюс я ещё взял джинсы средне-голубого цвета с уклоном в сиреневый. Померял - п.1 подходит впритык, п.2 подходит ОК. Прямо какой-то удивительный день, все подходит и все нравится. Но я всё же спросил продавщицу, нет ли таких же замечательных синих штанов на размер больше - и нашлись и на размер больше. Я их тоже померил и нашел, что они сидят несколько мешковато, так что я вернулся к продавщице, чтобы взять предыдущие. И тут оказалось, что их уже кто-то взял! То есть эти штаны провисели на витрине, может быть, неделю, и никто их не трогал, но именно в эти две минуты, что я провел в примерочной, кто-то их схватил. Довольно очевидно, что таких случайностей не бывает. И точно, какой-то пидор их купил прямо передо мной, а мне достались лишь одни джинсы с уклоном в сиреневый за 1999 рублей. Только проторчал там лишнее время, вдобавок у них работает только одна касса и перед ней толчея. Можно утешаться только тем, что сэкономил 2499 рублей и не вогнал себя в излишние расходы. Как-нибудь потом заеду в другой &ldquo;Остин&rdquo; и посмотрю там. Да, у них там акция: на каждые вторые джинсы скидка 50%, вот только обе выбранные мной вещи относились к категории &ldquo;брюки&rdquo; и в акции не участвовали.</p>

<p>Вообще, коль скоро мы закончили первый этап стройки, самое время вернуться к старой-престарой традиции каждый месяц с зарплаты покупать себе одну хорошую вещь из одежды. В конце концов, мы на коммунальные услуги тратим в несколько раз больше.</p>

<p>Вышел из &ldquo;МЕГИ&rdquo; стороны ОБИ и поехал в Леруа Мерлен по объездной дорожке в сторону ИКЕИ. На самом деле это была двойная ошибка: во-первых было уже два часа, и надо было выезжать на шоссе и ехать в таунхаусы. Юля позвонила и напомнила мне об этом, но не раньше, чем я застрял в пробке на улице 9 мая. В Москву лезет столько идиотов, что они забили всю улицу 9 мая от Юбилейного проспекта до ИКЕИ и ул. Родионова тоже, так что я минут двадцать только выбирался оттуда и в Леруа Мерлен, конечно, не попал - уже вторые выходные. Снова преодолел два эшелона охраны и забрал Полю из гостей. Отец той девочки предложил мне &ldquo;что-нибудь попить&rdquo;, а Поля сказала, что лучше бы я приехал попозже. Конечно же, в таунхаусе сплошная роскошь, на чердаке огромная игральная комната, а подвале баня, и у этой девочки столько игрушек, что даже непонятно, зачем ей телефон. Ещё Поля сказала, что её так покормили таким вкусным борщом, что она чуть было не попросила вторую порцию, но постеснялась. Эту историю про борщ я попросил дома пересказать Юле.</p>

<p>Дома Юля разбирала шкаф и стол в маленькой комнате, там обнаружились немыслимые залежи старых игрушек.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
