<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-06-27T16:31:03+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 июня, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/27/kak-ia-proviol-27-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-27T16:30:27+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/27/kak-ia-proviol-27-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 июня, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/26/kak-ia-proviol-26-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-26T11:40:45+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/26/kak-ia-proviol-26-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с преогромным трудом по будильнику, поднялся только в семь. Кое-как собрались, ближе к восьми разбудили малыша и потащились в путь. Нам надо было завезти Игорька на Инициативную, потом они поедут в Дмитров, а потом уедут на Украину. С утра тепло и солнечно</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_074821_800.jpg"></p>

<p>Вообще мы должны были выехать на час раньше, пробка почти от нашей эстакады до Волоколамки, дальше доехали норм по Рублевке. Малыша с чемоданом сдали Виктору Ивановичу и поехали к Кунцевской. Вообще мы, конечно, сделали ошибку, что заехали туда. Во-первых, на Аминьевке пробка перер Рублевкой, во-вторых, на Рублевке возле Кунцевской ещё и ремонт. Вообще если на решена проблема выезда с Аминьевки на Рублевку, то вся эта затея с эстакадой в большой степени лишена смысла. Потеряли полчаса, впрочем, не совсем потеряли - Юля позвонила Назару и узнала, что за проблема со входной дверью. Вкратце - входные двери ставятся в одной плоскости со стеной и имеют наличники, так что утеплять откосы нет смысла, я же предполагал, что все наружные двери будут утоплены в проемы. Так или иначе, надо проконсультироваться со специалистами.</p>

<p>Кое-как мы все же доползли до Кунцевской, мест у ТЦ уже не было, так что встали просто сбоку на дороге, надеюсь, парковка там не запрещена. И пошли на станцию. Расписание показало, что моя электричка придет через три минуты, мы ещё успели взять билеты и попрощаться. Билет стоит 32 рубля (2 станции), тогда как Юле билет до Одинцово обошелся в 20 рублей 50 коп.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_091233_800.jpg"></p>

<p>Народу в электричке полно, к счастью, очень много людей вышло на Кунцевской, я даже устал ждать, пока они все пройдут. Доехали хорошо, по пути ничего интересного.</p>

<p>С &ldquo;Тестовской&rdquo; хорошо видно те дома, что строятся на месте элеватора.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_092416_800.jpg"></p>

<p>Традиционный вид с конца платформы</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_092453_800.jpg"></p>

<p>Традиционный вид на Сити</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_092620_800.jpg"></p>

<p>Дорожку под мостом благоустроили, теперь там плитка и даже есть ограждение с московской символикой</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_092632_800.jpg"></p>

<p>Традиционный вид на ТТК</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_092830_800.jpg"></p>

<p>На Шмитовском по-прежнему стоят <del>пятиэтажные развалюхи</del> уютная малоэтажная застройка со сложившейся инфраструктурой, как их стали называть крикливые идиоты в интернете. Также там строят какое-то новое здание, я так думаю, что оно новое, что-то я не припоминаю ничего на этом месте.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170626_093312_800.jpg"></p>

<p>Пруд реконструируют, получается весьма привлекательно</p>

<p>Видно, что на другой стороне пруда что-то строят, я специально сделал пересвеченную фоточку, чтобы было лучше видно:</p>

<p>В нашем парке одна их тех самых турецких достопримечательностей из песка</p>

<p>В обед потащился в зал, жал 85 подходами по 10, сделал семь целых подходов. На улице небо затянуло низкими облаками и лил дождь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 июня, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/25/kak-ia-proviol-25-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-25T11:41:27+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/25/kak-ia-proviol-25-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 июня, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/24/kak-ia-proviol-24-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-24T11:41:36+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/24/kak-ia-proviol-24-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся около восьми, вообще я собирался встать пораньше. Так что пришлось быстро завтракать, я поджарил банку горошка с яичницей, погрузил в машину кучу вещей и поспешил на участок. То есть, конечно же, не на участок, а в Черную Грязь, потому что вчера завнил Виталик и сказал, что не хватает 40 мешков смеси на котельную. Как будто нельзя было сказать в прошлый раз.</p>

<p>Пробка на Юбилейном перед Ленинградкой и на Ленинградке перед сужением в ЧГ задолго до Шереметьево. Прополз ОК, в ЧГ сразу нашел того узбека, заказал 50 мешков с запасом, они сказали, что привезут &ldquo;попозже&rdquo;. И я поехал дальше. Позвонила Юля, сказала, что она с малышом сядет на электричку в 10-40, поедет до Лобни, а из Лобни доедет на автобусе.</p>

<p>На участке ничего по существу не изменилось, рабочие занимаются стенами около лестницы. При мне они вскрыли последний мешок из тех, что я заказывал в прошлый раз. По радио передавали новости и совершенно неожиданно я услышал, что следственный комитет прокуратуры проверит законность выделения земельных участков на Истринском водохранилище и на озере Круглом. Будет любопытно узнать, что из этго выйдет.</p>

<p>Я сразу же <strong>открыл бытовку</strong>, размотал два удлинителя, надел очки и принялся косить. Моей целью в тот день был угол за туалетом, там выросли совершенно невыносимые и непроходимые джунгли высотой больше меня. Смесь все никак не везли, с другой стороны, я им ничего не заплатил.</p>

<p>Юля приехала в Лобню и сказала, что поедет на 50-м автобусе. Я продолжал косить, когда прошло уже довольно много времени, я позвонил узнать, где там Юля, и оказалось, что в Лобне пробка и они там застряли, так что я вернулся к косьбе. Наконец, уже в первом часу Юля позвонила и сказала, что они проехали Останкино, так что я поехал их встречать на остановку, и только я сел в машину, как тут же позвонил некто и сказал, что он доставка и только что свернул в Овсянниково. Они как-то договорились, очевидно.</p>

<p>Через некоторое время Юля с малышом действительно приехали на автобусе, мы поехали на участок и заодно показали дорогу нашему грузовичку. Разгрузились и расплатились благополучно - я снова одолел заказ стройматериалов.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_7335_800.jpg"></p>

<p>В этом году, как ни удивительно, жимолось дала ягоды, и Юля с Игорьком немедленно начали их собирать и есть, вместо того, чтоба запасти их впрок и есть ДЗВ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_7361_800.jpg"></p>

<p>Наш лук порей, традиционное фото</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_7349_800.jpg"></p>

<p>Рабочий бардак, нет сомнения, что мы приведем все это в порядок, впрочем, кого я обманываю?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_7351_800.jpg"></p>

<p>Я сразу начал хвастаться Юле своим новым триммером и как ловко я умею с ним обращаться, но Юля совершенно не заинтересовалась. Зато заинтересовался малыш, он сразу сказал, что будет косить, так что я надел ему на нос очки, и мы вместе с ним немного прокосили. Потом я снова продолжил косить, и косил, и косил - и постепенно добрался до туалета. Юля на всякий случай обозначила гортензию в уголке возле туалета - и, наконец, я туда ворвался и устроил небольшую техасскую резню. Сок, листья и куски во все стороны, получилась огромная куча, которую пришлось выгребать граблями.</p>

<p>Справа от туалета за яблонями начинается высокая мягкая трава, которая плохо косится и сильно наматывается на ротор. Так что я её там оставил и пошел косить вдоль туй между гортений и роз. Понятно, что это потребовало очень много времени и сил. Малыш начал скучать, так что мы с ним пошли в магазин и купили мороженого, и еще булочек, самсу и бутылку кефира. Вдоль дороги растет много борщевика, надо бы, чтобы кто-нибудь прошел и его потравил. Обедали кефиром и самсой, потом ещё пили чай.</p>

<p>В общем, постепенно я прокосил всю сторону участка вдоль забора, и в конечном итоге устал косить. Излишне пояснять, что с нашим старым триммером такой покос занял бы неделю. Времени было уже семь и солнце собиралось садиться, и дождя как будто бы ничего не предвещало.</p>

<p>Вот наши тщательно покошенные просторы и виновник торжества</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170627_162934.jpg"></p>

<p>Я развел &ldquo;Циркон&rdquo; и побрызгал туи, начиная с дальнего конца. Туи №1,№2 и №4 (и еще одна где-то в середине), начиная от бытовки либо сдохли, либо при смерти, что очень странно, они уже зимовали до этого и нормально росли. Потом я ещё развел &ldquo;Феровит&rdquo; и побрызгал пложовые деревья, правда, хватило не всем. Потом ещё раз развел &ldquo;Циркон&rdquo; с сульфатом цинка и побрызгал уже все растения. Надеюсь, мои усилия не пройдут даром. Да вообще, к следующему нашему приезду деревья должны стать вдвое больше.</p>

<p>Но и этого мне было мало, так что я развел средство &ldquo;Торнадо&rdquo; и пошёл на главную улицу, и там полил отравой все борщевики (не все, только те, до которых смог дотянуться с дороги) возле углового участка с позорными домиками, потом прошёл в сторону магазина, и везде, где видел борщевики, поливал их отравой. Остановилась машина Ауди и некий мужичок поинтересовался, чем это я поливаю. Также он оделил меня инфой о том, что через три года борщевик полезет снова. Три года ещё надо прожить, как я думаю, а там увидим. Тот борщевик, что я полил в прошлый раз, на мой взгляд, желтеет и вянет, по крайней мере уж точно не растет.</p>

<p>Потом поехали домой, завтра не приедем, потому что будет отдыхать. Доехали благополучно, малыш в дороге, конечно же, уснул и мне пришлось его нести на руках.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 июня, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/23/kak-ia-proviol-23-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-23T10:37:13+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/23/kak-ia-proviol-23-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику с большим трудом, кое-как собрался и потащился на работу. В метро полно народу, на 1905 года еле вышел.</p>

<p>На работе ничего нового, работы тоже никакой нет, занимался фоточками из Оскола. К прискорбию, выступил я там довольно бледно. Фоточки в доме получились так себе, потому что я забыл вспышку, на улице много кадров со сбитым фокусом или неправильными настройками. Надо было меньше суетиться и не спешить.</p>

<p>Юля прямо с утра уехала в Дмитров проведать Игорька.</p>

<p>В обед, что делать, потащился в зал. Жал 100 в трех подходах по пять, выжал нормально, но что-то так устал, что к концу тренировки был совершенно деморализован и даже начал предаваться унынию. Остаток дня ковырял фоточки, тут в Одноклассники написала Катя, не готово ли что-нибудь, то есть я возился не зря, и я тут же отправил Кате ссылку.</p>

<p>Просидел на работе до шести часов, потом потащился домой. Заодно зашел в Пятерочку, купил зеленого горошка, моркови, сахара, масла и еще там внезапно оказалась та самая шаурма с курицей, так что я взял одну.</p>

<p>Близ метро 1905 года</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170623_180540_800.jpg"></p>

<p>Обратите внимание, вдали строятся какие-то дома, никак не могу понять, где это. Или же это то, что строят вдоль ТТК? Вроде бы не оч похоже.</p>

<p>Дома поел, настрочил кое-то в унылый, и вообще хотел ложиться спать пораньше, но перед сном решил ещё посмотреть кино, например, &ldquo;Бартон Финк&rdquo;, вроде бы это должно было быть что-то интересное, наподобие &ldquo;Большой Лебовски&rdquo;. Фильм оказался на редкость мрачным, я даже прервался ненадолго, чтобы отвлечься от муторной атмосферы. Но мне все же было любопытно, чем всё кончится, так вот всё кончилось ничем. Я даже заглянул в Википедию, что там пишут о фильме, там написано очень много, и всё очень умное, так что я лег спать, тем более, что было уже почти двенадцать ночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 июня, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/22/kak-ia-proviol-22-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-22T10:37:23+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/22/kak-ia-proviol-22-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня Юля идет на работу, а я еду на участок испытывать триммер. Заодно надо было освободить шкаф за дверью, потому мы вытащили оттуда все деревяшки, что хранятся там со времен ремонта. На самом деле там одних дверных наличников на пару дверей как минимум.</p>

<p>Таскать пришлось по лестнице. Я уже заметил, в последнее время как нам надо грузить машину, так лифт не работает. Позвонил Виталик, сказал, что может заказать смесь &ldquo;Русеан&rdquo; из Грибков, по 150 рублей за мешок + 3 тыщи доставка. Ещё он просил купить 2 кг саморезов 55 мм.</p>

<p>Юлю я высадил на остановке на НК шоссе, а сам поехал в Пенсионный Фонд - я ещё зимой решил, что когда будет отпуск, я туда решительно проеду и подтвержу учетную запись на госуслугах, и вот этот день настал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170622_104434_800.jpg"></p>

<p>Салон &ldquo;Кармель&rdquo;. А я-то еще помню, как ходил в это помещение оплачивать интернеты. Если у меня и есть ностальгия по каким-нибудь временам, то это 2004-2005 год, когда я только переехал в Куркино. Новый район, новая жизнь, итд. Если вспомнить всё по существу, то, пожалуй, ничего особенно хорошего там и не было, но все равно я вспоминаю то время, как самые лучшие годы.</p>

<p>Пенсионный фонд отыскался на первом этаже девятиэтажки, посетителей кроме меня было ровно ноль. И я буквально минут за пять подтвердил свою учетку, и теперь мне доступны все мыслимые возможности госуслуг.</p>

<p>И потом я поехал на участок, только сначала заехал в Черную Грязь поискать там смесь &ldquo;Русеан&rdquo;, вроде бы мы с Юлей её там видели. Как только я вышел из машины, ко мне тут же прибежал друг степей узбек или кто он там, и смесь у них, конечно, нашлась по 150 р, и тут же нашлась Газель и манипулятор для погрузки, и доставка в ГАБО стоила всего 1 тысячу рублей, то есть всего 10 тр. Заодно купил саморезов, по 150 р/кг. Водитель Газели сказал, что знает, где ГАБО.</p>

<p>Отъезжая, я что-то замешкался и упустил из виду Газель, так что пришлось догонять. Когда я её догнал, оказалось, что это не та Газель, я догнал еще одну, и это тоже была не та. То есть моя Газель каким-то образом осталась сзади, что косвенно подтвердилось в Озерецком, когда она выехала на перекресток позади меня. Дальше доехали ОК, она даже пролезла под шлагбаум.</p>

<p>Разгрузились сами, я тоже присоединился к рабочим и разгрузил свою долю. Вообще они не должны этим заниматься, ведь мы им за это не платим. Таким образом, со смесью я разобрался, и даже без затруднений.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170622_115942_800.jpg"></p>

<p>Осталось только переодеться и приступить к сборке триммера. И тут оказалось, что ключей от бытовки нигде нет! Их нет ни в сумке, ни в машине, ни вообще нигде. Поднатужившись, я вспомнил, что положил ключи в пакет с термосом, а пакет утром занес домой -> лошара. В принципе, у меня была с собой кое-какая одежда, но не было обуви, а также инструментов, и удлинитель тоже остался в бытовке.</p>

<p>То есть, если взглянуть чуть более в общем, наша идея держать ключи в машине провалилась и уже не раз доказала свою несостоятельность. Поскольку у нас теперь появился второй комплект ключей, можно было бы спрятать ключи на участке. Но потом я решил, что они тоже могут неконтролируемо перемещаться, так что правильнее всего было бы нам с Юлей взять по одному комплекту и прицепить на ключи от квартиры - и тогда каждый будет отвечать за них сам, а сейчас ответственность размывается, и расхлебываю все время я.</p>

<p>Так что я решил, что влезу в бытовку через окно, и пошел взять у рабочих стремянку, заодно обрисовал им проблему, они же сказали, что это совсем и не проблема, и что вот например вчера пропал свет и они залезали в бытовку через окно проверить автомат. Собственно, бытовку можно было и вообще не запирать, брать там все равно нечего. Так что Назар влез в бытовку и передал мне инструменты и удлинитель, к прискорбию, я забыл попросил галоши, что получилось не оч удачно.</p>

<p>Так или иначе, я приступил к сборке. На самом деле, там в коробке имелся набор инструментов, но мне больше нравятся мои собственные. У этого триммера даже штанга разъемная на две части, то есть его можно без труда уложить в машину. Редуктор мне вполне удалось наполнить смазкой - не зря я не поскупился на тюбик за 250 рублей. С помощью инструкции я прикрутил катушку с леской - и можно было идти запускать. Я подключил удлинитель к розетке на столбе, включил автомат - и запустил триммер. И прокосил пятачок от чудо-вишни до кучи земли. Тут начались растения с толстыми стеблями и вместе с ними затруднения. Сначала стебли намотались на вал под катушкой, и триммер заглох. Я его вычистил - но тут новая беда: леска с одной стороны оборвалась так, что скрылась внутри <del>катушки</del> шпули, так что пришлось вооружиться инструкцией и разобрать шпулю, также я узнал, что она разбирается не по инструкции.</p>

<p>Дальше все пошло гораздо лучше, и я в общем довольно быстро прокосил все, до чего смог дотянуться, то есть от столба до груш, около первой кучи земли и вдоль роз и туй почти до бытовки. Из травы даже показались сами розы!</p>

<p>Косить очень удобно, то есть даже трудно подобрать слова, чтобы описать, насколько этот триммер удобнее старого. Сам двигатель просто висит на плече, как сумка, на руках вообще никакого веса. Широкими ручками очень удобно управлять триммером как угодно, по крену, тангажу и рысканию, при этом его не раскачивает, если зацепить кожухом за траву. Удобные рукоятки, удобная клавиша под все пальцы. Штанга не такая длинная, потому с ней легче поворачиваться. Мне не жалко ни копейки из потраченных пяти тыщ, и даже не жалко, что я таскался на Авиамоторную. Я прямо почувствовал, что сорняки перестали быть проблемой, потому что я прокосил вполне чисто изрядный кусок участка и совершенно не устал. Со старым триммером косьба превращалась в наказание, каждый метр давался с трудом. С новым триммеров косить стало проще, чем делать что-либо еще, это не сложнее, чем опрыскивать деревья. Обязательно надо надевать очки, трава перемалывается в пыль и пыль летит во все стороны.</p>

<p>В течение дня три раза начинался дождь, и мне приходилось прятаться в дом. Заодно я занес на второй этаж все привезенные нами деревяшки, на чердак я их затаскивать не стал, сложил просто в ванной на втором этаже. Также набрал пару мешков мусора, его там бесконечное количество. Рабочие выставили мешок со своим мусором, там полно пивных банок и бутылок, а также бутылка из-под водки Finskaya.</p>

<p>Надо было для отчетности сделать пару фоточек, но телефон разрядился. Так что пришлось мне вооружиться арматуриной, выудить из бытовки зарядку и подзарядить телефон через окно. Потом ещё набрал мешок земли для Юли, при этом сильно испачкал кроссовки. Очень досадно, что я не переоделся в галоши.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170622_164904_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170622_164840_800.jpg"></p>

<p>Ближе к пяти поехал домой. Вот наш дом на прощание</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170622_164959_800.jpg"></p>

<p>К шести доехал без особых замечаний, только задержался у аэропорта перед этим новым самолетным мостом. Зашел в Магнолию, истратил 848 рублей. Взял, помимо, прочего, пачку &ldquo;Начос&rdquo; и бутылку какого-то пива &ldquo;Трехгорное&rdquo;. У меня ведь последний тень отпуска.</p>

<p>Юля сказала, что будет сидеть на работе и ждать ту машину из Воронежа, которая везет мою курточку, то есть она придет поздно. Чтобы не терять времени и не выглядеть лодырем, я сварил картошку и приготовил овощной салат из помидоров, огурцов, редиски, капусты и яйца.</p>

<p>Юля пришла почти в десять часов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 июня, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/21/kak-ia-proviol-21-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-21T10:37:30+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/21/kak-ia-proviol-21-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 июня, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/20/kak-ia-proviol-20-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-20T10:37:37+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/20/kak-ia-proviol-20-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 июня, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/19/kak-ia-proviol-19-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-19T10:37:44+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/19/kak-ia-proviol-19-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 июня, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/18/kak-ia-proviol-18-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-18T23:45:32+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/18/kak-ia-proviol-18-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Максим предложил мне прыгнуть в бассейн, я пошел, потрогал воду и прыгать передумал.</p>

<p>В одиннадцатом часу мы все же собрались и выехали в Старый Оскол. Надо было ехать как на дачу к Татьяне Ивановне, только не сворачивать. Дорога хорошая, машин немного, даже почти не приходилось идти на обгон. Пару раз мы спускались в очень живописные низины, например, в Верхнем Турово и потом где-то ещё. Один раз видели справа некие обширные кучи какого-то белого материала, если бы мы так не спешили, я бы сделал отличную фоточку. Я время от времени делал фоточки телефоном через стекло, но это совсем не то.</p>

<p>По описанию, нам надо было все время ехать прямо, а потом, завидев некий мост, повернуть направо. В какой-то момент мы проехали стелу &ldquo;Курская область&rdquo;, отчего я насторожился - вроде бы Старый Оскол находится в Белгородской области, а не в Курской, и как бы нам не уехать в Курск. Сразу после стелы дорога стала заметно хуже, и красивые места уже не попадались.</p>

<p>На самом деле место поворот - не особенно примечательное место, и если бы Максим нас там не подождал, я бы не обратил на него внимания. Мы съехали с трассы влево, потом еще как-то вырулили, и через некоторое время проехали стелу &ldquo;Белгородская область&rdquo;. Дорога сразу сделалась отличной, посередине травяной разделитель, и даже есть освещение!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 июня, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/17/kak-ia-proviol-17-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-17T23:45:23+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/17/kak-ia-proviol-17-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись по будильнику в четыре утра, за окном светло и солнечно. Я не выспался, как будто вообще не ложился. Тем не менее, мы довольно быстро собрались и погрузились - и ровно в пять выехали.</p>

<p>Машин немного, мы доехали до трассы и помчались по трассе, Юля смотрела какое-то садовое видео на телефоне, с омерзительным звуком, так что я ей предложил подключить телефон к блютусу в машине с помощью инструкции. Так что некоторое время мы прямо на ходу посвятили настройке блютуса, и дальше Юля смотрела видео уже с отличным звуком. Я старался ехать на круиз-контроле, но только было непонятно, как вернуться к значению &ldquo;в памяти&rdquo; после того, как я притормозил. Я предположил, что для этого может служить кнопка R, и осторожно на неё нажал, но ничего не произошло. Так что Юля снова полезла в инструкцию и узнала, что для возврата к значению в памяти служит кнопка R, я снова на неё нажал - и все заработало, просто надо нажимать решительнее. То есть теперь дело наладилось - я ехал на круизе, при необходимости тормозил хоть до нуля, а потом нажимал волшебную кнопочку - и машина сама собой разгонялась!</p>

<p>Кое-где на трассе продавали домашние консервы, в одном месте мы остановились и купили у какого-то чела банку варенья из абрикосов за 350 рублей. Потом мы еще раз остановились купить большой мешок кукурузных палочек. Потом Юля принялась ныть, что ей хочется спать и потому необходимо выпить кофе, и хотя бы часа через два надо остановиться. Я прикинул, что с такой скоростью мы за два часа проедем около 200 км, а до Воронежа оставалось всего 235 по указателю. Мы все же остановились весьма непредвзято, и оказалось, что это то же самое кафе, где мы останавливались на Опеле в 2013 году с Полей.</p>

<p>Впрочем, кофе у них не оказалось, и мы поехали дальше. Потом мы остановились на заправке Лукойл, там был кофе, но отвратный, Нескафе, я от такого уже отвык, так что я пить не стал, да я и не хотел.</p>

<p>Дорога как будто бы подорожала по сравнению с 2015 годом. Тогда, как я помню, дорога обошлась нам в 270 рублей. Теперь мы платили 60, потом 100, потом 95, ещё раз 95, 130 и сколько-то ещё, итого около 500 рублей! То есть на поезде вдвоем выходит значительно дешевле.</p>

<p>постепенно мы преодолели все семь пунктов оплаты и доехали до развилки Воронеж-Ростов, после развилки в сторону Ростова снова начинается платный участок, но мы свернули на Воронеж и поехали мимо торговых центров. Максим сказал, что лучше нам ехать не по объездной, а через центр. Мы воспользовались яндекс-навигатором и на этот раз нашли дорогу безошибочно и не уехали неизвестно куда, как в прошлый раз в каком-то году, когда мы тоже пытались проехать через центр, причем ночью. Там всего-то один поворот, после ЖД моста, потом мы выезжаем на какую-то узкую и кривую улочку, которая потом оказывается улицей Пешестрелецкой, а потом перерастает в Южно-Моравскую. На этот раз мы поехали сразу в дом в поселке, и в двенадцать часов я эффектно подрулил к забору. Если я все прально засек - от нашего дома до дома в Воронеже 540 км. Прибыли мы ровно в 12, то есть дорога заняла ровно семь часов от дома до дома - неплохо, я бы даже сказал, что я не так уж сильно устал.</p>

<p>Максим как раз косил траву, а Катя была на работе. Тут же выяснилось, что я неправильно заехал - ведь Максим только что уложил бордюрный камень и он мог не до конца застыть.</p>

<p>Анатолий Николаевич сказал, что в этом году впервые после его приезда в Воронеж начали массово заниматься дорогами. Также, чтобы поддержать разговор, он мне рассказал про некие проблемы с машиной, я же, в свою очередь, изложил, как мы ездили встречаться с проектировщиками систем отопления. От свежего воздуха мне полегчало и я приободрился - и тут нас позвали пить чай.</p>

<p>Когда мы уже подъехали к дому, все объявили, что сейчас мы едем к Жене смотреть его новую кухню. Я решительно отказался, потому что устал насмерть и от машины и от поездок и от впечатлений. Так что все уехали, а я остался валяться на матрасе. Мне также поручили проследить, чтобы Ваня покормил собаку. Я несколько раз ему об этом напоминал, он же всякий раз отвечал, что &ldquo;заваривается&rdquo; или &ldquo;остывает&rdquo;. Я некоторое время строчил в унылый, потом смотрел всякие видео, или просто дремал, и в целом неплохо провел время и отдохнул. Любители кухонь приехали примерно через час и осталось только лечь спать. Мы спали на матрасе на полу в зале на первом этаже.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 июня, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/16/kak-ia-proviol-16-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-16T16:09:31+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/16/kak-ia-proviol-16-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Теоретически сегодня посдений день перед отпуском, с утра позвонил заказчикам, они меня заверили, что все хорошо и ничего интересного не предвидится.</p>

<p>В обед потащился в зал, попытался жать 110. Первый подход жал без страховки, потому что все были заняты и на пятом повторе меня прижало. Впрочем, я довольно ловко скатил штангу на ноги и скинул, никто и не заметил. В остальном позанимался, как обычно, что-то самочувствие не очень, наверное, я не высыпаюсь.</p>

<p>Вообще я рассчитывал свалить где-нибудь в половине шестого, чтобы нам с Юлей нормально собраться перед поездкой, и, в общем с утра все обещало благополучный исход, хотя на самом деле это просто был такой план. В половине четвертого позвонили заказчики и сказали, что &ldquo;ничего не выгружается&rdquo;, хотя утром они же говорили, что все хорошо. К счастью, мне как-то перепал доступ к боевой базе, так что я довольно быстро разобрался, но все равно просидел до половины восьмого.</p>

<p>Юля успела сходить в &ldquo;Дочки-Сыночки&rdquo; купить подарки для тех загадочных родственников, которых мы собираемся навестить. Также мы сложили некотрое количество вещей в чемодан. К прискобию, вечером не работал лифт, что-то уже второй раз за не такой уж долгий срок. То есть ночью нам придется таскать вещи по лестнице. Хотели лечь пораньше, но легли ближе к одиннадцати, я поначалу не мог уснуть, потому что волновался.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 июня, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/15/kak-ia-proviol-15-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-15T12:24:10+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/15/kak-ia-proviol-15-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку на завтрак и обед мы ничего не приготовили, с утра я мужественно истратил 132 рубля на фреш-ролл. Все же парадокс фреш-ролла не дает мне покоя, один фреш-ролл мало, два - много, и ничего не поделаешь. Возможно, надо брать три сразу и съедать по полтора за раз?</p>

<p>Позвонил отцу, надеясь, что он еще дома - нет, он оказался на даче, и домой возвращаться они не собираются, т.е. становится непонятно, как переправить велик на дачу. По-видимому, придется ехать мне самому.</p>

<p>Днем невзначай разговорился с Моргоевым и начал ему излагать свои соображения насчёт Велокса, в частности, относительно того, что мне не нравятся стяжки - из-за них набегает лишний размер по вертикали, образуются щели в утеплителе, утолщается штукатурка итд. Поскольку было сложно обрисовать форму стяжки словами, я нарисовал её на бумажке, и вдруг понял, что стяжки на наружных стенах изнутри можно смело срезать, потому что с внутренней стороны велокса у них есть ещё одна перекладинка. Фото из семейного архива, примерно годовой давности</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_8725_800.jpg"></p>

<p>На самом деле, это отличная новость, потому что мы сэкономим кучу штукатурки, и к тому же будет лишняя возможность поупражняться с болгаркой.</p>

<p>Около часа позвонила Юля и дала команду переводить деньги за софиты и трубы, 80025 рублей и 18 копеек поступили в фонд стройки. Ну что же, зато теперь, наверное, ветер не будет трепать край пароизоляции и вода не будет литься сверху как попало, а будет грамотно стекать по трубе.</p>

<p>Сходил с коллегами погулять в парк, в паре готовятся к какому-то мероприятию по популяризации Турции. В частности, выстроена фанерная турецкая крепость</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_131624_800.jpg"></p>

<p>стоят шатры, посвященные разным турецким компаниям, а также псотройки из песка, символизирующие различные турецкие достопримечательности.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_133400_800.jpg"></p>

<p>Мостик в парке выглядит вот так</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_134329_800.jpg"></p>

<p>На набережной ведутся работы, как я думаю, по благоустройству. Было бы неплохо, если бы её привели в божеский вид, потому что сейчас это совершенно мертвое место.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_133755_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_133802_800.jpg"></p>

<p>В половине шестого я поспешно свалил, потому что у нас еще куча дел. С Юлей встретились на Сходненской и сначала поехали на Планерную забрать велик из Юлмарта. Встали весьма удачно на ул. Вилиса Лациса. В Юлмарте никого не было, покупку забрали без задержек. Вообще удобный магаз, надо пользоваться чаще. Потом ещё надо было погрузить велик, тут пришлось снять Игорьково кресло, сложить оба сиденья, отстегуть штору в багажнике - и только так велик вошел на свое место. Хорошо, что мы были вдвоем, один бы я не осилил.</p>

<p>Виталик днем купил на рынке какие-то материалы, но забыл купить Ротбанд для маячков, так что надо было где-то купить Ротбанд. Где можно купить Ротбанд в восьмом часу? На Ленинградку проехали через Юбилейный, там небольшая пробка перед кругом. Я вспомнил, что был небольшой рыночек на ул. Репина и заехал туда. Там продавали шаурму и выпечку, на месте рынка стояли два ряда ларьков, и даже было написано &ldquo;с 8 до 20&rdquo;, но все ларьки были закрыты и давно заброшены. Мы поехали дальше и заехали в Черную Грязь, поворот прямо с Ленинградки направо перед заправкой. Там было на удивление безлюдно, но все же кое-что работало, и мне удалось купить мешок Ротбанда за 360 рублей. Ещё одну задачу осилили.</p>

<p>На участке невероятно мокро и грязно, как в худшие времена. К тому же Юля все время жаловалась, что она мерзнет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_201850_800.jpg"></p>

<p>Мы выгрузили ротбанд и воду, я переоделся в галоши и я сделал пару фоточек.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_200108_800.jpg"></p>

<p>Юля тем временем завела разговор об оштукатуривании котельной изнутри. Я как раз удачно развил идею о срезании всех стяжек. К прискорбию, из-за этих разговоров о котельной я забыл посмотреть, как оштукатурили откос.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170615_201909_800.jpg"></p>

<p>Привезли водосточные трубы, софиты и доски, доски навалены как попало под дождем. Я настоял, чтобы рабочие прямо сегодня перенесли их в дом и сложили с прокладками. И потом мы поехали домой, доехали спокойно, и даже нашли хорошее место.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 июня, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/14/kak-ia-proviol-14-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-14T10:13:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/14/kak-ia-proviol-14-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись по будильнику, Юля сказала, что сейчас придет Даша и будет убираться, так что я поспешил на работу. На Штурвальной в проезде к длинному дому раньше стояла ржавая &ldquo;Волга&rdquo; и не менее ржавая &ldquo;Таврия&rdquo; - сегодня их уже нет, т.е. + 2 парковочных места.</p>

<p>Вчера звонила некая девушка, сказала, что хочет забрать даром мои видеокассеты, и сегодня я их притащил на работую И действительно, часов в одиннадцать приехал некий молчел и кассеты забрал. Я не постеснялся спросить, зачем ему кассеты, он ответил вроде того, что его прикалывает смотреть именно кассеты, то есть его интересуют не сами носители, а именно мои записи, которые 20 лет назад имели некоторую ценность. Сейчас всё это есть на Ютубе.</p>

<p>Тут у нас еще была одна проблемка - Поля выросла из своего велисипеда, некогда оч выгодно купленного за пять тыщ, и надо было купить новый. Я вообще рассчитывал, что мы с Полей как-нибудь поедем в какой-нить магаз и выберем ей велик по росту и по вкусу, но Поля до конца месяца будет на даче. На выходных они катались с Пашей по лесу, и Поле пришлось поднимать сиденье настолько, что оно грозило вывалиться. Так что я некоторое время изучал предложения инет-магазинов, выбор вроде бы огромный, но не оч понятно, как выбирать. К тому же непонятно, как получить заказ, не оч удобно, если 14-килограммовую коробку привезут мне в ЦМТ. Предварительно я выбрал велик Stels Miss 5300, и на всякий случай отправил ссылку Паше. Паша сказал, что  К счастью, я наткнулся на такой велик в Юлмарте, что сразу сняло проблему доставки. Ещё раз тщательно все обдумав и посоветовавшись с коллегами, я все же выбрал другой велик, Stels Miss 6100 V, с пониженной рамой и в бело-красной расцветке, 16600 рублей, доставят завтра на Планерную. Проблема отчасти решена.</p>

<p>В обед я сделал нечто необычное - пошёл с коллегами на прогулку в парк. В парке готовятся к некоему мероприятию, посвюду строятся шатры и какие-то помосты из фанеры. Когда мы дошли до конца парка, начался дождь, и мы зашли под шатёр. И тут дождь полил, как из шланга, и не утихал минут пятнадцать. Мы даже начали мерзнуть, к счастью, я надел жилетку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170614_134637_800.jpg"></p>

<p>Снова звонила Юля, все же она заказала софиты и трубы у того менеджера из Теголы, нет сомнения, что он нам пригодится и в дальнейшем. Ещё 80 тыщ обещают превратиться в тыкву.</p>

<p>Потом дождь слегка ослаб и мы кое-как добрались до подъезда, и очень вовремя, потому что дождь снова полил, как из ведра.</p>

<p>На работе просидел до семи, к счастью, боевой расчёт окончился успешно. Я дождался, пока Юля выедет с работы, встретились на Сходненской, и, поскольку было уже почтии восемь, порулили в тот самый гастроном, он занимает часть того обширного помещения, которое уже целый год пытаются сдать в аренду. Собственно, это не гастроном, а типа небольшого рынка с помещении, там есть несколько точек - с фруктами, выпечкой, кулинарией, сыром, суши и чем-то ещё.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170614_195220_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170614_195231_800.jpg"></p>

<p>Мои фоточки вызвали неудовольствие у одной из продавщиц, но я ей сразу же пояснил, что если фотографировать нельзя, то об этом должно быть написано на входе, а если не написано, то можно. Я взял себе салат оливье со скидкой 20%, а потом мы еще набрали выпечки со скидкой 50% - хачапури со шпинатом (по 90 р), пирожки с мясом (60 р), с капустой (45 р) и ещё ватрушки, всего на 258 рублей. От всех цен надо скинуть половину. Кстати, задней частью этот магаз выходит в тот двор, где общага, но пройти туда нельзя.</p>

<p>Пирожки и хачапури мы съеди прямо в машине.</p>

<p>Дома была Даша, она нам навела порядок, а также привезла бутылку молдавского вина, так что на ужин мы ели салат оливье и пили вино. Потом ещё заходила Ольга Сергеевна, спросила телефон МФЦ, а также съела ватрушку.</p>

<p>Спать легли относительно рано.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 июня, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/13/kak-ia-proviol-13-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-13T13:18:06+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/13/kak-ia-proviol-13-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись по будильнику, Юля сегодня почему-то торопится на работу. Я еле поднялся - потому что плохо спал. То ли было душно, то ли я вчера отравился фруктами (или супом), то ли это из-за погоды - за окном дождь.</p>

<p>Вышли в половине восьмого, Юля вообще собиралась ехать на работу на Яндекс-Такси и завезти отцу ту розу, но почему-то Яндекс-такси не вызвалось, на линии всего 8 тысяч машин, хотя обычно их 16 тыщ. Юлю завез на Планерную я сам, роза осталась дома. Машин крайне мало, зато в метроо народу изрядно. На 1905 года истратил 132 рубля на фреш-ролл, потому что в жизни что-то стало мало праздников. На работе был в девять.</p>

<p>Меня прямо сразу принялись тралить какими-то ошибками, так что почти до часу дня я был сильно занят. Вообще я что-то отупел, уже ничего не понимаю даже в собственных программах.</p>

<p>В обед потащился в зал <del>веселиться</del> позориться. Жал 85 подходами по 10, выжал 7 подходов. В основном позанимался нормально, хотя и без огонька.</p>

<p>Потом в магазе купил кваса &ldquo;Хлебный край&rdquo; и поел окрошки. Тут меня снова принялись тралить, у меня так скоро будет воспаление мозга.</p>

<p>На работе просидел до восьми часов, все время работал с результатом, приближенным к нулевому. Заказчики проявляют поразительное равнодушие к срокам, хотя все уже должно быть посчитано и опубликовано.</p>

<p>С Юлей встретились на Сходненской, я долго ждал и замерз.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170613_204640_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170613_204900_800.jpg"></p>

<p>Там открылся какой-то новый гастроном, после восьми часов скидка 20% на кулинарию и 50% на выпечку. Я хотел зайти, но забыл. Доехали ОК, Юля принесла с работы сосиски, какие-то пресные вафли и нутеллу, так что мы ужинали нутеллой. Однако, я поел ещё окрошки.</p>

<p>Юля каким-то образом выбрала и заказала софиты, а равно и водосточные трубы. Нам снова пригодился тот менеджер из &ldquo;Теголы&rdquo;, впрочем, Юля все заказала в другом месте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 июня, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/12/kak-ia-proviol-12-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-12T13:17:58+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/12/kak-ia-proviol-12-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я проснулся по будильнику, который забыл выключить, потом еще немного поспал и проснулся в десять часов, мы отлично выспались. Завтракали яичницей с горошком, при этом яичница была из одного яйца на двоих. Погода хорошая.</p>

<p>И потом поехали на кладбище к бабушке. С собой мы взяли искусственные цветы и две банки с краской по дереву, которые залежались в шкафу на этаже, давно уже пора пустить их в дело на участке. Доехали по Ленинградке и ТТК без приключений, с местом опять неслыханно повезло прямо напротив кладбища. Перед входом на кладбище двое бомжей затеяли ссору - один утверждал, что служил в ВДВ, а другой его высмеивал.</p>

<p>На самом кладбище нововведение - там предлагают пользоваться мусорными пакетами и дают пакеты бесплатно! Я скромно взял один, её взяли тяпку. Также тот огромный мавзолей, что стоит при входе, сейчас на реставрации, это, оказывается, мавзолей Гучковых.</p>

<p>На могиле все заросло тем же растением с белыми цветочками, что растет у нас во дворе у забора. Мы их тут же ловко повыдергали, и стало видно, что у надгробия лежит яйцо, т.е. кто-то приезжал на Пасху. Потом надо было красить оградку, это оказалось труднее и дольше, чем можно подумать, но мы все же её покрасили. На самом деле можно было бы ограничиться передней стороной, она отчасти поржавела.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170612_143445_800.jpg"></p>

<p>И потом пошли на рынок. На рынке клубника по 220, белорусская, действительно, на бумажке написано &ldquo;Брестская область, какой-то район&rdquo;, заказчик - &ldquo;Фуд-Сити&rdquo;. Впрочем, она так же может оказаться и польской, и греческой, и молдавской и украинской, что-то я сомневаюсь, что в Бресте сильно теплее, чем в Москве. Абрикосы по 150 хорошие, по 130 не очень. Черешня 200-250. Мы ещё взяли огурцов по 60 и помидоров по 200 розовых, их в этом году стали называть словом &ldquo;парадайз&rdquo;. Потом ещё взяли лукошко клубники (якобы 2.5 кг за 500 руб + бесплатное лукошко!) и Юля еще набрала рыбы, так что мы еле дотащили. Платная парковка обошлась нам в 0 рублей, потому что праздник.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170612_150116_800.jpg"></p>

<p>Доехали обратно по показаниям навигатора, оказывается, если там свернуть на неприметную улочку, то можно выехать к той фирме, где я некогда фиктивно работал и к Электрозаводской. Доехали ОК, без пробок.</p>

<p>Остаток дня мы решили ничего не делать и постарались ничего не делать, я сидел в кресле с планшетом, а Юля сидела с планшетом на диване. На самом деле это быстро надоело, так что мы ещё приготовили окрошку на завтра. Тут еще позвонил Виталик и сказал, что у рабочих в колодце закончилась вода. Вот еще не было забот. Юля позвонила Назару через WhatsApp - у нас очень прогрессивные рабочие, шагающие в ногу с технологиями - и узнала, что вода не кончилась, а просто пошел один песок. Я им посоветовал осторожно поднять насос.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 июня, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/11/kak-ia-proviol-11-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-11T13:17:50+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/11/kak-ia-proviol-11-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы вообще хотели поехать на участок пораньше, чтобы пораньше вернуться, но проснулись только в половине одиннадцатого. Потом мы ещё завтракали, а потом мы еще поехали в Леруа Мерлен посмотреть, что там есть, в частности, клей по пенопласту. В отделе со строителными смесями нам порекомендовали клей для камня Weber, на нём сверху прилеплена наклейка &ldquo;Рекомендовано для приклейки XPS&rdquo;, стоит 300 р.</p>

<p>Потом мы долго ходили по отделам, взяли мусорных мешков, баллончик пены, посмотрели кухни, потом посмотрели плитку, я ещё хотел купить самоклеящиеся подвесы для часов, но их не оказалось. К этому времени мы уже насмерть устали от духоты, взяли ещё отравы на участок, Юля взяла садового гномика в подарок, а я сбегал и притащил два мешка клея. Так или иначе, вырвались.</p>

<p>И поехали на участок. У нас были какие-то неопределенные планы сделать множество разных дел, но я решил начать с изготовления еще одной грядки - зря я, что ли накупил столько инструмента и вожу его с собой. Так что я вытащил из кучи доску-сороковку (странно, откуда они вообще взялись, их всего несколько штук), мы расположились на штабеле штукатурки и начали пилить и строгать. Конечно же, я проверил доску на предмет саморезов и гвоздей, выдернул с десяток штук, и конечно же, один пропустил, и снова испортил нож у рубанка, точнее, оба ножа. Что-то им со мной не повезло. Это последний раз, когда я строгаю б/ушные доски, новыми ножами я строгаю только доски с рынка. Так или иначе, доски мы прострогали. Надо было ещё найти бруски, чтобы их скрепить, а все бруски ушли на постройку стеллажа, так что вместо брусков пришлось поставить всякого рода обрезки. Их я тоже прострогал и, конечно, еще дополнительно испортил нож у рубанка.</p>

<p>Потом мы с некоторыми мучениями грядку собрали и отнесли на место.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170611_175039_800.jpg"></p>

<p>Рабочие как раз в это время начали штукатурить заднюю стену дома.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170611_175048_800.jpg"></p>

<p>Я ещё снял маленькое видео. Потом мы еще начерно засыпали грядку землей, торфом и навозом. Я вообще начинаю жалеть, что мы не купили навоз в самом начале, ещё когда мы сажали первые деревья. Возможно, они росли бы получше. Сколько вообще должно пройти времени, чтобы наша глина превратилась в сколько-нибудь плодородный грунт? И вообще - бывает такое?</p>

<p>Юля пробрызгала все туи и все деревья &ldquo;Эпином&rdquo;, а заодно и средством от болезней.</p>

<p>В углу участка ближе к дому, который продается, разросся борщевик. Юля утром купила какую-то отраву в бутылочке, я её развел и устроил борщевику небольшую химическую Хиросиму, а заодно и крапиве и всем прочим сорнякам в том углу. Заодно я вышел на улицу и побрызгал у ворот соседнего дома и через дорогу.</p>

<p>Вообще мы собирались не задерживаться на участке, но просидели там почти до темноты.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 июня, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/10/kak-ia-proviol-10-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-10T13:17:43+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/10/kak-ia-proviol-10-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулись относительно рано, позавтракали, и тут обнаружилась коллизия - мы должны были встретиться в Лобне с Виктором Ивановичем, чтобы передать ему Игорька, но Юля также договорилась на утро о доставке навоза. Кроме того, я вчера не съездил в ОБИ, а у рабочих кончился плиточный клей. Таким образом, у нас образовалось три дела на одно и то же время. Путем сложных переговоров было решено, что тот навозовладелец привезет свой груз на участок сам, мы ему переведем деньги на карточку, а в ОБИ я быстро съезжу сам. Так что я метнулся в ОБИ, купил два мешка клея Knauf Fliesen, и еще две банки черной краски на кладбище, и две кисточки Ellix по 19 рублей, и ещё защитные очки для Игорька. На обратном пути подобрал у помойки полмешка шпатлевки Knaut Uniflott, авось пригодится. Когда вернулся, Юля уже вынесла всю поклажу вниз. Мы взяли с собой лук-порей, ещё какие-то вещи и еду. Игорек взял с собой игрушечный башенный кран.</p>

<p>И мы поехал в Лобню, на станции я бывал пару раз проездом 100500 лет назад, но нам удалось её отыскать безошибочно. И еще более удивительно, что нам там удалось припарковаться. Так иначе, нам удалось встретиться с Виктором Ивановичем, и Игорек поехал в Дмитров. Таким образом, мы раздали всех детей и теперь могли заняться делами самостоятельно.</p>

<p>И мы двинулись на участок, Юле вовремя пришла в голову отличная мысль свернуть на Букинское шоссе, или как оно там называется, в сторону пушки, так что мы проехали довольно ловко и выехали на Рогачевку. Навоз еще не приехал, так что мы поспешили - и успели первыми.</p>

<p>Рабочие более или менее оштукатурили всю боковую стены дома. Израсходован почти один поддон штукатурки, отчего образовалась огромная куча пустых мешков.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170610_121336_800.jpg"></p>

<p>На задней стене рабочие прикрепили всю сетку перфолентой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170610_120229_800.jpg"></p>

<p>На балконе они даже поставили перильца.</p>

<p>Через некоторое время навоз все же приехал, удолбанный ЗИЛ. Мы успели растянуть старую пленку с пищаного карьера, но куча в скромные 5 кубов оказалась заметно шире пленки. По-видимому, этот чел не поскупился и экономить не стал. По его словам, навоз из Кубинки, а в нашем районе навоза нет, только конский, от которого якобы никакого толку.</p>

<p>Я вытащил из машины свой плиточный клей и тут же узнал от рабочих, что он не походит. То есть для того, чтобы &ldquo;затягивать&rdquo; поверхности, например, оконные откосы и нижнюю сторону балкона, нужен &ldquo;клей-армирование&rdquo;, точно, я уже встречал эти слова, когда нам привозили стройматериалы год назад. Я поискал в фотоархиве и нашел ту фоточку, у нас был некий клей Т19, что бы это ни значило. Вот так вот. Ну ладно, клей Кнауф тоже на чтонть сгодиться, в крайнем случае, если его не используют до зимы, увезу его в Москву.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170610_161154_800.jpg"></p>

<p>Так что мы с Юлей поехали на рынок, купили восемь рулонов сетки, перфоленту, этот самый &ldquo;клей-армирование&rdquo; марки Ceresit, весьма дорогой, по 470 рублей за мешок и два баллончика полиуретанового клея.</p>

<p>Я настоял, что я начну с приведения в пристойный вид высокой грядки, где некогда рос</p>

<p>К прискорбию, пострадали не только туи. Та груша, которая ближе всех к коричневому забору, начала вянуть. На одной из слив на нескольких ветках не распустился ни один листик, и на вишне, которая возле кучи земли, завяли некоторые веточки.</p>

<p>Любопытный феномен, объяснения которому я не нахожу. Сейчас границу между нашим участком и участком позади нашего несложно определить по растительности, на нашем участке полно одуванчиков, растет чертополох, лопух, полынь, конский щавель и др. На том участке растет просто высокая трава с длинными хвостиками, вроде бы она называется &ldquo;бодяк&rdquo;, одуванчики встречаются единично, остального перечисленного нет. Почему так? Возможно, потому что мы иногда косим. В прошлые годы такой разницы я не замечал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 июня, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/09/kak-ia-proviol-9-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-09T13:17:33+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/09/kak-ia-proviol-9-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед потащился в зал, жал 100*5 в четырех подходах, пожал нормально, в целом можно считать, что я вполне восстановился. Я вообще рассчитывал свалить пораньше, и ещё на обратном пути заехать в ОБИ прикупить плиточного клея и еще просто пошопиться. Конечно же, за мной пристально следили, и я просидел на работе до восьми часов. Излишне также пояснять, что я ничего не толкового делал, за неделю я устал, у и меня болела голова. Я обработал некоторое количество фоточек, немного привел в порядок записи, хотел даже поговорить по Скайпу с Эриком, но его не оказалось на месте.</p>

<p>В восемь потащился домой, надо было бы радоваться, что впереди длинные выходные, но я так устал, что радоваться уже не мог, и в ОБИ тоже не поехал, что, конечно же, было малодушной ошибкой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 июня, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/08/kak-ia-proviol-8-iiunia-2017/"/>
    <updated>2017-06-08T10:50:59+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/06/08/kak-ia-proviol-8-iiunia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся и поднялся с огромным трудом в половине восьмого. Насморк, кашля почти нет. Вчера, видимо, таская мешок, я как-то потянул себе межреберные мышцы, теперь еле могу дышать. Малыша отвел, к счастью, у них опять зарядка. На эстакаде меня обогнали два гайца на мотоциклах, а на МКАДе они же меня и остановили, странно. Я тут ещё вспомнил, что у меня разряжен телефон, а ведь мне мог бы звонить водитель, везущий штукатурку.</p>

<p>На 1905 зашел в Мак, 132 рубля. До работы дотащился с трудом.</p>

<p>Часов в одиннадцать позвонил тому вчерашнему водителю, он ещё где-то ехал. По его словам, он будет к нам приближаться со стороны бетонки. Через некоторое время он позвонил снова, сказал, что доехал до складского комплекса. Через некотрое время ему удалось доехать до шлагбаума, и потом я его провел до нашего дома. Также он мне сказал, что пути у него произошло ЧП, он куда-то завалился, так что ему пришлось разгружаться, а потом снова загружаться, так что некоторые мешки повреждены. Пришлось звонить Виталику и обрисовывать ситуацию, через некоторое время он перезвонил и сказал, что повреждены только три мешка, так что я решил все оставить, как есть.</p>

<p>Так или иначе, со смесью разобрались, сорок тыщ как сдуло.</p>

<p>Остаток дня ничего не делал, зато написал некую статью о блоках в Руби, предполагая, что когда-нибудь я подготовлюсь достаточно, чтобы прочитать лекцию. Как начну учить остальных - так и сам постепенно разберусь.</p>

<p>Юля забрала малыша сама, я ещё после работы зашел в &ldquo;Избенку&rdquo; купил молока и масла, а потом еще на Сходненской купил клубники по 235 рублей/кг, якобы греческой. Дома малыш смотрел мультики, завтра ему надо выступать на некоем празднике со стишком. Стишок он в целом выучил, и даже довольно быстро.</p>

<p>Потом я у него отобрал планшет и заставил читать. С огромным трудом он прочем слово &ldquo;машина&rdquo;, не потому что он не щнает букв, а потому что он много ныл и жаловался. Потом надо было прочесть слово &ldquo;телефон&rdquo;, пришлось даже отвесить ему пару подзатыльников. Впрочем, если создать у него рабочее настроение, то, я думаю, он быстро научится читать, все буквы он знает и слоги распознает легко.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
