<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-11-14T21:44:01+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 ноября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/14/kak-ia-proviol-14-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-14T10:32:01+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/14/kak-ia-proviol-14-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с большим трудом только в 7-15, кое-как подняли детей. Поля, как обычно, завтракала банановым коктейлем и горячими бутерами. Я <del>вроде бы вообще ничего не поел</del> съел один пекан, зато поджарил на работу макарончиков с яйцом, а также взял с собой те бутеры, которые Юля мне вчера приготовила на участок. Вообще довольно удачно получилось, что вчера мы никуда не поехали, поездка оказалась бы непосильной. К счастью, машину вчера поставили удобно у подъезда, хоть не пришлось тащиться до машины.</p>

<p>С малышом пришли в садик с опозданием, там уже шёл завтрак, но никто нас не ругал. Выставка пластилиновых человечков.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161114_084142_800.jpg"></p>

<p>В школу с Полей едва успели. Поехал к метро через МКАД - и угадал, на МКАДе была пробка, а я объехал по обочине. Вот то дерево, которое упало в пятницу:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161114_091353_800.jpg"></p>

<p>Доехал хорошо, в метро народу немного, на 1905 года дорожки почищены, успел как раз к десяти.</p>

<p>Минутка политинформации: в Молдавии завершились президентские выборы, по итогам второго тура президентов стал некий Игорь Додон, которого принято называть &ldquo;пророссийским кандидатом&rdquo;, в противовес &ldquo;прозападному&rdquo; кандидату Майе Санду. Любопытно, что из этого выйдет, тэт с-о колорат ин рошу, галбен ши албастру. Новоизбранный президент объявил, что первый визит нанесёт в Москву.</p>

<p>Позвонил некий Сергей (от Дмитрия), пообещал к часу приехать за ключами от участка, и действителньо приехал, это оказался один из подручных Дмитрия.</p>

<p>В два часа потащился в зал, я по-прежнему штурмую давно взятую вершину - 80х10х10, на этот раз я выдавил из себя 80х5х10, я невероятно жалкий дрищ.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 ноября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/14/kak-ia-proviol-12-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-14T10:31:33+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/14/kak-ia-proviol-12-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня важный день: а) нам будут устанавливать окна б) родители идут с детьми на мюзикл &ldquo;Золушка&rdquo; по моим бесплатным билетам из АТС.</p>

<p>Я как раз собрался погулять с детьми, и тут приехали родители, так что мы пошли гулять вместе. Мама попросила красиво сфотографировать кусты во льду, так что я притащил фотик. Дети катались со склона за домом у забора, а я все пофоткал, как смог.</p>

<p>Гуляли всего полчасика, потом им уже надо было ехать, и тут оказалось, что и нам тоже надо ехать, потому что доставка окон уже выехала из Долгопрудного или откуда-то ещё. Так что мы немедленно выехали, но сперва заехали на почту и я забрал письмо, которое пришло месяц назад. К счастью, это оказались налоги, а не какая-нибудь очередная подлянка от приставов. 1176 рублей за машину Мицубиси (пусть платит Паша) и ещё 4500 за полквартиры, раньше было примерно 3600, то есть налоги выросли, и если они так будут расти и дальше, то налоги вырастут вдвое. И потом ещё заехали в гараж взять оставшиеся банки и плитку - и тут оказалось, что я забыл ключи от гаража -> ЛОШАРА!!11 Так что поехали пустые.</p>

<p>На Юбилейном пробка, потеряли минут пять, на Ленинградке перед ЧГ тоже пробка, но я решил ехать прямо через пробку, объезд через Лобню мне уже поднадоел, тем более, что там тоже есть поводы для задержек. Тут опять позвонил наш Дмитрий, потом позвонили доставщики и не очень внятно объяснили, что они &ldquo;повернули в ГАБО&rdquo; и там &ldquo;размыта дорога&rdquo;, не очень понятно, что они имели в виду. Я и так уже волновался из-за этих окон, а тут окончательно утратил покой.</p>

<p>Деревья вдоль шоссе согнуло дугой, березы по 15-20 метров согнуты прямо к земле.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_131101_800.jpg"></p>

<p>На подъеме от Владычино к Мышецкому весь лес вдоль дороги погнут и поломан, вдоль дороги сплошной бурелом. Доехали нормально, хотя вообще дорога довольно скользкая, при повороте в Озерецком едущую за нами машину изрядно занесло.</p>

<p>При въезде  в Овсянниково стояло несколько машин, среди них машина Дмитрия и газелька с окнами. Впереди, напротив этого дурацкого липового поселка дорога превратилась в снежную кашу, наваленную поверх ледяных ям, не знаю, как это описать. Некоторые на внедорожниках как-то проезжали, но газелист сказал, что ему ехать опасно, потому что если качнёт вбок, то окна могут вывалиться. Около проблемного места стоял пожилой армянин (один из их бесчисленного множества), представившийся, как Арарат, он сказал, что уже вызвал трактор.</p>

<p>Газелист сказал, что ему надо в Икшу, так что мы его отпустили, и он уехал. Буквально через пару минут со стороны деревни показался трактор, тот же самый, который работал у нас, но с другим трактористом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_135158_800.jpg"></p>

<p>И минут за десять он привёл дорогу приблизительно к той ровности, какая бывает летом, даже получше, пожалуй, и мы проехали без приключений. То есть мы зря отпустили &ldquo;Газель&rdquo;, подумал я, но оказалось, что Газель стоит на месте, я так и не понял, как это так вышло.</p>

<p>Надо было ехать объездом, так что я ехал впереди &ldquo;Газели&rdquo; и довольно медленно, так что мы собрали хвост и, наверное, вызвали всеобщее неудовольствие, но это пустяки по сравнению с сохранностью окон. Перед поворотом у ЛЭП дорога тоже весьма разбитая, нас изрядно качнуло. На дороге вдоль ЛЭП колея, вдобавок какой-то засранец выехал нам навстречу, но, к счастью, уехал назад. На нашей дороге все нормально, и вот мы прибыли на место.</p>

<p>Осталось только заехать на участок, но не тут-то было. Весь забор как будто облили стеклом, и замки тоже.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_141912_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_141852_800.jpg"></p>

<p>Засов на воротах и замок на калитке пришлось отбивать молотком, а засов ещё и поддеть ломом. Я открыл калитку, сбегал за лопатой и совместными усилиями мы кое-как открыли ворота и &ldquo;Газель&rdquo; кое-как заехала на участок. Снега выше уровня ботинок, кое-где намело по колено.</p>

<p>Рабочие начали разгружать окна. Вместе с Дмитрием приехали ещё два человека, все в хорошем настроении, что было довольно странно при такой скомканном начале работ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_142750_800.jpg"></p>

<p>Самое неприятное, что дом тоже как будто облили стеклом, весь фасад как будто покрылся ледяной броней. И самое сквеное, что и оконные откосы примерно до половины тоже были покрыты льдом. До чего все это не вовремя - я за всю жизнь видел ледяной дождь один раз, в 2010 году, а как только мы единственный раз в жизни собрались ставить окна - ледяной дождь прошёл три раза за два дня (10 и 11 ноября). И если бы он хотя бы прошёл с другой стороны, всё бы обошлось, потому что со стороны сада стены были совершенно чистые. Я даже не смог определить, с какого именно направления шел это дождь. Суда по забору, ветер дул со стороны серого забора, у дома обледенел весь фасад и даже под балконом, обледенели все откосы кроме а) в боковых окнах на лестнице со стороны санузла б) в эркере сбоку дальние от фасада, они почему-то чистые.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_154431_800.jpg"></p>

<p>Я размотал кабель от бытовки к дому и попытался отогреть откос феном (я привёз из дома маленький бытовой фен &ldquo;Ровента&rdquo;, взял из ванной), но занятие представилось мне малопроизводительным, так что я унес фен обратно в машину. Попытался отбивать лед молотком - немного отбивается, но в основном нет. Попытался поскрести топором - толку крайне мало.</p>

<p>Строители оставили нам масляный обогреватель, Сергей про него сказал, что он не работает (или же он сказал &ldquo;не нужен&rdquo;). Я даже хотел его сдать в металлолом, но в последний момент передумал. У обогревателя была оторвана вилка, однако наш Дмитрий засунул концы в розетку - и оказалось, что обогреватель работает. Обогреватель перенесли в бытовку, чтобы на нём отогревать пену, на баллоне прямо так и написано: &ldquo;Температура пены должна быть не менее 20 градусов&rdquo;.</p>

<p>Тут я обратил внимание, что на откосе, который я пытался отогреть, образовалась сухая, чистая ото льда полоса - то есть это занятие не лишено смысла. И я притащил фен обратно и стал греть откосы дальше. На самом деле не так уж это и долго, один откос можно отогреть минут за пять до совершенно изначального состояния. И очень удачно, что хотя бы некоторые подоконники мы заложили досками, хоть там не оказалось льда.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_155633_800.jpg">С окнами, на самом деле, довольно много мороки. Сначала с ним надо отодрать плёнку, затем надо отковырять все штапики и вытащить сам стеклопакет. Затем в нескольких местах по периметру сверлятся отверстия. Поскольку у нас почти все окна разделены на много секций, все это оборачивается огромной вознёй. На периметр окна ставятся защитные уголки. Потом в проём прилаживают раму, её выставляют по лазерному уровню на такие специальные регулировочные подкладочки. Потом сверлят отверстия уже в бетоне, при этом сверло постоянно натыкается на арматуру, которой там очень много. Потом вставляют стеклопакеты, потом их крепят штапиками, потому периметр пенится пеной - отогретой на нашем благоприобретённом калорифере, не знаю, что бы мы без него делали, и без моего фена тоже. И вот к четырём часам в нашем доме появилось первое окно - на лестнице внизу с боковой стороны. Потом поставили нижнее окно с передней стороны, к этому времени уже понемногу начинало темнеть, и включили прожектор. Наши планы воплощаются в жизнь прямо на глазах. По этому случаю мы с Юлей выпили чаю и съели гамбургеры из &ldquo;Калейдоскопа&rdquo; - про которые я забыл вчера.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_155900_800.jpg"></p>

<p>А потом я пошёл на участок посмотреть, что там с деревьями. Всё, что выступало из снега, покрылось ледяной оболочкой толщиной почти в сантиметр. Не знаю, как наши кусты перезимуют, у нас тут огород не для слабаков. Три яблони (&ldquo;Коричное полосатое&rdquo;, &ldquo;Слава победителю&rdquo; и ближайшая к ним) не сбросили листья, так что теперь каждый лист превратился в ледяную гирю, и ветки согнулись почти так же, как летом под весом яблок. Так что я начал срезать листья секатором, и вскоре сообразил, что незачем срезать каждый лист отдельно, прорезая ледяную оболочку, а можно просто сшибать листья с веток, и они отлично отваливаются сами. Все три яблони я очистил, при этом изрядно набрав снега в ботинки. На участке зимой весьма уныло, то ли дело летом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/BeFunky_Collage_800.jpg"></p>

<p>Лилии превратились в торчащие из снега забавные ледяные фонари. Вертикальную грядку я на огороде не заметил, по-видимому, её завалило полностью. И даже большую яму, куда мы поставили горшки, завалило почти доверху, ещё один снегопад - и её нельзя будет отыскать. Потом я ещё пошёл вывалить привезённые <del>отходы</del> компост в яму около туй, там абсолютно ровная снежная поверхность, торчит только арматура, обозначающая розы. Яму отыскал по координатам.</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161112_181525_800.jpg">Тем временем наши работники приготовились ставить окна на втором ярусе на лестнице. Раму поставили, снаружи закрыли уголками, я влез на козлы и, не страшась высоты, мужественно отогрел феном откосы, на самом деле не так уж и тяжело, вообще говоря, достаточно засунуть фен в зазор между окном и откосом, и восходящий поток постепенно плавит лёд и испаряет воду. Так поставили ещё два окна, но тут уже потребовались некоторые усилия, чтобы поднять тяжёлые стеклопакеты.</p>

<p>Потом все пошли в бытовку ужинать. Дмитрий ел некий &ldquo;местный творог&rdquo;, который очень хвалил, двое других ели бутеры с колбасой. Я отлично навернул доширак, излишне пояснять, что к этом времени я уже конкретно промёрз. В бытовке от обогревателя не стало особенно тепло. Всё же в следующем году надо будет сделать в бытовке потолок, а также сколотить кровать, протянуть кабель в конец участка и ещё сделать кучу вещей.</p>

<p>Потом очень много времени, больше часа ушло на разборку и подъём наверх окон из эркера. Вообще разборка и подъем занимает большую часть времени, больше, чем сама установка. Рамы поднимали через лестницу, пришлось спилить торчащую из пола арматуру - я бы всё равно это сделал рано или поздно. Сами стеклопакеты Дмитрий мощно поднял на себе по лестнице - я даже придержал лестницу снизу, чтобы она внезапно не треснула. Когда я затевал строить эту лестницу, то думал, что взял чрезмерно мощные доски для боковин. На самом-то деле туда бы отлично подошла стропильная доска. Раму для большого эркерного окна подняли на второй этаж на веревках.</p>

<p>Вид со второго этажа невероятно уныл, вдали светится шоссе, и над складским комплексом в небе зарево, больше ничего. Может, и лучше будет, если на поле построят коттеджный поселок.</p>

<p>Юля пошла в бытовку, а я мужественно пошёл запирать ворота. Было уже абсолютно темно, когда поставили переднее окно в эркере на первом этаже. И тут выяснилось, что все четыре боковых окна в эркере не влезают в свои проемы! По-видимому, Дмитрий поставил в заказ вместо требуемой ширины окна ширину проема с моего эскиза (1280 мм), хотя на самом деле там весь проём 1130 мм. Таким образом, работа внезапно сократилась. Дмтрий сказал, что рамы он отвезёт на завод и их там подрежут до нужного размера, стеклопакеты же монжо только выбросить. Очень неприятная новость под конец удачного в целом дня. Работники, по-видимому, тоже огорчились, и, хотя они могли бы поставить верхнее окно в эркере, свернули деятельность, сложили инструмент и спецодежду в бытовку и поехали по домам, и мы с Юлей тоже поехали. Времени было уже 22-20, я, честно говоря, думал, что ещё только часов восемь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 ноября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/13/kak-ia-proviol-13-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-13T17:22:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/13/kak-ia-proviol-13-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Так что мы с Юлей поехали в &ldquo;Магнит&rdquo;, я прямо так и поехал в костюме бомжа. Доехали ОК, народу в Магните крайне немного. Площадь магазина опять урезали, тот угол, где раньше был овощной отдел, отгорожен стенкой. Когда-то то же самое произошло и с &ldquo;Мосмартом&rdquo;, и вроде бы с магазином &ldquo;Наш&rdquo;, и вот теперь с &ldquo;Магнитом&rdquo;. Когда-то &ldquo;Вэйпарк&rdquo; стоял на пустыре близ деревни, теперь рядом выстроили целый микрорайон, но посещаемости ничего не помогает. Похоже, место все же проклятое.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 ноября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/11/kak-ia-proviol-11-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-11T12:30:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/11/kak-ia-proviol-11-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялись с трудом в половине седьмого, решили выходить все вместе. Ночью опять был ледяной дождь, на улице все покрыто ледяной глазурью. И машина тоже, так что её снова пришлось отскребать. Все деревья как будто облиты стеклом, как бы не пострадали наши туи.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_080623_800.jpg"></p>

<p>Юля пошла с малышом в садик написать согласие на прививку от полиомиелита, а я повёз Полю в шкалку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_082215_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_082356_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_082920_800.jpg"></p>

<p>На Сходненской специально поискал место подальше от деревьев, которые склонны падать - и очень удачно нашел место в торце дома, где женская консультация.</p>

<p>Поскольку сегодня пятница, на 1905 я зашёл в Макдональдс приобрести фреш-ролл к завтраку. Тут со мной внезапноо случилось сразу две неприятности (неприятности всегда надо выдвигать по две сразу, это даёт кумулятивный эффект) - ярлычок от шарфа насмерть застрял в молнии на куртке, тка что я не мог вытащить карточку, а когда я всё же изловчился её вытащить, не расстёгиваясь, то оказалось, что фреш-ролла и ещё некоторых блюд, втч &ldquo;биг-брекфаст ролла&rdquo; нет в наличии! Там прямо так и написано на экране &ldquo;нет в наличии&rdquo;. То ли неилююзорный кризис в связи с избранием Трампа, то ли из-за гололёда не подвезли провизию. Время было 9-36, маловероятно, что они уже распродали весь завтрак. Так что я ушел ни с чем. Завтракал булочкой хачапури из нашего гламурного магазинчика в ЦМТ. Ярлычок от шарфа оторвал и выбросил.</p>

<p>Сегодня 11.11, якобы &ldquo;распродажа&rdquo; на AliExpress и на Ebay. На самом деле, никаких особенных скидок я не заметил. Тем не менее, я решил пошопиться и приобрёл блютусные наушники BlueDio H, за 1400 рублей, они всегда столько и стоили.</p>

<p>В час потащился в зал, позанимался <del>ОК</del> позорно. Хотел пожать 90х3х8, пожал 8,6,5, вот так дрищ, ахаха. Один перец там рассказывал тренеру, как работает АТС, послушал с интересом, узнал много нового.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_133343_800.jpg"></p>

<p>Как бы я ни пытался пилить Джаву, как бы я ни старался доказать себе, что вся эта пурга - на самом деле правильно и логично, она категорически не лезет. Такое впечатление, что кто-то специально постарался нагородить как можно непролазнее, любая элементарная тема тонет в безумных нагромождениях.</p>

<p>Так что для отдохновения вернулся к душеспасительному чтению о Ruby on Rails, обожебоже, насколько там все просто, связно, понятно и однозначно. Я даже попытался написать мини-приложение, как всегда, наткнулся на свою любимую проблему. Так вот, адаптер в database.yml указываем oracle_enhanced, а в gemfile добавляем</p>

<figure class='code'><figcaption><span>Вот как надо </span></figcaption>
<div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'># Use oracle as the database for Active Record
</span><span class='line'>gem 'ruby-oci8'
</span><span class='line'>gem 'activerecord-oracle_enhanced-adapter'</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>В остальном мне все вполне удалось, я даже использовал partial и layout. (Собственно, когда-то мне это уже удавалось, но я забыл). На самом деле на все эти ухищрения с созданием схемы и миграциями можно смело забить, когда у нас есть PLSQL Developer. Также попытался прочитать коллегам мини-лекцию с мини-демонстрацией, почему-то вместо того, чтобы восхищаться, они начали со мной спорить.</p>

<p>В половине седьмого потащился домой, когда я уже вышел, позвонила Юля и сказала, что тоже скоро выходит, так что мне придётся её подождать. На улице весьма холодно, идёт снег.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_181951_800.jpg"></p>

<p>В метро на каждой станции объявляют, что &ldquo;на всех направлениях МЖД поезда следуют с опозданиями&rdquo;. Тем не менее, Юле удалось сесть на нужную электричку. На &ldquo;Сходненской&rdquo; я решил, что незачем торчать столько времени на улице, а гораздо правильнее будет пойти в &ldquo;Калейдоскоп&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_190134_800.jpg"></p>

<p>В &ldquo;Калейдоскопе&rdquo; я прогулялся сначала по первому этажу, потом по второму этажу, потом по третьему этажу, и там обнаружился каток.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_190840_800.jpg"></p>

<p>Потом я прогулялся по четвертому этажу и там обнаружился &ldquo;Макдональдс&rdquo;, и я мощно купил два гамбургера, конечно же, через терминал. Лошки при этом стояли в очереди, ведь в пятницу вечером больше заняться нечем. Я предвидел долгую поездку домой через пробки, и гамбургеры позволили бы нам подкрепиться. Потом ещё просто погулял и спустился по лестнице.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_191804_800.jpg"></p>

<p>Если вооружиться хорошей камерой, то можно было бы сделать очень эффектные фоточки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161111_192815_800.jpg"></p>

<p>Потом ещё зашёл в М-Видео, цены ололо. Ноутбуки Lenovo начинаются от 27 тыщ и доходят до 109. Над такими ценами можно только взлольнуть. Наушники самые простенькие 1500 рублей, а я, напомню, купил блютусные за 1400.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 ноября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/10/kak-ia-proviol-10-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-10T10:59:49+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/10/kak-ia-proviol-10-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля сказала, что отведёт Полю сама, так что я возрадовался и повел только малыша в садик. На улице выпал снег, сантиметров пять, температура -6, снег совершенно сухой.</p>

<p>До метро ехал 40 минут, пробка от большого светофора, так что весь мой утренний выигрыш скопенсировался. По пути к ЦМТ поднялся ветер, конечно же, встречный. Снег настолько сухой и жесткий, что даже не скрипит под ногами, похоже на песок, как будто улицу засыпали сахаром.</p>

<p>На работе вывесил на Авито объявление о сдаче гаража, за пять тыщ в месяц, наверняка сейчас повалят звонки от потенциальных арендаторов.</p>

<p>У Михаили Конопко ДР, так что на ланч - пироги Штолле, я по ошибке ухватил кусок пирога с селёдкой, это неописуемая гадость, к счастью, мне досталась горбушка почти без начинки. В остальном отлично подкрепился.</p>

<p>Вышел на прогулку, на улице около нуля, сыро и оч холодно. Некий засранец прислал ответ на объявление про гараж, но он хотел за 4 тыщи, что, конечно же, очень мало за такой замечательный гараж.</p>

<p>Во второй половине дня ничего не делал, потратил время с максимальной бесполезностью. Впрочем, я обрабатывал фоточки из Калининграда, их осталось ещё примерно миллион штук.</p>

<p>Домой поехал только в семь часов, машина опять покрыта слоем льда, на Сходненской какой-то нездоровый климат. Опять отскребал с мучениями. Приехал домой почти в девять часов. Юля зачем-то ходила в &ldquo;Дикси&rdquo;, купила фарш &ldquo;Мираторг&rdquo;, так что мы ели котлеты из покупного фарша, по-моему, домашние вкуснее не в пример.</p>

<p>В десять детей загнали спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 ноября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/09/kak-ia-proviol-9-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-09T10:46:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/09/kak-ia-proviol-9-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся почему-то в спальне у Поли, а ведь я совсем не собирался там спать, у меня была запланирована куча дел на вчерашний вечер, после того, как дети уснут. С большим трудом собрали детей и вытащились на улицу. Я решил, что я теперь буду сам одевать Игорька, наверняка у меня получится.</p>

<p>В садике вывесили новую серию рисунков, наш не справа внизу, как можно было подумать, а второй справа во втором ряду.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161109_075404_800.jpg"></p>

<p>В метро почитал в новостях, что Трамп вроде как лидирует на выборах, но не очень понятно было, реальные ли это результаты подсчётов или прогнозы и опросы. Ещё написано, что в США &ldquo;рухнул сайт, посвященный эмиграции в Канаду&rdquo;. Также и цена на нефть опустилась ниже 45, хотя с месяц назад она была около 52 долл/ббл. Доллар, соответственно, несколько вырос.</p>

<p>Около половины одиннадцатого пришла новость, что Трамп победил на президентских выборах в США. Я, признаюсь, в его победу никогда не верил, хотя из двух имеющихся кандидатов он мне представлялся более предпочтительным. Что же, по крайней мере, это может оказаться интересным, потому что, как мне виделось, Хиллари Клинтон на посту президента была бы предсказуема чуть более, чем полностью.</p>

<p>Для памяти заголовки новостных сайтов:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/Trump_Lenta_800.png"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/Trump_iDnes_800.png"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/Trump_Repubblica_800.png"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/Trump_WP.png"></p>

<p>В офисе тут же возникло оживление и где-то на час вся работа прекратилась. Самая удачная шутка (наткнулся в инете): <strong>У авианосца &ldquo;Адмирал Кузнецов&rdquo; из трубы пошел белый дым©</strong>.</p>

<p>В обед потащился в зал, позанимался ОК, в целом не тяжело, что, впрочем, не удивительно - становая тяга жалкие 85х3х10, смех один. Надо испольщзовать лямки. На самом деле, я не особенно устал, уж не знаю, как так получилось.</p>

<p>Остаток дня сидел в полусне, ничего не делал. Вот неприятность: вчера я обратил внимание, что при открывании рта челюсть похрустывает справа. Сегодня на тренировке во время упражнений на дельты челюстной сустав как будто прострелило, и с тех пор мне больно жевать и двигать челюстью впрво-влево. То ли я где-то его застудил, то ли потянул мышцу, то ли воспалился сам сустав.</p>

<p>В половине седьмого потащился домой, зашёл в избёнку за молоком, потом ещё около дома заехал в &ldquo;Дикси&rdquo;, истратил 660 рублей, помимо прочего купил куриное филе. Дома его мастерски отбил и зажарил в панировке, чтобы Юля не говорила, что я ничего не умею. Дети есть отказались, потому что их якобы покормила Гуля.</p>

<p>Юля пришла через час, по её словам <del>Егорова</del> Чайкина сделала крупное вложение - приобрела 9 (девять) кв. м. за 3 млн где-то на Красносельской, и собирается открыть там кофейню для хипстеров, или просто кофейню. Девять метров - это же какой простор, это больше нашей ванной. На девяти-то метрах можно развернуться.</p>

<p>Юля откопировала ключи от гаража, так что теперь ничего не остаётся, как начать процедуру сдачи оного в аренду.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 ноября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/08/kak-ia-proviol-8-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-08T12:06:29+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/08/kak-ia-proviol-8-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В метро прочёл у Лимонова в бложике, что на десятирублёвых монетах поменялся орёл на реверсе. Посмотрел - действительно, теперь там нормальный герб, с коронами, скипетром и державой, а не двухголовая курица, как было раньше. Если я прально понял, раньше на монетах была эмблема Центробанка, что являет собой уникальный случай в мировой нумизматике.</p>

<p>В Штатах начались выборы, в последний год было очень много разговоров, споров, пригораний, нагнетания обстановки и взаимных обвинений - вот к завтрашнему дню все это должно закончиться, точнее, пойти на новый круг.</p>

<p>Задач настолько нет, что я решил сделать хоть что-нибудь полезное, поэтому вооружился щёткой и пачкой салфеток и отмыл дочиста кофеварку, которой я пользуюсь уже совершенно один. Полагаю, за последние лет десять, что это кофеварка стоит в отделе, её никто не мыл ни разу.</p>

<p>Заплатил за садик 3007 рублей, конечно же, через Тинькофф, одно разорение.</p>

<p>Около пяти часов позвонила Юля и попросила забрать детей, так что в начале шестого я поспешил в путь. Малыш в садике был на ужине наверху, вот я на память сделал фоточку телефоном. Заодно отдал воспитательнице платёжку, вот так вот я ловко прокрутил это дельце.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161108_183637_800.jpg"></p>

<p>Потом я одел малыша и мы поехали за Полей, на самом деле одевать его не сложнее, чем раздевать - если знать, где все вещи.</p>

<p>В школу успели уже после семи часов, там осталась только Поля и Эмилия, Эмилия в последнее время носит очки. Вот сочинения о домашних питомцах, у одного мальчика тоже есть улитка и ещё попугаи, минимум два.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161108_185642_800.jpg"></p>

<p>Когда мы спускались с лестницы, обратил внимание, что там поменялись рисунки. И вдруг оказалось, что один рисунков подписан &ldquo;Копачевская Полина&rdquo;! То есть Полин рисунок попал в хит-парад, а я-то думал, что на лестницу можно попасть только за большие деньги.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161108_190229_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161108_190258_800.jpg"></p>

<p>Когда мы выходили из школы, нам встретилась учительница по рисованию. Она сказала, что Поля всё время торопится, и это надо пресекать. Я вот все время говорил то же самое, только никто меня не слушал.</p>

<p>Вечером пришла СМСка, что мой платёж за садик вернулся, вот так вот ловко прокрутили лошка. Пришлось платить заново, на этот раз через ВТБ. Юля пришла через час после нас, тут же пришла Ольга Сергеевна, попросил заплатить за неё за свет 68 рублей, так что я не смог ей отказать. Ольга Сергеевна рассказывала какую-то историю о неких французах русского происхождения, которые собираются приехать в Москву, и то ли она хочет им как-то ещё раз сдать квартиру, то ли что-то еще, я не очень понял. Потом она попросила посмотреть фотографии на флэшке, там оказались мои же фото, но с вотермаркой ЦИАНа, кажется, пора с ними судиться.</p>

<p>Юля очень долго разговаривала с Еленой Альбертовной, по словам Е.А, у Поли с английским все отлично, и она быстрее всех списывает с доски. Юля днём также звонила нашему электрику Валере, он, оказывается, здесь, в Москве, а вовсе не скачет в АТО. К сожалению, он уезжает до 20 числа.</p>

<p>Малыш вечером гламурно смотрел мультики на планшете и ел виноград. Я его даже немножко поснимал на видео.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161108_202706_800.jpg"></p>

<p>Потом я пошёл укладывать Полю спать, потом я почему-то больше ничего не помню.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 ноября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/07/kak-ia-proviol-7-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-07T10:17:26+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/07/kak-ia-proviol-7-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Всю ночь шёл снег, выпало не менее 10 см, возможно, даже 15. Проснулся по будильнику в шесть, на самом деле я уже часов с пяти как-то и спал и не спал одновременно.</p>

<p>Малыш с утра устроил отвратительную истерику, и помог ему только планшет с мультиками. Вышли из дома около половины восьмого, ещё минут десять я потратил на чистку машины, под снегом ещё слой льда.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161107_073704_800.jpg"></p>

<p>К счастью, снега не столько, чтобы можно было застрять. В сад пришли в 7-50, малыш вел себя хорошо. Потом отвез Полю, на нашем шоссе около Магнолии стоял хвост машин, до школы еле доползли, я решил, что из-за снегопада пробка к метро поставила рекорд. У школы пришлось встать не где обычно, а на площадке перед школоуправлением.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161107_080555_800.jpg"></p>

<p>Однако, яндекс показал, что пробок не более обычного, до метро доехал так же, как и в остальные дни. Встал удачно на стояночке, не прямо на Штурвальной. Доехал без приключений, на 1905 года не почищено, но я почти не промок.</p>

<p>На работе попил кофе и купил три булочки &ldquo;Фитнес&rdquo;, которые немедленно съел, я настоящий фитнесист.</p>

<p>У меня ещё с начала года зависло одно тошнотное дело - оформить себе доступ к &ldquo;Госуслугам&rdquo;. Для тех, кто недавно к нам присоединился, я напомню: в начале апреля я пытался зарегистрироваться, но при попытке указать СНИЛС он мне писал, что такой СНИЛС уже зарегистрирован в системе. Звонок в поддержку показал, что на меня уже заведена учетная запись, причем заведена она в декабре 2015 года от имени ООО &ldquo;Русь-Телеком&rdquo; в Смоленской области. Предположительно, это произошло при переносе пенсионных накоплений в НПФ. Я попытался восстановить пароль через Банк Москвы, мне дали недействующий пароль, после чего Банк Москвы ликвидировался и влился в ВТБ, а дело зависло. Сегодня я попытался ещё раз прощупать тему, и как-то неожиданно ловко зарегистрировался вновь. Приглядевшись, я заметил, что это не настоящие Госуслуги, а pgu.mos.ru - &ldquo;Портал городских услуг г. Москвы. Тоже хорошо, и без сомнения пригодится, но все же не то. На нормальных госуслугах я попытался восстановить пароль по СНИЛСу - и мне сообщили, что такой СНИЛС не найден, и моя обычная почта тоже. Тогда я попытал счастья по номеру телефона, того старого телефона Fly, который случайно завалялся у меня в кармане после прогулки. И вдруг оказалось, что этот номер зарегистрирован, мне пришёл временный пароль, и я вошёл в свою учетку, поставил новый пароль и указал СНИЛС. И минут через десять пришло письмо, что указанные документы прошли проверку. Такое впечатление, что задача решена. Или же это очень тонкая уловка. Надо будет придумать какоенть проверочное задание.</p>

<p>В отделе кадров раздают билеты на детское мероприятие, в этот раз Поля пойдёт на мюзикл &ldquo;Золушка&rdquo;. На Игорька тоже дали билет, но мюзикл его вряд ли заинтересует. Да, билеты на эту субботу, 12 ноября, как раз когда у нас будут ставить окна.</p>

<p>Потом потащился в зал, сегодня чуть больше людей, чем обычно, но всё равно все эти лица я уже видел раньше, ни одного нового человека. Пожал 80х6х10, дрищ.</p>

<p>К слову, сегодня 99-я годовщина Октябрьской Революции, такое впечатление, что об этом помню только я, ни новостей, ни событий к годовщине не приурочено. Через год будет 100 лет, почему-то некоторые в связи с этим ждут от 2017 года чего-то необычайного.</p>

<p>В половине седьмого потащился домой. На улице дождь, прямо нормальный дождь, как летом. На Шмитовском надо не только идти по воде, а ещё и перепрыгивать через мокрые сугробы вдоль тротуара. Вообще это бардак и надо жаловаться в &ldquo;Активный гражданин&rdquo;. На 1905 года встретился с каким-то челом и продал ему книжку Ника Хорнби &ldquo;Футбольная лихорадка&rdquo;, за 200 рублей. Моя библиотека понемногу расходится, а место понемногу освобождается. На книжке был наклеен ценник 198 рублей, так что я ничего особенно не заработал.</p>

<p>Юлю пришлось подождать на Сходненской, так я что я еще дополнительно промок под дождём, потом я промок, пока мы шли к машине, а машина окаазалась покрыта слоем льда, как будто облита стеклом, и пришлось её скрести. Потом в машине все тут же запотело, и на улицу Свободы выезжали почти наощупь. Доехали хорошо.</p>

<p>Дома были родители, они приготовили невероятно жирный суп, овсяное печенье и блинчики с пореем, так что мы отлично поужинали. Куртка у меня была совершенно мокрая и ботинки тоже, и я все повесил сушиться, слава центральному отоплению.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 ноября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/06/kak-ia-proviol-6-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-06T14:00:10+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/06/kak-ia-proviol-6-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Дети поднялись в восемь часов, соответственно, мы тоже встали примерно в это время. Завтракали кашей, дети вели себя отвратительно, особенно мелкий засранец. В кашу с вареньем он себе налил воды.</p>

<p>Вместе с Юлей разобрали нижний ящик с консервами, в частности, обнаружили и выкинули банку морской капусты с истёкшим в 2010 году сроком годности, а также банку подозрительных анчоусов, которые с нами приехали ещё из Одинцово. Мне они никогда не нравились. Также обнаружилась неизвестно когда купленная банка шпрот и банка тресковой печени из &ldquo;Дикси&rdquo;, которую мы немедленно вскрыли и съели. Печень хорошая.</p>

<p>Потом я вызвался погулять с детьми на улице, при условии, что Юля разберёт клетки от крысы, и вымоет их, а также испечёт овсяное печенье. С огромными усилиями и криком на всю квартиру мы одели детей и я вышел на улицу. С собой взяли снегокат и я ещё взял фотик. Поля взяла с собой того самого кота, малыш, на неё глядя, тоже стал носить с собой мягкую игрушку - зелёного зайца. А я помимо обычного телефона, который был несколько разряжен, взял с собой для связи ствой старый телефон Fly, раз уж мы извлекли его из подкроватных недр, он тоже должен работать средством связи.</p>

<p>На улице -5, ветра нет, снега достаточно. Мы поехали на площадку, которая около Сбербанка в 15 мкр, доехали ОК, там опять снимали кино, популярное место. Сразу пошли на эти мини-горки, Поля почти сразу начала ныть, что ей скучно, но тут же нашла себе занятие - кататься вместе с Игорьком с горки и заодно затаскивать в горку снегокат, оч удобно. У снегоката какая-то проблема, руль вдруг стал очень тугим. Вообще, конечно, это не горки, а позор, вот у нас в Ясенево во дворе была горка так горка, если что и было в Ясенево хорошего, то это наша горка во дворе. Надо будет зимой как-нибудь поезатьвсей семьей в Ясенево кататься с горки.</p>

<p>Потом пошли на площадку, Поля каталась на тех самых крутящихся качелях с неким мальчиком, на вид из гастарбайтеров. Потом малыш с этмм же мальчиком ещё крутился на другой крутилке, как мне показалось, интеллект у него как раз на уровне Игорька. Поля нашла себе какую-то подружку, которую потом охарактеризовала, как &ldquo;чокнутую&rdquo;.</p>

<p>Гуляли мы, как я думаю, часа полтора, или мне так показалось. В конце у меня промокли ботинки и замерзли ноги, так что мы пошли домой. Во время нашего отсутствия Юля почти приготовила пельмени, очень вовремя, зимой они идут на ура. Обедали пельменями.</p>

<p>Юля стала укладывать Игорька и через некоторое время оказалось, что Игорёк смотрит мультики, а Юля дрыхнет. Юля проспала, наверное, часа два с половиной. Я за это время погладил часть белья, почистил ботинки и сложил посудомойку. Случайным образом я открыл, что программа №1 отмывает очень хорошо, в отличие от программы №4, которой мы обычно пользуемся.</p>

<p>В пять часов позвонила какая-то тётенька и спросила насчёт стульчика. Договорились на полшестого в гараже. Так что я отправился в путь и действительно пришел пешком некий мужичок неинтеллигентного вида и наш стульчик обрёл нового хозяина. Будем надеяться, что он им действительно пригодится и ещё послужит. Я ещё забрал из гаража коробки с ёлочными игрушками. В гараже осталось не так много - плитка белая и голубая, пара коробок с банками и надувной матрас невыясненной целости.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161106_173206_800.jpg"></p>

<p>На улице идет снег, сильный ветер, температура -4, такое впечатление, что сейчас не начало ноября, а разгар зимы, например, январь. Дома наскоро испил чая и мы с Полей поехали в магазин. Молоко, которое я на собственном горбу в четверг притащил из &ldquo;Избёнки&rdquo;, кончилось, так что мы решили поехать в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;, которая в красных домах, потому что там есть &ldquo;Вкусвилл&rdquo;. По дороге показал Поле, как подключить телефон к аудиосистеме автомобиля, и по дороге мы слушали Ace of Base.</p>

<p>В &ldquo;Пятёрочке&rdquo; набрали на 966 рублей. Яблоки &ldquo;Гала&rdquo; по 89 рублей, бананы по 65. Потом ещё зашли во &ldquo;Вкусвилл&rdquo;, та же &ldquo;Избенка&rdquo;, только товары надо брать с полки самому. Плюс ещё продаются какие-то яблоки, наверное, тоже экологичные.</p>

<p>На улице прямо метель, вполне возможно, что завтра будет трудно выехать со двора. Дома Юля поджарила рыбу и сварила суп из хвоста. Я прилёг на кровать и под увлекательную передачу о деревне Николо-Ленивец каким-то образом уснул, проспал, наверное, с полчаса. Когда я проснулся, Юля уже уложила детей, очень удачно. Потом Юля некотрое время смотрела передачу про Шварцнеггера, я же попытался посмотреть ободряющее видео про Джаву, но не оч преуспел.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 ноября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/05/kak-ia-proviol-5-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-05T21:13:38+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/05/kak-ia-proviol-5-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Будильник сработал ровно в шесть, в шесть десять я уже выполз из кровати, а в 6-50, даже не позавтракав, поехал на вокзал встречать Юлю. На улице холодно, ночью был снег, но сухой, просто смахнул его щёткой. По дороге заодно выбросил пару коробок, привезённых из гаража.</p>

<p>Доехал хорошо, но не так чтобы очень быстро, всё же это очень далеко. Встал на стоянке, как обычно и уже совсем приготовился идти в обход вокзала, как вдруг заметил, что со стороны путей идёт люди с чемоданами, т.е. короткий проход всё же открыт. Так что я пошел через короткий - и там сразу же обнаружилась ещё одна стоянка, а я про неё соверешенно забыл, а тут как-то сразу вспомнил, что как-то встречал Катю и как раз пользовался этой очень удобной стоянкой, и там ещё был платёжный терминал&hellip; как-то всё это стёрлось из головы. Так что я не поленился - вернулся к машине и переставил её поближе. Стоянка почти вся была занята, но нашёл отличное местечко, прямо напротив входа.</p>

<p>До поезда оставалось всего минут 10-15, я подождал в здании, там в целом ничего не изменилось за неделю. Потом ещё немного подождал на платформе&hellip;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161105_074158_800.jpg"></p>

<p>&hellip;и поезд прибыл в соответствии с расписанием.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161105_074854_800.jpg"></p>

<p>У Юли был шестой вагон, почему-то нумерация началась сразу с четвёртого. В вагоне заняты были только несколько купе. Юля с детьми ехала как в СВ, одни в купе. Доехали они хорошо, но Юля жаловалась, что из-за детей плохо спала, дети остались вполне довольны поездкой. От поезда пришлось тащить на себе кучу очень тяжёлых пакетов, хорошо, что не в обход всего вокзала. Парковка стоит 100 рублей первый час и 150 рублей каждый последующий. Обратно доехали хорошо, Юля рассказывала, как Катя пыталась устроиться на работу - то есть она накупила кучу новой одежды и покрасилась в парикмахерской. У меня почему-то очень сильно пошла кровь из носа и я испортил два платка.</p>

<p>Хотели заехать в &ldquo;Дикси&rdquo;, но там с девяти, а время было без десяти девять, так что мы поехали в &ldquo;Магнолию&rdquo;. Истратили кучу денег (1381 рубль), опять набрали ерунды.</p>

<p>Дома завтракали кашей, к счастью, я заранее притащил на собственном горбу молока из &ldquo;Избенки&rdquo; на 1905 года. Открыли одну банку варенья из алычи, с некоторой натяжкой можно представить, что десять утра 5 ноября - это долгий зимний вечер.</p>

<p>И потом мы собрались и поехали все вместе в гараж. Пока мы с Юлей рылись в залежах, дети сбивали с гаражей сосульки с помощью остатков потолочного молдинга. В углу все же нашлась белая и голубая плитка с Воротынской, то есть проблема её утилизации никуда не делась. Нам очень быстро удалось наполнить машину игрушками, в частности, мы нашли большой мешок мягких игрушек и ещё целую коробку шариков для палатки. Детский высокий стульчик сфотографировал для последующей отдачи. Проходил какой-то мужичок, спрашивал снеговую лопату, я ему предложил стекло от &ldquo;Жигулей&rdquo;, он сказал, что у него полно своих. В гаражах в последнее время стало оживлённо. Все эти псевдоблагообразные гаражные дедки поумирали, или распродали свои ставшие очень дорогими гаражи, так что теперь там нормальные (я надеюсь) люди, на нормальных машинах, а не вредоносные старикашки на ржавых &ldquo;Волгах&rdquo;.</p>

<p>Потом Юля легла спать, а я постарался прибраться после завтрака. Юля проспала, должно быть, часа два, мы ей вроде бы не мешали.</p>

<p>Потом мы с малышом снова поехали в гараж за снегокатом, и не успели доехать до большого светофора в Химках, как оказалось, что малыш спит. Я погрузил в гараже снегокат, санки и внутреннюю крышку от багажника (на редкость бесполезный и неудобный предмет), и мы поезали назад, тут у меня совершенно закончился бензин и я поехал на заправку у нас на шоссе, с расчётом, что там будет очередь, и малыш поспит, но очереди, конечно же, не оказалось, так что я заправился, развернулся и поехал домой. Надо было, чтобы Юля вышла и помогла мне аккуратно занести малыша домой, я ей позвонил и оказалось, что Юлин телефон выключен. Не беда - я позвонил Поле, не зря же я завёл ей новый номер! - но Поля звонков не слышит, ведь телефон - это просто игрушка. Так что пришлось идти в подъезд и звонить в домофон, и со второго раза Юлю удалось вытащить. Малыша уложили спать дальше, он так и не проснулся.</p>

<p>А я в третий раз поехал в гараж, выбросить мусор. У меня уже созрел тонкий, а равно и амбициозный план - все эти чешские книжки не просто кинуть в помойку, а, развивая вчерашний успех, отвезти в МЕГУ и сдать в макулатуру. Заодно можно было бы сдать туда же и многочисленные бутылки из-под &ldquo;Тедди&rdquo;. Так что я нагрузил машину и поехал не торопясь, в МЕГУ. На въезде опять толчея, место нашлось там же, где и вчера с точностью до двух машиномест, то есть довольно далеко от заветной палатки. Так что я взял пару пачек книжек и пошёл через стоянку, стараясь не выглядеть маргиналом в собственых глазах. На самом деле, опасения были напрасны, никто не показывал на меня пальцем, более того, возле палатки было очень оживлённо - все что-то хотели выбросить. Служащий только успевал менять мешки. Кроме меня там было не менее трёх человек, все принесли бумагу, стекло или пластиковые бутылки. Так что я скинул в ведро две связки чешских книг - насколько я смог разглядеть, это даже не художественная литература, а какие-то конъюнктурные материалы времен ЧССР. Теперь, как утверждает сайт &ldquo;МЕГИ&rdquo;, из них сделают гофрокартон. И пошёл за второй партией, на этот раз я притащил в картонной коробке ещё одну пачку книг и кучу бутылок из-под &ldquo;Тедди&rdquo;. Книги на этот раз были художественные, но, раз уж я до сих пор не нашёл времени их прочитать или хотя бы разобрать - они уже не пригодятся. Вряд мне удалось бы их продать или кому-нибудь пристроить. Если там и было что-то дельное - увы, теперь это гофрокартон. Служащий мне помог скинуть в бачок мои бутылки и банки, причем крышечки от бутылок он откручивал и кидал в бачок с металлом. С коробки я отодрал скотч, коробку сложил и запихнул в макулатуру (надо больше гофрокартона!), а скотч кинул в пластик. Народу вокруг опять было полно, видно, что услуга очень востребована, и ни к чему чувствовать себя маргиналом.</p>

<p>Вечером разместил на otdam_darom объявление об отдаче даром стульчика, пришло несколько комментариев, но на практике никто не приехал. Один кадр написал &ldquo;заберу сестре&rdquo; и оставил какой-то номер телефона, наверное, он думал, что я буду по нему звонить и объяснять, кто я такой. Ещё выставил объявление с видеокассетами, но никакого интереса оно не вызвало.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 ноября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/04/kak-ia-proviol-4-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-04T20:00:38+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/04/kak-ia-proviol-4-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспал до десяти ровно, вообще в это время я рассчитывал уже быть на участке, но должен же я хоть раз в жизни выспаться? Отправился в путь, даже не позавтракав, в 10-20 уже вышел и поехал в гараж. Погрузил несколько коробок с банками, у нас банок столько, что можно открывать консервную фабрику. В одной коробке нашел свои велосипедные перчатки (я и не знал, что я их потерял), чехол от своего зонтика, хороший носовой платок и странный электронный девайс типа настольного будильника. Ещё нашёл свой голубой свитер с белыми ромбами на груди. Я и забыл, что у меня был такой свитер. Но не успел я возрадоваться находке, как оказалось, что свитер весь в дырах, его, похоже, поела моль, и может, какаянть крыса. Также вытащил коробку с видеокассетами, попробую отдать даром. Ещё забрал какую-то коробку, полную дисков и дискет, надо будет разобраться, что это такое, скорее всего, материал для помойки. Нашёл свою коллекцию газетных вырезок, надо отнести домой и припрятать, ей потом не будет цены. Самым первым вырезкам там и так уже по 20 лет. Вытащил две пачки плитки, плитка китайская от ванной, где белая и голубая плитка с Воротынской, я так и не понял, возможно, я её когда-то уже перевёз к родителям. Ещё забрал посуду, оставшуюся после Прасковьи Ивановны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161104_110021_800.jpg"></p>

<p>Провозился довольно долго, нагрузил полную машину, в 11 ровно выехал на участок. После поворота на дальнее Шереметьево традиционная пробка, я поехал через Лобню.</p>

<p>Строительство моста к третьей ВПП:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161104_112326_800.jpg"></p>

<p>Строительство аэропорта:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161104_112619_800.jpg"></p>

<p>В Лобне купил синюю бутылку - первый раз в этом сезоне. Было бы в машине побольше места - купил бы на всю зиму сразу.</p>

<p>На участке всё завалено снегом, на вид без изменений. Но когда я вошел, оказалось, что изменения есть - хитрые армяне все же вернули нам часть похищенных стройматериалов - три бруса и одну стропильную доску, то есть около половины всего. И то хорошо, нам это материалы не особенно-то и нужны, но вопрос принципиальный.</p>

<p>Снега много, сантиметров 10-15, розы засыпаны. Я выгрузил из машины банки, плитку сложил в будущей котельной. Вывалил в ямы два ведра ботвы из-под порея - сельхозпроизводство должно быть безотходным. Потом решил все же спрятать хороший брус в дом. Шестиметровый брус 15х15 весит килограммов 50-60, поднять его, в общем, не так тяжело, но управляться с ним одному трудно, даже просто повернуться на месте тяжело. Однако, я потрудился как следует, и все ровно уложил в доме. Не знаю, зачем нам все это, и как мы будем все это потом выносить. И как бы не проломить перекрытие в доме.</p>

<p>Потом открыл бытовку, взял рулетку и измерил расстояние от дома до забора в самом узком месте. Там 3.80 м, достаточно для выполнения нормативов, но на самом деле узко. Надо было строить дом гораздо дальше от забора, там получится узкое неиспользуемое место, с вечным бардаком, собственно, это уже и сейчас видно.</p>

<p>Забрал из бытовки чайник, в нём замерзла вода, думаю, что электроприбору такая зимовка на пользу не пойдёт. На память фоточка дома с дороги через забор. Вообще наш дом сейчас выглядит довольно мрачно</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161104_125235_800.jpg"></p>

<p>И поехал обратно, через ЧГ. Доехал ОК, пробки можно сказать, что не было. Но не сразу поехал домой, а сперва заскочил в гараж и забрал оттуда коробку из-под телевизора и у нас на территории выкинул её в контейнер, вот и ещё одно дельце сделано.</p>

<p>Юля прислала фоточку, как они в Воронеже поехали на ДР к Анатолию Николаевичу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/20161104_140837_800.jpg"></p>

<p>Дома решил повторить успех вчерашнего ужина, снова поджарил картошечки с яичницей, и номер этот мне вполне удался, вот только картошка кончилась. Вообще продуктов чото не осталось, завтра надо будет заехать в &ldquo;Дикси&rdquo;. Параллелльно гладил бельё, основную часть я так или иначе погладил, остались вещи, которые не надо гладить, либо я не знаю, как гладить.</p>

<p>Принесённый из гаража проеденный свитер наскоро простирнул и повесил сушиться. Постепенно набирается новая партия в H&amp;M.</p>

<p>Потом надо было оттирать швы в плитке на кухне, так что я взялся за оттрание швов, конечно же, своим замечательным и очень дорогим средством Mellerud. Потратил, как я думаю, около часа на эту фигню, но все оттер. Да, следует отметить, что в кухне я в двух местах нашёл на плитке треснувшие углы.</p>

<p>Потом я приступил к решающему этапу своего длительного плана по сдаче макулатуры. На сайте ИКЕИ ясно написано, что прием вторсырья работает по средам, пятницам и субботам с 16 до 20. Так что я взял сумку, сложил в неё четыре пакета пакетов + пачку офисной бумаги, и поехал. Перед поворотом в ОБИ геганский хвост, но я ловко просочился и времени почти не потерял. Встал на стоянке напротив центрального входа и почти у самого этого нового дурацкого дома. Собственно, парковка МЕГИ доходит прямо до самых окон этого дома.</p>

<p>Карта утверждает, что пункт приема находится примерно у дальнего входа в МЕГУ, я туда непринужденно дошел и ничего там не нашёл. Нет там никакого пункта приема, вообще ничего похожего нет. По-видимому, инфа на сайте неактуальна, или, может быть, они решили, что раз праздник, то можно макулатуру не принимать. Так что я пошёл обратно, несолоно хлебавши. На стоянке я как-то случайно заметил некую палатку, в которой стояли пластиковые бачки, я решил, что это они просто там держат запасные урны. Но потом как-то до меня дошло, что это и есть тот самый пункт приема вторсырья, там даже есть надпись, но её не разобрать. И даже сидит специальный служащий. Так что я без особого пафоса скинул свои заботливо накопленные за последние 5-6 лет пакеты в бак, и пачку офисной макулатуры туда же. Теперь из них, наверно, сделают новую бумагу, или картон, или упаковку для яиц. Так или иначе, дело сделано, план выполнен.</p>

<p>Жилые дома в этом месте подходят прямо к стоянке, у кого-то детская площадка в паре метров от припаркованных машин.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161104_172335_800.jpg"></p>

<p>И потом пошёл непринужденно в ОБИ, Юля просила купиь земли для роз, если снег каким-нибудь образом сойдёт, мы успеем их укрыть. Можно купить пакет земли &ldquo;5 л&rdquo; за 85 рублей, а можно несколько меньший пакет с надписью &ldquo;10 л&rdquo; за 65 рублей. Я взял, конечно, десятилитровые, они куда выгоднее. Я вообще не понимаю, как они указываю этот объем. 10 литров - это две пятилитровки, хотя в этот пакетик вряд ли войдёт и трехлитровая банка. Купил ещё сверло 3 мм по дереву, вроде бы я такое летом сломал. Итого 420 рублей.</p>

<p>Швы в кухне я оттер, но этого мало, теперь ещё надо было оттереть шву в прихожей, так что я снова вооружился щёткой, губкой, шваброй и средством Mellerud - теперь у нас дома по плитке ходить нельзя, прямо как по газону в Воронеже, надо зависать в воздухе и парить над ней. Потом ещё помыл пол на этаже и зачем-то ещё потёр своим модным средством некоторые швы. Бесполезное, на самом деле, занятие, тем более, перед зимой. В целом я за день уже изрядно устал.</p>

<p>Потом ещё погладил, что смог. На самом деле мне нужен шкаф, я уже несколько лет живу как бомж, я даже не знаю, что у меян есть, чего нет, и сколько у меня рубашек.</p>

<p>В 21-35 позвонил Юле, она как раз тронулись. У Поли на этот раз верхняя полка, как она и хотела. В купе кроме них никого нет.</p>

<p>От всей этой домашней работы я так устал, что весь остаток вечера просидел, строча в унылый бложик. Заодно перечитал старые записи и исправил 100500 опечаток. Потом ещё посмотрел чуток про Джаву, эти swing-компоненты всё никак не кончатся, но раз уж я настроился посмотреть всё до конца, то надо досмотреть. Лег спать около полуночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 ноября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/03/kak-ia-proviol-3-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-03T08:53:13+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/03/kak-ia-proviol-3-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С большим трудом поднялся в половине седьмого, спал так же, как и в предыдущие дни. Нарезал себе салатик из капусты и потащился на работку. На улице выпал снег, сантиметров пять, температура -2.5, снег сухой, машина не обмерзла. Доехал нормально.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161103_071728_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161103_071805_800.jpg"></p>

<p>На 1905 года потратил 129 рублей на фреш-ролл, под ногами грязная каша, надо было надевать ботинки, а кроссовки поберечь на лето.</p>

<p>Юля прислала из Воронежа фоточку, как они лепили снеговика.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/20161103_105936_800.jpg"></p>

<p>В обед сходил с коллегами в парк - ничего нового не узнал, зато хотя бы проветрился.</p>

<p>Юля прислала фоточку, как они в Воронеже, налепив достаточно снеговиков, поехал поразвлечься в боулинг.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/20161103_165440_800.jpg"></p>

<p>Обратите внимание, Ваня уже выше Юли (кажется, я уже обращал на это внимание летом). Интересно, занимается ли он Джавой?</p>

<p>С работы забрал последний пакет пакетов из Макдака и ещё пачку офисной макулатуры, я совершенно серьёзно настроен отнести все это богатство в ИКЕЮ в указанное время. По пути ещё зашёл в &ldquo;Избёнку&rdquo;, к Юлиному приезду купил молока, сметаны и сыр &ldquo;Молога&rdquo;, истратил 529 рублей. Пакет дали бесплатно.</p>

<p>На обратном пути пошёл снег, одновременно с туманом это дало видимость метров сто. На улице, как в аду, я прямо не мог дождаться, пока доеду. Зато место нашлось прямо у подъезда.</p>

<p>Дома я себе в честь предпразничного дня поджарил картошки и сделал яичницу, отличный ужин. Потом затащил гладилку в комнату и гладил бельё, и погладил довольно много. Хуже всего был зеленый наматрасник, его вообще непонятно, как гладить. Заодно посмотрел фильм &ldquo;Сто миллионов&rdquo;, Юля мне про него как-то рассказывала.</p>

<p>Спать лег поздно, около полуночи. На завтра у меня обширнейшие планы, включающие в себя поездку на участок и уборку всего, что ещё не убрано.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 ноября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/02/kak-ia-proviol-2-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-02T09:00:54+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/02/kak-ia-proviol-2-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялся с большим трудом в половине седьмого, снилось, что я ехал в такси от Леруа Мерлен до Меги, при этом забыл в такси куртку и фотоаппарат, а потом куда-то ехал на метро и автобусе. Сны, когда я куда-то еду - самые муторные. Почему-то я несколько последних ночей сплю тяжело, с утра во рту сухо, хотя я проветриваю комнату и на ночь ничего вредного не ем (у меня ничего вредного и нет).</p>

<p>С собой взял вчерашние макарончики и ещё потёр морковь со сметаной. На улице холодно, но снег ночью не шел. Решил для скорости заехать на улицу Свободы со МКАДа, тут-то лошка и подловили, весь МКАД забит, едва прополз по обочине. Вот скоро начнут выписывать штрафы за обочину в этом месте, тогда траление лошка станет ещё успешнее. Излишне пояснять, что на мосту было свободно. На Сходненскую улицу даже не пытался, поехал сразу на Штурвальную, для лошков. Проснулся только когда приехал к метро, даже не мог вспомнить, какую жилетку я надел и надел ли вообще.</p>

<p>Пицца
<img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161102_110726_800.jpg"></p>

<p>В час дня потащился в зал. Становая тяга жалкие 80 кг 3х8, один только стыд и смех. В целом позанимался нормально, но становая все равно тяжёлое упражнение, потом хотелось спать.</p>

<p>Юля прислала фоточки и видео, как они в Воронеже ходили в батутный центр.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/20161102_134339_800.jpg"></p>

<p>Пока они весело прыгали на батутах, я смотрел видеокурс по Джаве, унылая тема про Swing-компоненты, но я решил вложить несколько дней в эту муть, чтобы разобраться и двигаться дальше. Наверняка там потом будет чтонть интересненькое.</p>

<p>Обработал немало фоточек, из Калининграда, и потом ещё взялся за старые залежи, там еще с 2015 года целое море работы. Надо это разгрести до НГ, иначе потом опять повалят свежие фоточки, и старые окончательно потеряются.</p>

<p>Дома вечером опять крошил порей - и навалившись как следует, весь докрошил. Грязи просто немыслимое количество, глина кусками. Потом ещё успел кое-что погладить. Спать лёг поздно, около двенадцати.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 ноября, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/01/kak-ia-proviol-1-noiabria-2016/"/>
    <updated>2016-11-01T11:58:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/11/01/kak-ia-proviol-1-noiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поднялся с трудом около половины седьмого - не потому что не выспался, а потому что не хотелось собираться и выходить из дома. Ещё сварил на работу пару яиц и настриг салат из капусты, зря чтоле я потратил 10 рублей на кочанчик? Вышел уже в начале восьмого, на Молодежной улице пробка - потому что некто устроил &ldquo;аварию&rdquo; прямо на перекрестке почти его перегородив. Затея хорошая, но реализация не очень, я потерял всего несколько минут. На Сходненской свободными местами уже не пахло, встал опять на Штурвальной. А ведь были времена, когда парковку на Штурвальной я считал редким невезением.</p>

<p>На улице холодно, -4.5 по термометру в машине, идет небольшой снежок. Таять ничего не собираетсяю. Надо бы купить синюю бутылку, что-то в этом сезоне их почти не продают.</p>

<p>На работе разослали отчёт по посещаемости, у меня 182 часа. В другом конце офиса разгорелся спор о том, какое число все же достаточно, чтобы не попасть в число прогульщиков. Если считать все дни Пн-Чт по 9 часов, а Пт по 7.45, то выходит 184 часа, в этом смысле я ещё не хуже всех.</p>

<p>Позвонил отец, сказал, что они арендовали место в многоэтажном гараже в Одинцово, на четвертом этаже, стоит 4500 в месяц!!1 Надо срочно сдавать наш гараж, я займусь прямо на этой неделе.</p>

<p>Обедал вот так</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161101_163923_800.jpg"></p>

<p>Фоточку послал Юле, чтобы они там не думали, что я сижу впроголодь и питаюсь булочками.</p>

<p>У Юли на телефоне почему-то закончились деньги, и почему-то она не хочет их туда положить, так что теперь Юля мне звонит через Вайбер, слышно хорошо, но большой лаг.</p>

<p>Домой потащился в половине седьмого, чтобы поднять себе посещаемость в этом месяце. С собой забрал ещё один пакет пакетов из Макдака, все же пора сдать их куда следует. Дома опять резал порей, ему вообще нет конца, заморозил ещё пару пакетиков. Сварил на завтра макарончиков, которые отлично слиплись в ком, но я их все равно поджарил с яйцом.</p>

<p>Спать лег ровно в одиннадцать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 31 октября, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/31/kak-ia-proviol-31-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-31T14:44:32+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/31/kak-ia-proviol-31-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику в шесть, поднялся с трудом. Я строил амбициозный план прийти на работу к восьми, и просидеть, сколько получится - чтобы поднять себе посещаемость. Завтракал горячим бутером - Юля оставила целую коробку колбасок (или это всё-таки подкопчённые сосиски), они уже начинают сохнуть, так что их надо как можно скорее съесть. И ещё сварил два яйца, потому что надо наедаться - ведь на обед с собой мне взять нечего.</p>

<p>На улице -2, доехал нормально, встал на Сходненской улице. На самом деле в начале восьмого мест там почти не было. В метроо подремал.</p>

<p>С утра строчил в унылый, сделал заметку в Эверноут, писал письма и оплачивал счета. Уходит столько денег, что на самом деле покупка ноутбука тыщ за 15 вовсе не выглядит огромной растратой.</p>

<p>В час потащился в зал. В зал ходят только те, кого я там виже по несколько лет, ни одного случайного лица. В дневное время зал работает для шести человек. Жал для смеха 80 кг, выжал 5х8, с трудом. Вместо жима на наклонной решил делать разводки в наклоне, для спины, но потом передумал, оставил жим на наклонной, а убрал гантели на бицепс, все равно огромных бицепсов мне не видать. В целом позанимался нормально.</p>

<p>Обедал принесённой с собой пачкой творога, прямо по науке, как в прежние времена. После обеда опять возился с фоточками из Калининграда, им нет и не будет конца - зато когда-нибудь им не будет цены.</p>

<p>К слову, сегодня ровно год, как мы спалили первую бригаду на стройке на некачественной работе. Вообще, конечно, это был ужасный день, наша мечта рушилась на глазах и обещала вот-вот превратиться в тыкву вместе со всеми деньгами.</p>

<p>Я вот все время думаю - приходится ли нам до сих пор иметь дело с последствиями их криворукости, или же нам повезло и все ошибки были скомпенсированы. Дом сидит все же несколько ниже, чем предполагал проект, вроде бы там полагалось 30-40 см, мы же имеем 20-30. Как бы нам эти жалкие 10 см не вышли боком.</p>

<p>Вечером опять резал порей, что-то его оказалось больше, чем я рассчитывал. К тому же от него остается немыслимое количество <del>отходов</del> компоста и грязи, приходится мыть всю кухню. Зарядил стиральную машинку, постирал себе рубашки и заодно какой-то пододеяльник. В кладовке геганская куча грязного белья, машинка должна три дня работать круглосуточно, чтобы всё это перестирать. Также почистил и сварил картошки на завтра. Картошка почему-то получилась недоваренной, странно, обычно я склонен всё переваривать.</p>

<p>Лёг спать около одиннадцати, надо было бы ложиться раньше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 октября, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/30/kak-ia-proviol-30-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-30T13:19:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/30/kak-ia-proviol-30-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся ровно в восемь, Юля как раз должна была приехать, но не позвонила. Позвонил на всякий случай - доехали хорошо, Поля в поезде сразу уснула.</p>

<p>Я сразу взялся за нарезку порея и заморозил пару пакетиков, а потом, даже не завтракая, поспешил на шопинг в &ldquo;Ашан&rdquo;. На улице ночью шёл снег:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161030_085637_800.jpg"></p>

<p>Новая школа, наконец, удалось сделать нормальное фото.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161030_090940_800.jpg"></p>

<p>В &ldquo;Ашане&rdquo; народу не так что бы много, но и не пусто совсем. На удивление хороший выбор яблок - сортов десять, не меньше, в основном по 56..76 рублей, правда, есть и пара дорогих сортов. Но все равно, по нынешней обстановке это очень хороший результат. Лук-порей!</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161030_093358_800.jpg"></p>

<p>Яйца &ldquo;Лучшая цена&rdquo; по 75 рублей, в &ldquo;Дикси&rdquo; дешевле. Масло п/с по 69 рублей, в &ldquo;Дикси&rdquo; гораздо дороже, видимо, это минимальная цена. В отделе фастфуда взял себе чебурек, продавщица почему-то дала мне два, по 35 рублей. Потом ещё взял хорошие (и недорогие) таблетки Snowter для ПММ, 128 рублей за 16 штук. &ldquo;Мистер Пропер&rdquo; нового, розового цвета. Отдел бытовой техники переехал, теперь на его месте садовый отдел. Не упустил также случая пополнить свой гардероб парой носков за 30 р и ещё модными трусами с узором в виде черепов с костями, теперь я всегда смогу придать себе брутальный вид.</p>

<p>В &ldquo;Ашане&rdquo;, похоже, начали экономить на кассирах, потому что работает только первая линия касс, в каждой кассе очередь по 2-3 человека. Истратил 1850 рублей, приемлемо. Из дорогих покупок позволил себе только мешки для пылесоса, 267 рублей за 4 шт.</p>

<p>Приехал, разгрузился и снова взялся за порей. Таким образом, мне удалось переработать весь порей с балкона, кроме привезённого вчера - и я заморозил пять пакетиков. Долгими зимними вечерами мы будем готовить блинчики с пореем.</p>

<p>Тут позвонила какая-то тётенька и пожелала купить Полины коньки, так что я с ней договорился вечером на &ldquo;Сходненской&rdquo;. Также можно было бы зайти в &ldquo;Калейдоскоп&rdquo;.</p>

<p>Обедал оставшейся в холодильнике тарелкой солянки и остатками макарон, которые не доел Игорёк.</p>

<p>На самом деле это только кажется, что дома нечем заняться. Я взялся за разбор шкафа в общем холле, ибо уже вообще никто не знает, что там лежит. В основном там лежит садовая утварь, причем зачастую мы её туда запихиваем наспех, вместе с грязью, отчего в шкафу всегда очень грязно. Я все выгреб с одной из полок и в конце нашёл смотанную бордюрную ленту, всю в земле - неиссякаемый источник грязи. Также нашёл там кучу цветочных горшков и горшочков, немыслимую коллекцию стаканчиков из-под сметаны и йогуртов (втч стаканчики из-под йогурта Gefilus, которого уже два года нет на рынке из-за эмбарго), огромный грязный горшок из-под туи, наше голубое ведро, тоже всё в грязи и ещё грязную лопату. Всё это я выгреб, принёс пылесос, и - поставив в него новый мешок! - пропылесосил шкаф и окрестности. Потом все ещё протёр тряпочкой и сложил на место. Ведру место на балконе. Горшку место на даче. Коллекции стаканчиков место в помойке. Ленту отмыл в раковине, авось ничего не засорится, горшок, ведро и лопату не поленился помыть в туалете. На самом деле в шкафу не так уж много вещей, просто они навалены как попало. Наверху ещё стоят строительные материалы с ремонта в квартире - противоплесневая затирка для швов и канистра грунтовки, если мне не изменяет память, плохонькой. Также лежит наш благоприобретённый рулон пробки, надо будет найти ему применение на стройке.</p>

<p>Вот так я сделал доброе дело, до которого с Юлей и детьми у меня никогда бы не дошли руки.</p>

<p>В половине шестого позвонил той тетеньке, чтобы напомнить о себе и поехал на Сходненскую. На самом деле привычная дорога успокаивает. Возле нашей заправки на К. шоссе открылся колесный центр &ldquo;Колесо&rdquo;, так вот в него стоит такой хвост, что последняя машина отчасти перегораживает шоссе. Вот лошки, в самом деле! Как хорошо, что я переобулся сам и заранее! У меня даже настроение приподнялось. Встал в самом начале (или самом конце) Штурвальной улицы, она мне уже как родная. За коньками пришла пожилая тётенька с внучкой, мерять коньки они не стали, просто отдали деньги и всё.</p>

<p><img class="left half" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161030_181712_800.jpg">&ldquo;Калейдоскоп&rdquo; вообще - довольно типичный для Москвы ТЦ, но всё же, если бы мне его показали лет 25 или хотя бы 20 назад, я решил бы, что это рай на Земле и свершившееся будушее из фантастических фильмов. Мы не ценим то, что имеем. Вообще там красиво и весьма просторно, в отличие от, например, ТЦ &ldquo;Райкин-плаза&rdquo;.</p>

<p>Потом я пошел в салон &ldquo;Мегафон&rdquo;. Салоны сотовой связи почему-то обладают свойством привлекать гастарбайтеров и каких-то селян. Я хотел воcстановить Полин номер, но, к сожалению, он уже не восстанавливался, так что пришлось оформить Поле новый номер. Мне даже дали повыбирать из довольно толстой пачки. Понятно, что номеров из семи одинаковых цифр там не нашлось, но по опыту я знаю, что удобно, когда есть повторяющиеся цифры и когда есть круглые десятки, так что я выбрал один подходящий. Симка стоит 300 р, которые, впрочем, поступили на счёт. Заодно узнал, что симка, которая у меня в планшете, окончательно сдохла и номером пользуется другой человек.</p>

<p>Сейчас &ldquo;Мегафон&rdquo; предлагает собственные банковские карты, у них на стойке выставлен образцы, на них срок окончания - 2021 год. Между тем, это всего лишь через пять лет. То есть всего лишь через три с небольшим года 2010-е закончаться и начнутся 2020-е! Будущее приближается с такой скоростью, что просто не уследить. Когда-то и 2016-й год казался отдалённой перспективой. Раньше в книжках как само собой разумеющееся писали, что в 2020 году мы все будем летать на Луну и Марс, как к себе домой (благо это было настолько не скоро, что отвечать за свои прогнозы авторам все равно не пришлось бы), но что-то я сомневаюсь, что мы куда-то полетим.</p>

<p>Потом приехал домой, моё место у трансформаторной даже не заняли. Соседи - сплошь честнейшие, порядочные, заботливые люди, азаза.</p>

<p>Вернувшись, сразу решил установить Полину новую симку в её телефон, минутное дело, ни к чему откладывать. Правда, я не очень понял, как снять заднюю крышку, обычно её можно отколупнуть, а там она сделана заподлицо. Я попытался поддеть краешек крышки ножом, обычно эти крышки легко снимаются, но тут создавалась полная иллюзия, что крышка приклеена. Чтобы случайно чтонть не испортить, я посмотрел в инете, первая же инструкция начиналась словами &ldquo;чтобы снять заднюю крышку на телефоне Lenovo S850, вам потребуется строительный фен&rdquo;. Вот так вот, телефоны нынче не так просты. Наверное, надо радоваться, что для разборки телефона не потребуется сварочный аппарат или гусеничный трактор. Оказывается, надо засунуть тонкую скрепку в маленькую дырочку сбоку и выдернуть оттуда специальную рамку. Также можно сделать вывод, что аккумулятор в этом телефоне не меняется в принципе.</p>

<p>С помощью скрепки я вытащил эту рамку и все проделал без проблем. Очень удачно, что я ухитрился не испортить Полин телефон. Заодно получил пароль для личного кабинета в Мегафоне, чтобы держать расходы под контролем.</p>

<p>Ужинал морковью со сметаной, для пущего похудения. Потом, правда, съел рогалик с маком из &ldquo;Ашана&rdquo;.</p>

<p>Юля прислала фоточку, где они в Воронеже топят камин. Возможно, стоило бы и нам сделать в доме камин. Возможно, мне даже стоит начать из-за этого огорчаться. Сейчас я переживаю, что дом очень низко сидит, но когда мне это надоест, или мои опасения будут развеяны, я возьмусь за камин.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/20161030_184612_800.jpg"></p>

<p>Вечером я ещё пытался посмотреть на планшете чтонть поучительное, но время уже близилось к одиннадцати, и я дико хотел спать, так что ничего умного не почерпнул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 октября, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/29/kak-ia-proviol-29-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-29T22:34:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/29/kak-ia-proviol-29-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В одиннадцать часов пришла Даша, а мы с Юлей поехали на участок, Юля непрменно хотела укрыть гортензии и розы. Ольга Сергеевна отдала нам свой старый пылесос, на самом деле это отличный пылесос Hoover, проблема только в том, что у него загажена щётка. Перед отъездом Юля нашла на помойке старую спортивную сумку и взяла её с собой, чтобы укрыть одну особенно ценную гортензию. Доехали без замечаний, но ВР в этот раз я не стал подкачивать колесо, а заправился. 92-й бензин по 35-59, в общем, не так уж дорого.</p>

<p>На участке все в снегу. Я, наконец, выгрузил из машины всякие припасы, которые набрал у Паши в гараже + пылесос. В доме со стороны огорода на подоконниках снег. С другой стороны снега нет, но никто не гарантирует, что его не будет до 12 числа. Не знаю, как мы будем ставить окна.</p>

<p>Я засыпал землёй пару оставшихся роз, Юля же обрезала и укрыла гортензию сумкой. От торфяной кучи мы уже добираем последние лопаты, на следующий год к середине лета это место зарастёт сорняком и никто и не вспомнит, что у нас была куча торфа.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_141828_800.jpg"></p>

<p>Потом Юля взялась укрывать ежемалину, а я продолжил обвязывать деревья тканью. Обвязывать несложно, но деревьев у нас столько, что все равно выходит хлопотно. Потом Юля ещё укрыла виноград, я даже не знаю, есть ли в этом какой-то прок. Как мне кажется, чтобы его укрыть, его надо засыпать землей на полметра.</p>

<p>Потом вот ещё что - моя вертикальная грядка. Я собирался на зиму уложить её горизонтально. Вообще я рассчитывал, что смогу её выдернуть и положить самостоятельно, но труба даже не шелохнулась. К тому её невозможно нормально ухватить. Юля выдернула из-под неё подпорные досочки, но ничего не поменялось, хотя труба весьма свободно раскачивалась. Осталось подкопать её лопатой и повалить, как дерево. И тут оказалось, что труба вкопана в отверстие посреди сплошного каменного плато, потому что лопата от земли отскакивала. С одной стороны я нашёл небольшой просвет в камне, подрыл - и только так мы вдвоём смогли повалить трубу на землю. Верх трубы я заткнул горшком и с обоих сторон подпёр торцы арматурой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_135819_800.jpg"></p>

<p>Подводя итог, можно сказать, что затея с вертикальной грядкой не особенно оправдалась. Земля из неё вымывается, вдобавок становится очень плотной. Пожалуй, на следующий год я переделаю трукар в горизонтальную трубчатую грядку.</p>

<p>Горшки с Юлиными цветами и моей клубникой мы (по моему смелому предложению) отнесли в ту непонятную яму. Нет сомнения, что там их заметет снегом. Другое дело, что надо будет их оттуда вовремя вытащить, потому что весной яма наверняка наполнится водой.</p>

<p>В свободную минутку я еще накрыл несколько подоконников в доме досками и обрезками велокса, чтобы туда не сыпался снег и подоконники не обмерзали. Мало ли, пригодится.</p>

<p>Потом мы обвязали еще несколько деревьев и поехали домой, потому что к этому времени уже промокли и замерзли. Очень удачно, что я приехал сразу в рабочей одежде и не надо было переодеваться. Юля обрезала розы, на которых остались цветы и сделала букет.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_142909_800.jpg"></p>

<p>По дороге просто на память сфотал развалюхи возле шоссе, после заправок Шелл/Джет Петролеум. Кто-то построил беседку, т.е. левый дом всё же обитаемый.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_150948_800.jpg"></p>

<p>В начале шестого внезапно позвонил некто и пожелал купить нашу коляску. Я на всякий случай спросил, ознакомился ли он со списком недостатков, он ответил, что у него как раз есть подходящее колесо. Как-то всё совпало - и отъезд и коляска. Через час этот чувачок приехал из Красногорска, действительно, у него с собой оказалось в точности такое же колесо. Так что мы выручили 3500 рублей, освободили приквартирный холл и вдобавок скинули с себя ещё одно дельце. (Напомню, что эту коляску я некогда купил в Химках за 3800 рублей, то есть мы довольно удачно распорядились средствами).</p>

<p>Юля собрала огромный чемодан вещей, Поля взяла с собой улитку в рюкзаке. Я очень настаивал, чтобы дети плотно поели, потому что я помню, как Поля перед поездкой в Воронеж отказалась ужинать, а потом всю дорогу клянчила еду.</p>

<p>В 19-15 собрались и вышли. На улице 0 градусов, довольно холодно и мокро. Поехали через Ленинградку, Белорусский вокзал и Садовое кольцо. На Садовом возле гостиницы &ldquo;Пекин&rdquo; стоят светящиеся лавочки. Доехали без приключений и задержек, к счастью. Я тут на днях натыкался на статью, что на Крымском мосту провели переразметку - теперь на внутренней стороне три полосы, а на внешней - четыре, хотя раньше было наоборот. Похоже, что так и есть.</p>

<p>Приехали за час до поезда. Парковка, к счастью, открыта. Проход прямо к поездам, к несчастью, закрыт. Все равно мы никуда не торопились, так что прошли в зал ожидания на втоом этаже. Я остался с детьми, а Юля пошла на разведку. Минут через десять она вернулась и принесла длинные ириски.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_202339_800.jpg"></p>

<p>Также Юле удалось узнать, что поезд уже стоит на третьем пути. Мы ещё выпили чая из термоса</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_202819_800.jpg"></p>

<p>И пошли к поезду, на самом деле, конечно, преждевременно. Поезд действительно там стоял, только он был ещё закрыт, так что мы вернулись на вокзал. Юля с детьми пошла в кафе, а я остался подождать. На Павелецком вокзале, по-видимому, не так давно прошёл мощный ремонт, я как-то это упустил. В частности, там построен крутейший лифт.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_204320_800.jpg"></p>

<p>Возле двери кафе в углу на земле лежал некий мужчина, одетый не как бомж. То есть он мог оказаться уснувшим пьяным, либо же, теоретически, нуждался в медицинской помощи. Некий дедок указал на него патрульному, патрульный несколько раздраженно ответил, что уже послал за медпомощью. Помощь действительно пришла, только не медицинская, а в виде двух недовольных ментов, которые принялись пихать лежащего ногами и объявлять ему подъем. Тут же влезла некая старушка, и указала, что нельзя так невежливо обращаться с людьми, полицейские ей ответили, что &ldquo;он здесь уже три года живет&rdquo; и &ldquo;можете забрать его домой, если хотите&rdquo;. Тут позвонила Юля и пригласила меня зайти в KFC.</p>

<p>В KFC очень мило, хотя и очень душно. Из окон открывается отличный вид на площадь.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_204806_800.jpg"></p>

<p>Дети ели картошку и ещё какие-то куриные &ldquo;стрипсы&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_204917_800.jpg"></p>

<p>Ну и потом мы опять пошли к поезду, того лежащего мужика уже убрали. В поезде у нас был одиннадцатый вагон, Юлины электронные билеты вполне сработали. Проводница проверяет прибывающих пассажиров на смартфоне, технологии шагают вперёд. Вагон новый, не то что тот молдавский экспресс летом. В купе ехала ещё одна женщина, одно место должно было остаться свободным.</p>

<p>На память сделал не слишком качественную фоточку:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_210650_800.jpg"></p>

<p>В целом на вокзале весьма безрадостно, хотя летом там вполне ОК.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161029_210817_800.jpg"></p>

<p>Лужи под ногами замерзали прямо на глазах, вполне могло оказаться, что домой я поеду по гололёду. Однако я доехал вполне нормально и даже не задержался на &ldquo;Белорусской&rdquo;. Встал возле круглого дома. Теперь мне предстоит почти целую неделю хозяйничать дома одному! Со мной такого не случалось с 2007 года!</p>

<p>Позвонил Юле, их, оказывается, в поезде покормили хорошим ужином, подумать только, какой сервис. Но я всё равно буду ездить только сидячим поездом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 октября, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/28/kak-ia-proviol-28-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-28T11:15:12+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/28/kak-ia-proviol-28-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Снега на улице почти нет, вчерашний почти растаял, новый не шел. Температура +0.5С, при резком старте колеса прокручиваются. Сдаётся мне, эта наша китайская резина Nankang - на самом деле изрядное барахло, где-то в обзорах я встречал мнение, что это просто летняя резина с шипами. Вполне допускаю - впрочем, уверен, что мы на ней благополучно докатаемся весь положенный срок.</p>

<p>Просто для памяти - вялотекущая стройка на въезде в Химки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161028_083149_800.jpg"></p>

<p>В час дня потащился в зальчик, занимался опять в четверть силы. Я себе поставил амбициозный план - пожать 80х10х10, прямо как когда-то, божебоже, как низко я пал. Выжал едва-едва 8,8,6, кокой срамъ. Вообще надо поставить больше упражнений на спину, за полгода я вряд ли что-то накачаю, но спину вполне можно бы укрепить.</p>

<p>От метро до дома ехал целый час - потому что кто-то очень предусмотрительно поставил &ldquo;сломанный&rdquo; автобус в самом узком месте, перед бывшим постом ГАИ. По пути заехал ещё в гараж, забрал чемодан для Юли.</p>

<p>Родители поехали домой, на следующей неделе у них будет отпуск.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 октября, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/27/kak-ia-proviol-27-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-27T09:55:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/27/kak-ia-proviol-27-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью почему-то сильно кашлял.</p>

<p>Поднялся с большим трудом в начале восьмого, на улице снег! Все засыпано слоем снега! Теперь понятно, почему я кашлял - от отвращения.</p>

<p>Гугл прислал фоточки &ldquo;Этот день в 2012 году&rdquo;, как раз тогда я открыл, как делать бокэ на фотографиях. По фото можно судить, что снега было примерно столько же, сколько и сейчас, правда, насколько я припоминаю, он лежал уже не первый день.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161027_080825_800.jpg"></p>

<p>То есть к утренней полосе препятствий теперь добавилось ещё и отскребание машины. Вышли с опозданием, но на работу я каким-то образом успел к десяти. Сегодня не совсем обычный день - сегодня ДР Ульянченко, посему предвижу угощение (зря мы, штоле сдавали по 500 рублей?)</p>

<p>Так что, предполагаю угощение в обеденное или последобеденное время, я позавтракал своим обедом. Однако, уже в 12-14 по почте пришло приглашение в комнату 748 на празднование.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161027_121624_800.jpg"></p>

<p>На самом деле, как мне показалось, в этот раз Ульянченко выступил бледновато. Обычно еды бывало столько, что она оставалась на следующий день. Я буквально ненадолго зацепился языком с Верой - и уже через полчаса после начала стол как будто подмели, не осталось ни одного съедобного кусочка. Я даже толком не наелся.</p>

<p>Антон Власов принёс коробку печенья в виде лисичек, очень существенное подспорье.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161027_130022_800.jpg"></p>

<p>Остаток дня ковырялся с Джавой, домой поехал ближе к семи. На обратном пути зашёл ещё в &ldquo;Аптеку&rdquo;, купил &ldquo;Протаргол&rdquo; (152 р), потом зашёл в парикмахерскую. К удивлению, она не закрылась, 450 рублей, постригли хорошо. Потом ещё зашёл в &ldquo;Пятёрочку&rdquo;, взял хлеба, и ещё в &ldquo;Избенку&rdquo; за молоком. На самом деле с &ldquo;Пятерочкой&rdquo; я сглупил, надо было купить хлеба в подвальном магазинчике возле &ldquo;Избёнки&rdquo;.</p>

<p>Дома Юля попросила проверить у Поли английский, причем сразу за несколько дней. Поля каждый день говорит, что &ldquo;всё сделала в школе&rdquo;. Ну в общем, если бы я в детстве показал маме таким образом сделанное ДЗ, то до сих пор ходил бы с попой в гипсе. Ошибка в каждом третьем ответе, как минимум, написано настолько небрежно, что некоторые буквы невозможно разобрать, куча грязи и помарок, видно, что Поля даже не пыталась задумываться на заданиями и делала лишь чтобы закончить как можно быстрее.</p>

<p>Как только начали проверять, тут же влезла Юля, Поля почувствовала возможность избежать проверки уроков и тут же начала ныть - она уже давно усвоила, что если поплакать для вида, то уроки можно не делать. Получился омерзительный скандал, но английский мы все-таки допроверили. Нельзя сказать, что Поля ничего не знает, но она совершенно не чувствует ответственности за выполнение заданий, и уроки для неё - просто досадная мелочь, с которой надо поскорее разделаться все равно как, и тут же забыть. Когда я в младших классах садился за уроки, то трясся над каждым словом, и руки у меня дрожали, до того я боялся написать некрасиво или сделать ошибку.</p>

<p>Надо брать английский в свои руки. Перед сном немного почитал про графику в Джаве под Андроид, но, поскольку Юля испортила мне настроение, ничего толком я не прочитал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 октября, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/26/kak-ia-proviol-26-oktiabria-2016/"/>
    <updated>2016-10-26T10:33:30+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2016/10/26/kak-ia-proviol-26-oktiabria-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра потащился ко врачу, для надёжности заглянул в регистратуру уточнить, жива ли моя карточка и есть ли гарантийное письмо, оказалось, что все есть, так что я приободрился. На седьмой этаж пришлось тащиться по лестнице, разминка перед сегодняшней становой тягой. Врач меня принял, очереди не было, но вместо мазка он мне сказал тащиться с пробиркой на шестой этаж - это туда, где надо изображать ловкость рук с бумажками и резиночками. Куда ставить пробирку - непонятно, в регистратуре очередь, полно народу. Пришлось постоять в очереди, и мне сказали, что где-то там стоит синий контейнер, в нём зеленый штатив. В остальном мне всё удалось, если только я сумел прально идентифицировать контейнер. Там был один подходящий, возле него лежала бумажка &ldquo;Мочу не ставить!!!11&rdquo; Потом я с облегчением свалил, но тут мне пришла в голову мысль, что я заказал гарантийное письмо на повторное посещение, но неизвестно, покрывает ли оно сам анализ. Так что я по-свойски перезвонил в страховую и заказал ещё одно письмо, на анализ. Однако та глупая девушка, которая там у них отвечает на звонки, долго думала и спросила, что это за анализ - &ldquo;на флору&rdquo;? Я, конечно, не знал, и она сказала, что они уточнят у врача.</p>

<p>Реконструкция дома мещанина Биммана продолжается, я слежу с интересом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161026_094946_800.jpg"></p>

<p>Любопытно сделаны окна - из камня не только наличники, но и откосы. Вряд ли нам это решение пригодится, но всё же следует иметь его в виду. Может быть, мы сделаем откосы из плитки. Также заслуживает внимания облицовка цоколя, у нас примерно такие же стартовые условия.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2016/IMG_20161026_094914_800.jpg"></p>

<p>Потом, чтобы добить вопрос, позвонил врачу, врач сказал, что никаких &ldquo;анализов на флору&rdquo; в данном случае не бывает, так что я перезвонил в страховую, однако там тоже подготовились: анализы должен закадывать врач, а не пациент. Так что я снова позвонил врачу и попросил заказать ГП на анализ. Он охотно согласился, так что дело вроде как решилось.</p>

<p>По дороге заглянул в наш магазинчик и купил булочку с маком. Передо мной некий мужчина приобрёл четыре бутылки вина общей стоимостью 23700 рублей, расплатился наличкой. Я купил булочку и потратил 21 рубль, расплатился карточкой Тинькофф. На самом деле покупка булочки была ошибкой, потому что у Кутузова ДР и они принёс огромное количество пицц из &ldquo;Папы Джонса&rdquo;, штук, наверное, двенадцать, так что я напихался пиццей доверху.</p>

<p>Потом позвонили из страховой, и сказали, что этот анализ - &ldquo;контроль после лечения&rdquo; и страховка его не покрывает. Вот так вот, а я-то думал, что я в страховой уже свой человек и с лёгкостью могу выписывать себе любые услуги.</p>

<p>В час дня потащился в зал. В прошлый раз я всё же немного перегрузил грудь, теперь не могу развести руки в стороны. Поделал становую с нешуточным весом в 60 кг. К счастью, в зале почти никого не было, только завсегдатаи, которые ко мне уже привыкли и не смеются вслух. От подтягиваний с противовесом решил отказаться, толку всё равно никакого, лучше добавить упражнений на спину.</p>

<p>Днём занимался в основном экспериментами с Джавой. В частности, я решил написать свой собственный Тетрис - под Андроид, конечно! Я ещё в школе думал, что было бы здорово написать тетрис, вот только я не знал, как сделать поворот фигуры и как при этом ещё отследить, чтобы она не наползала на другие фигуры и на края. Теперь-то, конечно, другое дело.</p>

<p>Домой потащился только в семь часов, зашёл в &ldquo;Пятерочку&rdquo;, купил бананов, яблок и сметаны. Покупать сметану в &ldquo;Пятёрочке&rdquo; малодушно, когда есть &ldquo;Избёнка&rdquo;, но тащиться в &ldquo;Избёнку&rdquo; мне не хотелось. Дома Юля истратила кучу денег - купила Игорьку парадный костюмчик и какую-то игрушку, якобы &ldquo;со скидкой&rdquo;. В садике утром был праздник, Игорёк был в своей шляпе Грибочка. Юля сняла там несколько вертикальных видео, на мой взгляд, там отчетливо видно, что Игорьку все происходящее совершенно неинтересно, и он исполняет программу просто по инерции, вместе со всеми, без малейшего огонька. Надо будет сделать из него программиста, уверен, что у него хорошо получится.</p>

<p>Ужинали макаронами с креветками и гребешками, Юля притащила с работы, по-видимому, бесплатно, мне, по крайней мере, хочется в это верить.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
