<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-12-24T07:55:09+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kak-ia-proviol-dvadtsat-chietviortoie-diekabia]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/24/kak-ia-proviol-dvadtsat-chietviortoie-diekabia/"/>
    <updated>2015-12-24T07:49:30+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/24/kak-ia-proviol-dvadtsat-chietviortoie-diekabia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра меня посетила отличная мысль - оставить Apex 3.2 как есть, а Apex 4.2 установить на базу Oracle XE, чтобы она не простаивала. Осталось только запустить саму БД, поскольку вчера я к ней не смог с ходу подключиться. В течение буквально 15 минут я решил эту серьёзную и неординарную задачу, собственно, дело было только в том, что уже после её установки я сменил имя компа, надо было поправить tnsnsames.ora и listener.ora.</p>

<p>Собственно, я вернулся к тому, что довольно твёрдо знал на самом старте своей головокружительной карьеры программиста, ещё в МП-Сервисе 10+ лет назад. Потом я вместо того, что укреплять профессиональные навыки, начал больше интересоваться всякими девками и все эти оракловые штучки совершенно выветрились у меня из головы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать второе декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/22/kak-ia-proviol-dvadtsat'-vtoroie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-22T10:19:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/22/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-vtoroie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встал, как ни странно, без головной боли, и - ещё более странно - без ощущения вывернутого наизнанку желудка. Видимо, вчера я всё же не съел ничего чрезмерного. Кстати, я совсем не ел хлеб, если не считать одного маленького пирожка.</p>

<p>Повёз - как обычно - Полю в школу. На улице основательный дождь, температура +6, снега нет вообще.</p>

<p>В школе у них сегодня должен быть праздник, все школьники пойдут в &ldquo;Парус&rdquo;. Я на всякий случай уточнил у Анны Васильевны, что они действительно идут в &ldquo;Парус&rdquo; и добавил, что Юля принёсёт прямо туда платье. А Анна Васильевна мне сказала, что платье Поле не нужно, а нужен костюм пирата, потому что Поля участвует в сценке с пиратами. Вот так вот. Надо было сделать костюм пирата, а чтобы об этом узнать, достаточно было пообщаться с космосом. Позвонил Юле, высказал ей свои предложения по импровизированному костюму, но потом Анна Васильевна связалась с Алиной Дмитриевной, а та сделала нам послабление - Поля будет выступать только как снежинка, а как пират она всё равно была занята только в массовке, поэтому из пиратов её уволили.</p>

<p>На МКАДе была пробка с хвостом на спуск с эстакады, из-за микроДТП, зато на улицу Свободы я пролетел вообще без задержки. В метро народу крайне мало - ибо я ехал на полчаса позже обычного.</p>

<p>После одиннадцати позвонила Юля, сказала, что праздник - отстой, подготовлено плохо, пиртаы там вообще не нужны, дети плохо рассказывали стихи, Поле дали всего две строчки, и всё это не идёт ни в какой сравнение с садиком.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать первое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/21/kak-ia-proviol-dvadtsat'-piervoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-21T11:28:10+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/21/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-piervoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встал раньше обычного, потому что сильно болела голова. Хотел выпить цитрамон, но он оказался слишком хорошо спрятан. То ли я отравился, то ли неудобно спал, то ли душно, то ли из-за погоды. На улице +6, весь снег растаял, ещё немного, и асфальт высохнет.</p>

<p>Вечером у нас на работе корпоратив в честь дня энергетика - а я потомственный энергетик -  и написано, что форма одежды - коктейль. Так что я оделся, как обычно, но взял с собой коктейльную рубашку, коктейльные брюки и коктейльные ботинки. Также взял с собой детский матрас, как-то всё это неудачно в один день. Отвёз Полю в школу, несколько раньше обычного, но там уже была Анна Васильевна.</p>

<p>Потом поставил машину на территории и пошёл на маршрутку. Сразу же пришёл автобус, я обрадовался, что так удачно поймал 434-й, но это оказался 27-й до Химок. Потом сразу пришла 981-я маршрутка, в ней уже оказалось полно народу, я еле влез со своими мешками. Ехали по часам чуть более получаса, а по ощущениям - не менее трёх часов. Когда я вышел на Планерной, правая рука, которой я держал пакеты, совершенно отнялась. Срочно нужна выделенная полоса от Куркино до метро.</p>

<p>В метро, к счастью, народу было не так много, я сразу уселся и никому места не уступал. На 1905 года успел в 8-59, отдал матрасик тётеньке в жёлтой шапке и выручил 200 рублей. Надо было просить триста, купил бы лишний фреш-ролл.</p>

<p>Дальше добрался без приключений. На работе новая проблема - уже второй раз необъяснимым образом выедается свободное место на диске. С четверга 10ГБ, более того, видно, что место убывает с каждой секундой. По совету коллег поставил некую программку Process Monitor, и стало видно, что место потребляет Device Lock, постоянно пишет в Windows\Shadow\Audit. Отключил внешний диск - стало убывать медленнее, но всё равно убывает. Написал куда следует - действительно, дело в Девайс Локе, квоту на данные аудита уменьшили с 25 до 10%, занятое место потом якобы вернётся &ldquo;после плановой зачистки логов&rdquo;.</p>

<p>На работе, к счастью, не очень напрягали. Днём голова вроде прошла, а к концу дня опять начала болеть.</p>

<p> В пять часов я переоделся во всё коктейльное и немедленно сделал селфи.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151221_165918_800.jpg"></p>

<p>Корпоратив проводится в клубе Space Moscow близ м. Кутузовская, у нас там один раз уже был корпоратив, я как-то писал, что было млишком громко. Я решил, что на этот раз пойду пешком, до Кутузовской идти минут сорок, а дальше там близко. Многие коллеги ко мне присоединились, и в начале шестого мы выдвинулись большой толпой. Прошли прямо через парк, а потом вышли к набережной. Там странное, очень запущенное место, между парком и Экспоцентром. Те есть его можно было бы счесть ничейными задворками - если бы там не стояла башня с надписью &ldquo;Совкомбанк&rdquo;. Для них это как раз парадный вход, могли бы привести местность в порядок.</p>

<p>На набережной поставили ограждение из гранитных тумб, раньше я не видел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151221_172459_800.jpg"></p>

<p>Всё же, что бы ни говорили, Сити выглядит очень эффектно, особенно ночью, хотя и днём тоже.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151221_173008_800.jpg"></p>

<p>Мы перешли через мост Багратион, в мосту почему-то воняет бомжами. На другой стороне отличный вид на Сити, все сразу начали фотографировать телефонами, прямо как стереотипные японские туристы. Но на самом деле ещё лучший вид открывается, если пройти по наб. Тараса Шевченко вправо.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151221_173903_800.jpg"></p>

<p>В клубе я без особых затруднений переобулся в коктейльные ботинки, сдал вещи в гардероб, и можно было начинать развлекаться. Для развлечения там была целая стойка с коктейлями, все с обезьяньими названиями типа &ldquo;Буйный павиан&rdquo;, &ldquo;Грустная мармозетка&rdquo; итд. Насколько я могу судить, все они были крайне слабо алкогольными, чтобы никто не убрался раньше времени.</p>

<p>Также подавали какие-то фуршетные мини-закуски, никто не смог разобрать, что это, но вроде бы что-то из рыбы. Также были какие-то загадочные кубики на палочке, некоторые говорили, что это копчёная рыба, а я настаивал, что это сыровяленое мясо типа хамона.</p>

<p>Потом всех впустили в зал. Нам достались места не то, чтобы сбоку от сцены, а, скорее даже сбоку-сзади. На самом деле, это не только минус, но и плюс, потому что в этом углу было несколько тише, чем напротив сцены. По плану у нас за столом должно было сидеть шесть человек, но пришли только трое!</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151221_185445_800.jpg"></p>

<p>% img center /images/2015/IMG_20151221_190540_800.jpg %}</p>

<p>Я, конечно, пересел за тот стол, где выходило шесть порций на двоих, к тому же оттуда было лучше видно сцену.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/21/kak-ia-proviol-dvadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-21T11:28:02+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/21/kak-ia-proviol-dvadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл девятнадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/21/kak-ia-proviol-dieviatnadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-21T11:27:53+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/21/kak-ia-proviol-dieviatnadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал не оч хорошо, потому что вчера объелся куриной грудкой. Проснулся в 10 часов, потому что позвонили из банка ВТБ с какой-то рекламой.</p>

<p>Завтракал яичницей, потом встал вопрос - чем заниматься? То есть дел полно, вот только за что взяться в первую очередь? Оплатил счета в интернете, слегка прибрался на кухне, зарядил все аккумуляторы, хотел ещё разобрать инструменты, но тут позвонила Оля, чтобы нас всех пригласить в гости. Но, поскольку, кроме меня никого дома не было, я поехал один. В виде подарка взял с собой домашних пельменей - всегда надо иметь дома запас домашних пельменей - и ту курицу, которую не доел вчера.</p>

<p>Доехал не вполне хорошо. В доме, где теперь живёт Оля, надо что-то делать с подъездом, например, привести в порядок подвал, а самое главное - поменять жильцов, потому что нынешним хороший подъезд доверить нельзя.</p>

<p>Оля сделала ремонт, теперь там бледно-зелёная кухня, вроде бы это &ldquo;Анонс&rdquo;. В комнате она присоединила балкон, как у Паши, теперь там рабочее место. В коридоре зеркальный раздвижной шкаф, а вот в ванную и туалет я почему-то не заглянул. Оля занимается живописью, у неё даже стоит мольберт, а также психологией и акупунктурой.</p>

<p>Оля меня угощала куриными ножками, варёной картошкой с маслом, конфетами и печеньем. У неё даже была ментоловая шоколадная соломка, а я уже вообще забыл, что она бывает.</p>

<p>Показал Оле все свои фоточки за обозримый период, как мне кажется, они её заинтересовали, как и фотография вообще.</p>

<p>Выехал, как я думаю, около четырёх, поехал на участок. Простоял вместе с идиотами в пробке от Ярославки до Осташковского, потом ещё в Лобне на переезде. По дороге очень грязно, ничего не видно, вода в омывателе, конечно же, закончилась. На переезде потратил кучу времени, заодно подлил воды. Дальше доехал нормально.</p>

<p>На участке темно, всё засыпано снегом, под снегом лёд и вода. Калитку я смог открыть лишь настолько, чтобы можно было протиснуться. Арматуру завалило снегом, я её даже не нашёл. Стяжки частью запихал в мешки и убрал на бытовку сбоку, частью занёс в бытовку, частью оставил на улице. Надо сделать какое-то место для хранения стройматериалов, какой-нибудь навес или ящик. В целом съездил довольно бесполезно, можно было бы и не ездить.</p>

<p>Оттуда поехал в Дмитров. На пересечении бетонки с Дмитровкой строят развязку, но пока ничего определённого. Стоит всего один пролёт. По-видимому, Дмитровка пойдёт по верху, хотя, может быть, и нет.</p>

<p>Доехал нормально, но уже очень устал от дороги. Дмитров очень далеко.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл восемнадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/18/kak-ia-proviol-vosiemnadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-18T13:24:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/18/kak-ia-proviol-vosiemnadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра на всякий случай заглянул в Макдональдс, вдруг там уже закончилась реконструкция? И, неожиданно, она и впрямь закончилась и ресторан открыт. И там появились терминалы! Я, правда, сначала их не заметил и встал в очередь, как лошара, а лошков там стояло больше обычного, потому что касс всего две. Но я, конечно же, сделал заказ через терминал и очень быстро его получил.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151218_093016_800.jpg"></p>

<p>Интерьер поменяли, теперь там всё в дереве или под дерево. Зал при входе уменьшили, расширив кухню, и убрали из него центральную стойку. Я сделал фоточки, но они не получились. Потом ещё раз зайду, щёлкну на память.</p>

<p>На работе каким-то образом накидали работы почти на целый день.</p>

<p>В обед опять пошёл в гламурный ресторан, на этот раз 258 рублей, потому что я сэкономил на компоте.</p>

<p>Юля вечером собралась ехать в Дмитров на сквозной электричке. Полю родители забрали прямо из школы. Таким образом, вечером и завтра с утра я предоставлен сам себе.</p>

<p>Дома сделал доброе дело - подключил телевизор к нашей новой беспроводной сети. Вообще, мы, на самом деле, прогадали при ремонте - надо было делать под телевизор сетевую розетку, вайфай работает не очень стабильно, особенно по вечерам.</p>

<p>Ужинал салатом из капусты и холодной куриной грудкой. Юля на днях запекла курицу с соусом терияки, пора её уже съесть, пока она не испортилась.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл семнадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/17/kak-ia-proviol-siemnadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-17T13:42:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/17/kak-ia-proviol-siemnadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра -6, небо совершенно ясное. Ночью шёл снег, машину пришлось основательно отчищать. Мы так и не укрыли розы - хотя я не очень переживаю. Во-первых, они нормально зимуют, во-вторых, мы уже приспособились их укрывать и при снеге, в-третьих, со снегом даже лучше, нагребём побольше под ткань, будет теплее.</p>

<p>Отвёл Полю в школу, заодно посмотрел остальные работы  из цикла &ldquo;Моя семья&rdquo;. Такое впечатление, что принтеры ещё не изобрели, сплошь вырезанные фотографии и клей.</p>

<p>В США повысили эту самую ставку, так что доллар вроде как должен вырасти. Посему в десять часов я пошёл в банк &ldquo;Платина&rdquo; на первом этаже прикупить долларов. В кассе уже был какой-то мужичок, я хотел встать за ним, но мне сказали, что сейчас поменяется курс. То есть если бы я пришёл на пять минут раньше, то успел бы по старому курсу. Я уже начал проклинать своё невезение, но тут оказалось, что курс как раз снизился - с 71.60 до 70.95! То есть, я сэкономил 650 рублей!</p>

<p>В два часа потащился в Ф-Центр покупать роутер. У четвертого подъезда всё перегорожено, не подойти. К нам снова приезжал Путин, я как раз что-то читал в новостях. По этому случаю на территории ни одной машины.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151217_141844_800.jpg"></p>

<p>Я рассчитывал купил Зухель Омни II за 2360 рублей, но его не оказалось в наличии, а привезти они могли только завтра после семи вечера. Так что я вынужден был купить Асус на 300 рублей дороже. Зато он круто выглядит, без антенны. Всё же прикручу его на стену, чтобы не валялся на полу.</p>

<p>С работы шёл пол 2-й Звенигородской, в последнее время я там почти не хожу. На территории за забором напротив &ldquo;Пятёрочки&rdquo; открылся какой-то ресторан, судя по организованно заходящей туда толпе, там проходил корпоратив. В том старом доме, про который я некогда писал, сделали двери прямо на улицу, и теперь там гламурная парикмахерская и кафе &ldquo;Дринкит&rdquo;. Не знаю, сколько это все продержится, но в парикмахерской были посетители.</p>

<p>Юля с Полей вечером ходили к зубному, Поле очень быстро заделали дырку в зубе и сказали прийти ещё раз. Самое главное, что это бесплатно. Мы встретились в магазине &ldquo;Читай-город&rdquo; на Сходненской и проторчали там два или три часа. Юля накупила всяких папочек, ручек и наклеек на огромную сумму. Я от него делать ознакомился с новинками книжного рынка, меня ничего не заинтересовало. Я вообще утратил интерес к книгам.</p>

<p>Вечером дома с небольшими усилиями настроил роутер, работает исправно. Ноутбук всё же подключил проводом. С Полей дочитали &ldquo;Моя семья и другие звери&rdquo;, пора переходить к следующей книге.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл шестнадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/16/kak-ia-proviol-shiestnadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-16T15:44:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/16/kak-ia-proviol-shiestnadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У метро &ldquo;Ул.1905 года&rdquo; поставили ёлку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151216_091515_800.jpg"></p>

<p>В десять часов сходил во Внешпромбанк на пятом этаже, проверить на всякий случай, что деньги пришли. Было бы неплохо, чтобы они уже пришли, и последнее действие в нашем строительном сезоне завершилось бы гладко, как я и задумал. Но деньги ещё не привезли, мне сказали, что их привезут позже.</p>

<p>В начале первого приехал менеджер Георгий, я снова зашёл в банк, и снова оказалось, что деньги не привезли, с той лишь разницей, что теперь их должны были привезти &ldquo;завтра&rdquo;. Я даже устроил небольшой скандал, просто что немного поднять себе настроение. Минут через пять эта тетка из банка перезвонила и сказала, что деньги можно получить в отделении в Павшинской Пойме. Я устроил ещё один небольшой скандал, и мы поехали в Павшинскую Пойму. Оказывается, если у нас в ЦМТ заехал со стороны набережной, то выезжать надо там же, кто бы мог подумать? (Тут я сообразил, что это для того, чтобы через ЦМТ не ездили транзитом). Доехали вокруг Сити, через ТТК и Звенигородку, в целом довольно быстро. Банк отыскали с некоторым трудом. Я всю дорогу опасался, что там тоже начнут втирать очки и денег не дадут, однако денег дали, даже без очереди, и я благополучно расплатился. Таким образом, это затянувшееся дело тоже так или решилось. Обратно доехали не так быстро, как я предполагал, вдобавок перед Сити оказалась пробка по всей Мантулинской, так что мы опять поехали вокруг Сити и я вышел на набережной, а Георгий остался там стоять в пробке. Если дела у нас на следующий год пойдут лучше, то мы с ним ещё увидимся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151216_144315_800.jpg"></p>

<p>В целом проездили два часа.</p>

<p>Вернувшись в офис, открыл новости, и первое, что увидел: <a href="http://lenta.ru/news/2015/12/16/vpbout/">&ldquo;ЦБ отключил Внешпромбанк от системы электронных платежей&rdquo;</a>. То есть на самом-то деле, сдаётся мне, все прошло как раз очень удачно, и вполне возможно, что я успел выхватить свои денежки в последний день, когда их вообще выдавали. Вот так вот положил ненадолго. Никогда не знаешь, чему радоваться, а чему огорчаться.</p>

<p>В новостях прочёл, что в ближайшее время США снимут ограничение на экспорт нефти. Таким образом, цена нефти очевидно упадёт, а курс доллара, без сомнения, вырастет. Кроме того, в ближайшее же время должна быть повышена некая ставка ФРС, что также приведёт к росту курса. То есть, полагаю, надо прикупить долларов, а не платить кредит прямо сейчас.</p>

<p>Также в инете обсуждают некий маршрут &ldquo;Новый шёлковый путь&rdquo; из Китая в Стамбул и далее в Европу через Казахстан, Азербайджан, Грузию и Каспийское море. Это подаётся, либо как &ldquo;грандиозный транспортный коридор, который ставит крест на Транссибе&rdquo;, либо же, напротив, как <a href="http://periskop.livejournal.com/1497861.html">заведомый пшик</a>. Как я думаю, в среднем получится, что это жизнеспособный в принципе маршрут (поскольку он сильно не совпадает с Транссибом), объемы перевозок на котором, впрочем, окажутся незначительными в сравнении с Транссибом, не говоря уже о морских перевозках.</p>

<p>Дома интернет опять то ли работает, то ли не работает. Снова позвонил в поддержку, по их мнению, проблемы у меня с роутером. Я не повелся на такую примитивную уловку, тогда они предложили мне подключиться напрямую к розетке. Я подключился напрямую - и инет заработал отлично, стабильно и очень быстро, то есть проблема действительно с роутером. Придется купить новый роутер. С однйо стороны - расходы, с другой - нынешний роутер мне никогда не нравился, потому что у него нет USB-порта и я не могу нормально наладить wifi-принтер. В душе я уже давно жду, когда он сгорит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятнадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/15/kak-ia-proviol-piatnadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-15T15:13:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/15/kak-ia-proviol-piatnadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поля в школе каким-то образом потеряла балетки (нечто вроде чешек - прим.). В потерявшихся вещах их нет. Сегодня осветил проблему Анне Васильевне и Алине Дмитриевне, они предположили, что балетки могли попасть в чужую коробку с вещами. Сегодня будут искать.</p>

<p>Нефть, если вам ещё интересно, сегодня немного поднялась, 38.70. Насколько я могу судить, в биржевом мире после всякого резкого падения происходит небольшой отскок, видимо, это он и есть.</p>

<p>В отделе кадров мне выдали подарки для детей - мягкие подушки-обезьянки, набитые конфетами. Я был совершенно уверен, что сообщал в отдел кадров о рождении второго ребёнка, но оказалось, что нет. Тем не менее, я выклянчил два подарка.</p>

<p>По новостям выходит, что запущена вторая очередь энергомоста в Крым. Не оч понятно, какая в ней мощность, но &ldquo;обеспеченность Крыма российской электроэнергией составляет 1000МВт&rdquo;. Также сообщают, что на Украине &ldquo;Аваков плеснул водой в Саакашвили&rdquo;, прямо как Жириновский в Немцова некогда.</p>

<p>На работе внезапно возникла необходимость сгенерировать некий XML средствами Oracle. С одной стороны, я был, конечно, хорошо знаком с этой темой, но только в теории, а теперь представился случай применить теорию на практике, и пришлось повозиться. С одной стороны, цели я добился, с другой стороны - это, конечно, провал и очередная дыра в образовании.</p>

<p>Вечером Юля сообщила, что балетки нашлись - они три недели пролежали в спортзале.</p>

<p>Мы за последние лет 8-9 привыкли пить чай Riston Royal Delight, так вот его больше не будет. Компания, которая его импортировала, обанкротилась ещё весной, и Юля узнала, почему. Оказывается её владелец решил, что станет крутым ресторатором и откроет крутейший ресторан. Он построил здание вроде бы на набережной Тараса Шевченко, но не очень удачно выбрал время и прогорел. Также вместе с ним предположительно прогорела и чайная фабрика на Шри-Ланке.</p>

<p>Юля купил какой-то другой чай, тоже Ристон, но это совсем не то, это просто горькая чёрная вода, без особого вкуса. Можно пить с мятой, без мяты совсем никак. Кризис повсюду.</p>

<p>Крайне плохо работает инет, позвонил в поддержку, они обещали что посмотрят и перезвонят, но не перезвонили.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четырнадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/14/kak-ia-proviol-chietyrnadtsatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-14T10:58:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/14/kak-ia-proviol-chietyrnadtsatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На работе читаю книжку Макдональда &ldquo;Oracle PLSQL для профессионалов&rdquo;. Припоминаю, что такая книжка у нас была ещё на самой первой работе, без сомнения, я пытался её читать, но тогад она показалась мне либо непонятной, либо, скорее, неинтересной. В то время мне бы больше пригодился самоучитель PL/SQL. Cейчас в самый раз, очень любопытное чтение. Я профессионал?</p>

<p>Почему-то мы с Юлей ничего вчера не приготовили, так что из еды я прихватил с собой только корольки (которые по 20 рублей). Я рассчитывал продержаться до вечера, однако дотерпел только до четырёх часов, а потом помчался в гламурный ресторан для солидных господ, и снова оставил там 280 рублей.</p>

<p>Вот мой роскошный обед.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151214_155515_800.jpg"></p>

<p>Нефть упала ещё больше, сейчас показывает 37.64, хотя утром я видел значения ниже 37. В новостях встретил вот такое мнение: <em>&ldquo;В то время как нефть балансирует около отметки $40 за баррель и приближается к минимумам за 7 лет, движение цен в начале декабря указывает на то, что независимо от текущих цен страны ОПЕК намерены максимизировать свое низкозатратное предложение нефти и выбить с рынка высокозатратное производство нефти стран, не входящих в ОПЕК&rdquo;, - говорится в докладе МЭА.&ldquo;</em></p>

<p>Меня это вообще угнетает, у Юли на работе дела идут скверно, люди перестали ходить в рестораны, стало трудно что-то продать. Даже новогодние банкеты в этот раз не спасают. У меня неприятное предчувствие, что тот жизненный уклад и вообще образ жизни, к которому мы привыкли за последние примерно 15 лет может вдруг прекратиться. Один раз мы уже переживали крушение привычной жизни, в начале 90-х. В тот раз перемены в жизни для меня странным образом совпали с переходным возрастом, так что мне трудно с уверенностью судить, какие свои тогдашние впечатления следует отнести к изменениям окружащего мира, а какие - к переменам во мне самом. Полагаю, что взрослым, а тем более пожилым людям было гораздо тяжелее пройти 90-е годы, и мне сейчас совершенно не хочется снова попасть в аналогичный период.</p>

<p>Поле в школе некоторое время назад задали выучить стихотворение про зиму, они с Юлей учили с мучениями &ldquo;Мороз и солнце&rdquo;. Сегодня Поля его рассказывала, и у тверждает, что её хвалили и что учительница сказала, что у неё оказалось самое сложное стихотворение.</p>

<p>Не работает инет, позвонил в поддержку, по их словам, ночью была некая авария, но монтажники ещё не смогли пробраться в наш подвал, дабы починить коммутатор. Пришлось уложить Полю без книжки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тринадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/13/kak-ia-proviol-trinadtsatoie-diekabia/"/>
    <updated>2015-12-13T19:28:13+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/13/kak-ia-proviol-trinadtsatoie-diekabia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мне надо было ехать на участок, а Юля вознамерилась поехать в Дмитров проведать Игорька. Поле мы предложили оба варианта, он арешила, что поедет со мной, а после возвращения пойдёт к Роме.</p>

<p>Сначала поехали в Лианозово, отвезли Юлю на электричку 9-44, успели как раз, Юля даже ещё заскочила на рынок прикупитьь фруктов. А мы с Полей поехали на участок по Дмитровке через Лобню. В Лобне задержались на переезде, пропускали два поезда, так что потеряли часть времени. С другой стороны, если бы мы объезжали через Ленинградку, быстрее бы не вышло. Доехали ОК.</p>

<p>На участке все засыпано снегом и всё замёрзло, потому не грязно, я даже не стал переобуваться в галоши. Мы с Полей зашли на фундамент, но он тоже весь в снегу и во льду, так что мы его, наверное, увидим только в следующем году. Как-то получилось низковато всё же.</p>

<p>Как я и предполагал, плёнку с построенного рабочими навеса сорвало, но, к счастью, не унесло на соседний участок, она просто валялась у входа в их бытовку. Сам навес завалился одним углом. Также частично сорвало сетку с больших туй - перебросило от забора на сторону участка. Я вот говорил, что надо нормально крепить, иначе сорвёт. На маленьких туях все держится ОК, потому что там я всё закрепил лично и очень надёжно. Я начал поправлять сетку, тут как раз приехал прораб. Надо было подписать увеличение стоимости из-за покупки сетки и акт о выполнении работ. Я спросил у прораба, не собирается ли их компания закрываться из-за кризиса, он ответил, что у них дела идут хорошо и только у него пять объектов. В доказательство он мне показал какие-то фоточки на телефоне.</p>

<p>Поля попросила поесть, я ей дал пачку печенья - до весны оно могло и испортиться в бытовке. Дошираки я оставил до весны, заодно узнаем, что с ними будет. Забрал из бытовки пакеты, просто чтобы не валялись. Больше оттуда вроде забрать нечего.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151213_105251_800.jpg"></p>

<p>Поля сидела в машине и играла в телефон. В это время ей позвонила Юля, по-моему, это один из первых случаев, если не самый первый, когда Полин телефон используется для связи, а не для игр.</p>

<p>Потом я всё же закрепил сетку на туях, запер бытовку, запер калитку и ворота на замок. Сезон 2015 года окончательно завершён, больше я туда приезжать до весны не планирую. Что сделано, то сделано, что не сделано - то на следующий год. Если бытовка перезимовала две зимы с дырявой крышей, то с нашей модной крышей она уж точно как-нибудь перезимует. Деревья мы завязали, розы укрыли, клубника должна перезимовать сама, кусты тоже. На следующий год приедем, уберём мусор, сложим оставшиеся стройматериалы, и, если всё пойдёт благополучно, продолжим стройку. До майских праздников осталось каких-то пять с половиной месяцев :((((</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/800_December_13.jpg"></p>

<p>Обратно доехали хорошо, просто по Ленинградке, без объездов. Вернулись в двенадцать.</p>

<p>Дома поставили обувь  сушиться, и сказал Поле, чтобы она позвонила Лене Куркиной, узнать, не желает ли Рома поиграть с Полей. Оказалось, что Рома ушел на тренировку, но вернётся в половине второго. Некоторое время мы ничего не делали, в половине второго Рома позвонил сам, и мы пошли к Лене. Потом у меня образовалось свободное время, я его посвятил упражнениям с Ораклом. Помимо прочего, потратил более часа на запуск Enterprise Manager Console, сейчас её во-первых, сделали в виде веб-приложения, отчего она страшно тормозит, во-вторых, её не так-то просто запустить. Напишу об этом отдельную статейку. Но за пару часов я её все-таки завёл.</p>

<p>Нефть сейчас 38.27, примерно такая цена с пятницы. Доллар 70.37, евро 77.37. Излишне пояснять, что мне всё это не нравится. Такой цены на нефть не было с 2008 года, график показывает, что минимум тогда был как раз в районе НГ-2009, потом нефть быстро поднялась обратно к сотне. Было бы неплохо провернуть такой номер и в этот раз, да.</p>

<p>В половине пятого позвонил Лене и предложил ей съездить в Лианозово. Вообще я рассчитывал, что мы заодно встретим Юлю, но Юля сказала, что она приедет поздно. Так что мы поехали вдвоём.</p>

<p>Почему-то у меня в кармане оказалось всего лишь 200 рублей наличными, и я был намерен истратить их с максимальной пользой.</p>

<p>Один решительно настроенный нерусский продавал корольки по 20 рублей, я взял полтора кило - поесть вечером и взять на работу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151213_173022_800.jpg"></p>

<p>Лена тоже набрала этих корольков, на варенье. По её словам, в Меге на месте катка сейчас открылся &ldquo;фермерский рынок&rdquo;, я где-то видел рекламку, это LavkaLavka. Так вот там предлагают варенье из хурмы и апельсинов. Ещё она зачем-то набрала целую сумку авокадо, 3 шт на 100 рублей.</p>

<p>Хурму я взял по 70 рублей, вполне хорошую. Помидоры дорогие, 120-200 рублей,  я взял немного. Лена, напротив, набрала целую гору всего, видно, что для неё эта поездка - удачный случай затариться.</p>

<p>Когда вернулись, в благодарность Лена подарила мне два авокадо. Мы с Полей пришли домой и я немедленно разрезал одно из них и попробовал. Отмечу, что это первый раз, когда я пробую авокадо - наконец-то этот день настал, и ещё одно давнишнее дело можно считать закрытым. Сложнее всего описать, какое оно на вкус, потому что я не знаю ни одного другого столь же безвкусного продукта. Но потом я всё же нашёл удачное сравнение - пластилин! Если кто-то пытался есть подтаявший пластилин, то авокадо такое же. Лена говорила, что его вкусно намазать на чёрный хлеб и посолить - с тем же успехом можно просто посолить черный хлеб, наличие авокадо ничего не меняет.</p>

<p>Поля просила роллы, и я их заказал. На этот раз по телефону, а сами роллы Поля выбрала на сайте: &ldquo;Калифорния&rdquo; и &ldquo;Инь-Янь&rdquo;. Почему-то в этот раз везли очень долго, заметно больше часа.</p>

<p>Юля приехала около восьми. Поля уснула, даже не дослушав книжки - а мы по-прежнему читаем &ldquo;Моя семья и другие звери&rdquo; Даррелла.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двенадцатое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/12/kak-ia-proviol-dvienadtsatoie-diekabia/"/>
    <updated>2015-12-12T12:34:12+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/12/kak-ia-proviol-dvienadtsatoie-diekabia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра Юля поехала на массаж, а мы с Полей прямо с утра пошли на улицу, точнее - поехали на площадку в 15 микрорайоне. На улице -2, совершенно сухо, снега нет вообще. Когда приехали, на площадке никого не было, Поле даже толком не с кем было покрутиться на карусели. Потом подошла какая-то девочка с собакой, но с ней играть толком не получилось, потому что стоило девочке отойти от собаки, как та начинала выть. Потом оказалось, что я забыл телефон, я оставил Полю на площадки и поехал домой за телефоном. В это время пошёл снег, меня не было всего пятнадцать минут по часам, но за это время всё запорошило снегом.</p>

<p>Потом Поля всё же нашла себе подружку, она сказала, что приехала с Планерной. С ней была мама ещё с двумя детьми, одному года два, другой в коляске. Мы гуляли чуть больше часа, я изрядно замёрз. Потом эта девочка с мамой поехала домой, и я решил, что мы тоже поедем. Сначала мы поехали в Химки на заправку, а потом в гараж за ёлкой.</p>

<p>В гараже мы с некоторым трудом отыскали ёлку и игрушки. Я попросил Полю попробовать велосипед - и оказалось, что если опустить сидушку, то велосипед ей уже как раз впору. То есть проблема велосипеда на лето решена.</p>

<p>Редкий снимок - Поля в гаражах. Пока я грузил машину, Поля вытоптала на снегу человечка.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151212_120232_800.jpg"></p>

<p>Вернулись домой, первым делом поставили обувь сушиться. Я прибрался на кухне, и, чтобы сделать что-нибудь позитивное, налепил пельменей!</p>

<p>Юля позвонила и сказала, что она на Планерной. Спустя час она позвонила ещё раз, и сказала, что она по-прежнему на Планерной, потому что увидела магазин и тут же забыла обо всём на свете.</p>

<p>Днём Юля с Полей собирали и наряжали ёлку, при этом разбили две хорошие игрушки, чем вызвали моё неудовольствие. Ёлочные игрушки надо беречь как можно дольше, а не разбивать просто из-за криворукости.</p>

<p>Вечером пошёл проветриться, а заодно за хлебом. Думал взять с собой фотоаппарат и штатив для традиционной зимней съёмки, но передумал. И не прогадал, потому что снимать там было нечего. Прошёл пешком вдоль таунхаусов до Паруса, потом решил, что гулять так гулять, и пошёл в &ldquo;Атак&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151212_194450_800.jpg"></p>

<p>В Атаке всё как и раньше, народу немного. Вообще на улице потеплело по сравнению с утром, довольно сыро и грязно.</p>

<p>Юля в восемь часов легла спать, Полю я уложил около половины одиннадцатого, сам ещё подремал часик в нашем замечательном кресле.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл десятое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-10T13:53:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В обед собрался с силами и сходил в Альфа-Банк, перевёл пенсионные сбережения в Лукойл-Гарант. В качестве наследников указал Полю и Игорька - не знаю, правильно ли я это сделал. Также не знаю, правильно ли я сделал, что вообще перевёл деньги. Всё это настолько смутно и неясно, что непонятно вообще как тут можно что-то выбирать. На обратном пути хотел зайти в Макдональдс купить что-нибудь к обеду - там всё ещё реконструкция, вот тоже нашли время.</p>

<p>В три часа пошёл на обед в &ldquo;Экспресс&rdquo;, прямо как лучшие времена, или в худшие, как посмотреть. Я, например, без особой теплоты вспоминаю время, когда работал в ЦМТ от &ldquo;Форса&rdquo;. Суп-пюре с гренками, кусочек свинины &ldquo;по-французски&rdquo;, компот и кусочек хлеба обошлись мне в 280 рублей, это ли не роскошь? Поесть в шикарном ресторане гламурного бизнес-центра - удовольствие только для солидных господ.</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской. Юля говорит, что в Макдональдсе упали продажи, и поставщики, которые раньше работали эксклюзивно на Макдак, теперь ищут места для сбыта. Полю забрали от Лены Куркиной. Дома Поля внезапно рассказала полностью басню &ldquo;Стрекоза и муравей&rdquo;, от начала до конца, хотя мы её с ней не учили. До сих пор стихи у Поли шли настолько туго, что даже четыре строчки превращались в огромную проблему. Тем не менее, она весьма твёрдо выучила длинную басню, написанную притом неровным слогом. Прорыв?</p>

<p>Я - в приступе жажды знаний - снова взялся читать книжку про хранилища данных. По-моему, на этот раз она стала гораздо понятнее, чем в прошлый. Если так пойдёт и дальше, то я её, того и гляди, дочитаю до конца.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл девятое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/09/kak-ia-proviol-dieviatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-09T09:37:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/09/kak-ia-proviol-dieviatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра -1.5, почти ясно, очень сухо, везде сухой асфальт, как летом. В хорошую сухую погоду даже улучшается самочувствие и настроение не такое поганое, как в слякоть.</p>

<p>Учительница в школе нас очень похвалила за наш проект.</p>

<p>В новостях прочёл, что &ldquo;<a href="http://lenta.ru/articles/2015/12/09/rusreserve2018/">финансовые резервы России будут исчерпаны в 2017 и 2018 годах</a>&rdquo;, что бы это ни значило. С утра доллар 69.57, евро 75.73, нефть 40.76. Вчера вечером видел цену нефти 40.17, насколько я могу судить, самое низкое значение за последние годы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл восьмое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/08/kak-ia-proviol-vos'moie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-08T18:26:09+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/08/kak-ia-proviol-vos&#8217;moie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Днём вышел ненадолго прогуляться в парк.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151208_131059_800.jpg"></p>

<p>Прямо как летом - тепло, солнце светит, трава зелёная. На самом деле солнце на небе почти не задержалось, просто на короткое время тучи разорвало ветром. Да, очень ветрено.</p>

<p>Нефть падает, насколько я могу судить, сейчас достигнуто самое низкое значение за весь предыдущий период - чуть более 40 долл/барр.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/Project2a_800.png">
Полю в школе нагрузили очередным проектом - &ldquo;Моя семья&rdquo;. То есть мне снова надо приниматься за дело. Судя по всему, этот проект далеко не последний, то есть надо найти способ делать их с минимальными трудозатратами. В прошлые два раза я верстал документ в Ворде, это довольно неудобно. Так что я решил, что хватит ходить вокруг да около и взялся за Фотошоп. К счастью, мне помогли более сведущие коллеги. Управился примерно за час, на мой взгляд, работать в ФШ тоже весьма неудобно. Правда, полагаю, что я выбрал не самую лучшую методику. Впрочем, получилось очень мило и красочно. Отпечатал в единственном экземпляре.</p>

<p>Также прочел в новостях, что <a href="http://www.bbc.com/russian/news/2015/12/151208_shoigu_submarine_claim">российская подводная лодка &ldquo;Ростов-на-Дону&rdquo; выпустила крылатые ракеты</a> из Средиземного моря по г.Ракка, считающемуся &ldquo;столицей ИГ&rdquo; (которое в последние дни также стали называть ДАИШ).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл седьмое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/07/kak-ia-proviol-sied'moie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-07T13:32:16+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/07/kak-ia-proviol-sied&#8217;moie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В пятницу у меня закочнчился проездной на 60 поездок, а новый я не купил, потому что торопился, а также забыл. Очевидно, что на Сходненской с утра надо стоять в очереди. Однако же, к безмерному удивлению, я купил билет вообще без очереди. А когда я отходил от кассы, за мной стояла очередь не менее 10 человек, хотя по идее, они должны были стоять <strong>передо мной</strong>! Очень, очень странно. Билет взял всего на 20 поездок, 580 рублей.</p>

<p>Сегодня последний день абонемента в зал, и я решил в последний день выжать лежа 125 кг! Согласитесь, что это было бы эффектно и символически - в последний день поставить рекорд. Однако я очень эффектно НЕ выжал 125, потому что дрищ, хотя не хватило совсем чуть-чуть. Дальше позанимался, как получилось. Пожалуй, сделаю перерыв до нового года, тем более, что сейчас несколько туго с деньгами.</p>

<p>Поскольку меня в очередной раз охватила жажда знаний, на работе читаю про всякие возможности Оракла. Надо бы уже пополнить свою копилку экспериментов в Evernote.</p>

<p>Вот, к примеру, <a href="http://torofimofu.blogspot.ru/2015/09/plsql-oracle-11g-ii.html">любопытная статейка в двух частях</a> о трассировке и профилировании PLSQL. Крайне досадная дыра в образовании - я пользуюсь PLSQL Developer уже почти пятнадцать лет, постоянно вижу закладки Profiler и Trace, но так и не удосужился разобраться, как они работают. Вечером потратил пятнадцать  минут - и теперь я уже могу трассировать процедурки, хоть вручную, хоть через Девелопер. Сколько ещё таких дырок? К некоторым вещам привыкаешь настолько, что перестаёшь их замечать, хотя это явные пробелы в знаниях.</p>

<p>И опять уже в который раз явно вижу, что на работе мы очень мелко плаваем. Никакой пользы от моих новых познаний нет, поскольку я занимаюсь прикладными решениями, требующих знаний больше в предметной области, чем в Оракле. А предметная область меня почему-то совершенного не увлекла.</p>

<p>Потом ещё поговорил с Эриком, у них ничего особенно нового. Я изложил свои взгляды на международную политику, обстановку в Сирии, конфронтацию с Турцией и экономическую ситуацию в России. Эрик, в свою очередь рассказал, как он сделал в курятнике свет с дистанционным управлением. Также я рассказал про новую платную дорогу, он ужаснулся ценам и сказал, что правильнее всего сделано в Венгрии - там покупается наклейка на номер, которая действует неделю, месяц или год и с ней можно ездить сколько хочешь раз.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл шестое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/06/kak-ia-proviol-shestoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-06T20:45:06+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/06/kak-ia-proviol-shestoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Из-за обилия дел нет никакой возможности отдыхать в выходные, и приходится отдыхать на работе. С утра поспешил в МКБ снять оставшиеся деньги со счёта. Вообще я собирался ехать вместе с Юлей, но Юлю было совершенно невозможно сдвинуть с места.  Деньги снял почти без очереди, 117 тыщ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_110043_800.jpg"></p>

<p>Потом прямо из банка поехал к родителям, потому что обещал покататься с Полей на коньках. Доехал ОК. Поля зачем-то взяла своего Зайца, и мы пошли на каток, пешком.</p>

<p>На доме &ldquo;Дипломат&rdquo; висит плакат против строительства дороги между домами и парком. Я в целом тоже против дороги.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_120441_800.jpg"></p>

<p>Потом ещё вот такая штука, раньше не было.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_120528_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_120544_800.jpg"></p>

<p>В парке проведено умеренное благоустройство.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_120908_800.jpg"></p>

<p>Почему-то Поля повела меня не вдоль школ, а странным маршрутом через речку и по другому берегу. Так, без сомнения, дальше и дольше, но зато я посмотрел на благоустройство. Уверен, что летом там довольно мило. Через речку можно было перейти и раньше, но теперь там можно спуститьься по лесенке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_121217_800.jpg"></p>

<p>До катка добрались без приключений, Поля утверждала, что устала от дороги. Однако, делать нечего, пришли кататься - надо кататься. Я ещё арендовал шкафчик за 50 рублей.</p>

<p><img class="right half" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_123318_800.jpg">На катке мы первым делом сделали что? На катке мы первым делом сделали селфи! Лёд хороший, гладкий. Кататься я с прошлого года вроде не разучился. Попробовал проехать задом - по-моему, это проще, чем мне казалось в прошлом году.</p>

<p>В самом скором времени Поля начала ныть, что ей хочется пить. Мне никуда не хотелось тащиться, так что я дал ей денег и послал за водой самостоятельно. Вообще надо брать воду с собой.</p>

<p>На катке мы пробыли, как я думаю, несколько более часа и потащились обратно. Как можно видеть, снега нет.</p>

<p>К прискорбию, я в своё время не сделал ни одной фотографии этих мест в 90-е годы. Если я о чём-то из того времени жалею - только о том, что не делал пейзажных фотографий. За почти двадцать лет изменились, насколько я могу судить, все места, где мне случается бывать. Кстати, этой зимой будет 20 лет, как мы переехали в Раменки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_134148-PANO_800.jpg"></p>

<p>Поля всю дорогу отставала и ныла, что надо присесть и посидеть. Райончик вокруг домов 27 выглядит старым, унылым и полузапущенным, хотя дома не такие уж и старые. Собственно, они никогда толком и не выглядели новыми, разве что в самый первый год-два после нашего переезда. После 2000 года все дома такого типа уже выглядели заведомо устаревшими прямо с момента постройки. В Химках и Павшинской пойме стоят целые районы таких домов, которые ещё даже не заселены, но уже выглядят, как будто им по двадцать лет. Техническое здание во дворе дома 27 заброшено в состоянии полуремонта. Как-то ему не повезло, сколько я его помню, его всегда ремонтировали и перестраивали, даже надстроили один этаж, но по назначению оно вроде никогда не использовалось.</p>

<p>У родителей я поел щей и жареной картошки с грибами. Странно, что мы в этом году совсем не припасли грибов. Поля с мамой играли в Лего. Я в очередной раз предложил отцу наладить смартфон, он очень кисло согласился, но смартфон был полностью разряжен, я его просто поставил на зарядку.</p>

<p>Я рассчитывал забрать Полю домой, но родители сказали, что вечером привезут её сами и заодно заберут комод. Так что я просто выгрузил ящики и уехал домой.</p>

<p>Пока меня не было, Юля договорила со своими родителями, что они заберут Игорька в Дмитров, потому что &ldquo;у него сопли&rdquo; и якобы он &ldquo;простудился на участке&rdquo;.</p>

<p>Около половины пятого Юля вдруг заторопилось, мне пришлось всё бросить и срочно ехать в Лианозово. Я был уверен, что Виктор Иванович уже подъезжает, поэтому мы так спешим. Однако, когда мы приехали, оказалось, что он ещё не выехал! То есть нам предстояло торчать в Лианозово минимум час десять. Вот почему Юля так торопилась - чтобы потратить побольше времени.</p>

<p>На рынке мандарины минимум по 100 рублей, в прошлый раз мы брали по 50. Видимо, уже сказываются идиотские санкции против Турции. Помимо обычных мандаринов, появились &ldquo;абхазские&rdquo; мандарины с веточкой. Хурма по 80, довольно много, вся в основном хорошая. Королёк по 50. Помидоры по 100-120 рублей, но они лучше на вид, чем те, что в прошлый раз. Были ещё странные очень тёмные помидоры, почти чёрные. Перец болгарский желтый, красный и оранжевый по 70 рублей за кг или по 10 рублей штука. Сыр типа сулугуни по 450 и 500 рублей. Мы взяли полкруга по 450, как раз полкило, очень вкусный. Лимоны по 70 рублей. Я ещё взял хурмы родителям, штук десять.</p>

<p>У выхода с рынка на стоянку какой-то мужик продаёт &ldquo;вино, коньяк и чачу&rdquo; из багажника машины с грузинскими номерами. Уже второй раз его вижу.</p>

<p>Потом пришлось ещё сорок минут ждать Виктора Ивановича. Чтобы скоротать время, пошли в торговый центр, внутри он ещё отстойнее, чем снаружи - много мелких лавочек, торгующих чем попало, и продуктами и вещами. Поднялись на второй этаж, там помимо прочего оказался типа книжный магазин или, скорее, развал. Мне тут пришла в голову мысль, и я предложил продавцу купить у меня книжки, всего по 50 рублей. Он, в свою очередь, очень важно ответил, что покупает максимум по 10 рублей. Продавец - явный лузер и голодранец, а держится с таким понтом, как будто возглавляет процветающее предприятие, торгующее элитными изделиями не для всех.</p>

<p>Встретились с Виктором Ивановичем благополучно, но теперь пришлось ждать обратной электрички. Игорёк всё время пищал, не хотел ехать, а хотел остаться с мамой. Лианозово всё же - изрядная помойка.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151206_185144_800.jpg"></p>

<p>Как только проводили, тут же позвонили мои родители, они уже приехали к нам. Прямо как по нотам всё разыграно.</p>

<p>Обратно доехали хорошо. Отдал отцу его часть инструментов с участка. Про хурму родители сказали, что они ещё не доели прошлую, а я уже забыл, когда мы её в прошлый раз покупали, наверное, недели две или три назад. Посему мы им дали помидоров. Мы с отцом погрузили к ним в машину комод, он уместился без проблем, как я и говорил - всё же я его уже возил не раз. Завтра комод уедет на дачу, а у нас, таким образом, освободилось место в спальне. Время движется.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/05/kak-ia-proviol-piatoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-05T19:43:42+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/05/kak-ia-proviol-piatoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Без сомнения, с утра надо было ехать на участок, посмотреть, как там без нас всё закончилось.</p>

<p>Доехали ОК. На участке никого вообще не оказалось, рабочие, похоже, уехали. Фундамент накрыт плёнкой, я заглянул под плёнку, бетон, как мне показалось, ещё не вполне затвердел, поэтому заходить на фундамент я не стал. Температура чуть выше нуля.</p>

<p>Дренажный колодец собран и накрыт крышкой. Кучи, которые лежали вокруг фундамента, размазаны, большая куча у дальнего дерева частично разобрана, но в основном осталась на своём месте. Не знаю, как мы её разберём. Я на скорую руку всё поснимал на фотик, но там такая невыносимая грязища, что даже не хотелось фотографировать. Сразу и грязь и снег и лёд и вода, и холодно и мокро и скользко.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/800_IMG_4425.jpg"></p>

<p>Осталась гигантская гора досок, немало арматуры, сколько-то кусков пенопласта, верстак с девайсом для сгибания арматуры и ещё всякие мелочи, разбросанные кое-как.</p>

<p>Во мне вдруг проснулся крепкий хозяйственник. Видя такое количество разбросанных ресурсов, я просто не мог оставить их так лежать. Для начала я вытащил из снега два мотка вязальной проволоки, один мы с Юлей убрали в бытовку, другой, особенно мокрый, я оставил на просушку под краем крыши.</p>

<p>Потом мы взялись за укрытие туй - я вообще не особенно рвался, но Юля настояла, и я рассудил, что лучше сделать сразу, раз уж приехали. Я, в общем, довольно удачно приспособил арматуру для крепления сетки, и сучья от дерева тоже, так что мы набрали ещё арматуры, поставили часть арматуры домиком, часть просто вдоль ряда, и сверху накинули сетку. Сетку тут же начало раздувать ветром, так что я начал её крепить проволокой к арматуре по низу, довольно муторное занятие, но не сложное. Ряд больших туй Юля просто накрыла сеткой, по бокам поставили арматурины и к ним тоже прицепили сетку проволокой. Вообще надо придумать какие-нибудь крючки, чтобы втыкать их в землю, сразу прицепляя к сетке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/800_IMG_4433.jpg"></p>

<p>Малыш в это время совершенно промок. По крайней мере, он нам не мешал.</p>

<p>Перед самым отъездом я ещё припрятал две длинные толстые арматурины, они, скорее, всего, будут использованы при дальнейшем строительстве. Потом я ещё перетащил две шестиметровые доски в свой штабель у бытовки и как следует их припрятал.</p>

<p>Юля очень жаловалась, что малыш промочил ноги и теперь, без сомнения, простудится. На обратном пути я предложил заехать в &ldquo;Да!&rdquo; в Озерецком, но Юля решительно отказалась. Поехали для разнообразия через Вашутинское шоссе. Микрорайон Мишино находится в том же состоянии, что и годом ранее, т.е. отсутствует. На развилке Вашутинского шоссе с Заводской улицей (или как она там называется) появилось новое здание торгового центра. Оно сильно не достроено, но уже сдаётся в аренду.</p>

<p>Дома сделал фарш, потом ещё сделал пельмени. Почему-то очень мало, всего одну доску, хотя фарша было полно.</p>

<p>Ну что же, тут я решил, что пора заняться комодом, и, наконец, его разобрать. Я мастерски вытащил из комода ящики и искусно наклеил на них номерки. Потом дело пошло хуже - я с трудом нашёл торцевой ключ, выкрутил два винта, на которых держится пеленальный столик, но тут выяснилось, что он держится на четырёх винтах. Два других я открутить не смог, потому что они находятся в глубине комода. Тогда я решил для начала снять заднюю стенку - и тут оказалось, что она не снимается, потому что прибита гвоздями. То есть, конечно, её можно оторвать, но только потом пришлось бы её выбросить. Так что я оставил идею разобрать комод - в конце концов, доселе мы его не раз перевозили, не разбирая.</p>

<p>Юля почти весь день разбиралась в шкафу в бывшей Полиной комнате, всё оттуда вытащила и перебрала. Нашлись мои вытертые джинсы, изрядно рваные, и все джинсы, которые мне стали велики, и ещё одни неношеные, которые я припрятал. В рамках экономии надо протёршиеся джинсы зашивать и носить дальше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четвёртое декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/04/kak-ia-proviol-chietviortoie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-04T10:08:25+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/04/kak-ia-proviol-chietviortoie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Также вчера в новостях прочёл, что проект &ldquo;Турецкий поток&rdquo; заморожен. Вместо этого будет строится некий TANAP (или как-то так) из Азербайджана в Турцию. В итоге помимо потерянного самолёта и двух погибших военнослужащих имеем ещё упущенного покупателя газа, не считая потерь туристического и продовольственного сектора. До чего грубая провокация со стороны Турции - и ещё более топорные и неуклюжие действия в ответ.</p>

<p>Вообще не думал, что мне ещё придётся беспокоиться из-за политики.</p>

<p>С утра зашёл в Макдак купить фреш-ролл - а он закрыт на реконструкцию! Видимо, к моей просьбе установить терминалы всё же прислушались.</p>

<p>Около десяти позонил Виктору Ивановичу, он приехал на участок, по его словам, приехал прораб и ещё какой-то специалист с нивелиром. Работа у них прямо кипит.</p>

<p>В половине первого позвонил Виктору Ивановичу ещё раз, думал, что уже все готово, но оказалось, что миксер только выехал из Белого Раста. Непонятная задержка.</p>

<p>На работе сегодня проводился некий Oracle Day, бесплатная лекция по Ораклу. Я туда пошёл весьма неохотно, помня, как прошла лекция по ТБ. К тому же пришлось пропустить тренировку. Воспользовавшись случаем, поделал фоточки из окна.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151204_123225_800.jpg">
<img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151204_122958_800.jpg"></p>

<p>Ну, в общем, было не так скучно, как на ТБ, но всё равно не особо интересно. Нам рассказали про автоматическое архивирование устаревающих данных Automatic Data Optimization, про Oracle ILM (Information Lifecycle Management) и ещё про In-Memory, последнее мне показалось наиболее познавательным.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151204_125211_800.jpg"></p>

<p>То есть, по-своему всё это любопытно, но не очень понятно, как этим практически пользоваться - поскольку на слайдах всё оч красиво, а если сесть за комп, то непонятно, куда нажимать. С некоторым усилием досидел до перерыва, на вторую часть не пошёл.</p>

<p>Потом и в третий раз позвонил Виктору Ивановичу - и на этот раз уже всё было готово! Перекрытие залили по маячкам, над ним установили плёнку, и в течение 12 часов будут греть пушкой. С утра, забыл написать, -1. Хорошо, раз так, теперь впереди самая неприятная часть - оплата счёта.</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской. Зашли в магазинчик, купили яиц - от внезапной щедрости сразу три десятка, по 70 рублей. Отмечу, что рядом был магазинчик Останкинских колбас - так вот он закрылся, теперь там хлебная лавка.</p>

<p>В Химках над Молодёжной улицей повесили новогоднее освещение.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2015/IMG_20151204_192754_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл третье декабря]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/03/kak-ia-proviol-triet'ie-diekabria/"/>
    <updated>2015-12-03T13:18:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/12/03/kak-ia-proviol-triet&#8217;ie-diekabria</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра изложил коллегам свои взгляды на политику, они отнеслись как-то легкомысленно. На мой взгляд, дело движется не в ту сторону - ограниченный товарный ассортимент и излишняя закрытость в своё время погубили СССР.</p>

<p>Часов в одиннадцать страшно разболелась голова, а весь цитрамон я уже давно доел. Заглянул даже к доктору возле лифта, давление 125/90, то есть в норме. Видимо, это из-за погоды, а также у нас душновато.</p>

<p>Пришла из декрета Вера Солнцева, принесла тортики. Мы обсудили нашу школу и садик, я ей показал часть фоточек. Потом её вызвал к себе Моргоев. Мы ещё собрали ей денежек, я дал 150 рублей, потому что больше не было мелочи.</p>

<p>В обед сходил постригся. Постригли хорошо, но очень долго, 400 рублей. По телевизору показывали какой-то невыносимо идиотский фильм, явно перестроечный. По инету потом определил, что это &ldquo;Небеса обетованные&rdquo;, говнище говнищем. Я не знаю, почему так носятся с Эльдаром Рязановым, большую часть карьеры он снимал совершенно идиотские фильмы про каких-то дегенератов.</p>

<p>Юля заказала для детей какую-то игру с пластилином Play-Doh, сегодня её привезли. Первый раз курьер предложил оплатить покупку карточкой, для этого у него при себе имелся небольшой девайс (не обычный терминал, а плоская такая штучка размером меньше самой карточки), присоединяемая к смартфону. Потом ещё надо было расписаться пальцем на экране.</p>

<p>Докинул во Внешпромбанк ещё денег, собрано уже 2/3 необходимой суммы.</p>

<p>Юля ходила к зубному, сделала ещё один зуб. Потом ещё ходила на иглоукалывание, сказала, что это полная фигня. Мне тоже надо к зубному, потому что я, кажется, опять сломал себе один из задних зубов.</p>

<p>Вечером дети играли в пластилин, я их немного пофотографировал. Я вродо ловко приспособился снимать со вспышкой - вспышка 1/8, ISO 320..500 выдержка 1/160, диафрагма 5.0.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
