<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2018-05-14T18:13:48+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 мая 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/14/kak-ia-proviol-14-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-14T11:08:12+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/14/kak-ia-proviol-14-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся еще до шести часов, волнуюсь в меру. За окном опять солнечно и совершенно ясно, я уже потерял счет солнечным дням и даже неделям. В окно опять залетела оса, сдается мне, у них где-то поблизости гнездо, возможно даже, у нас под подоконником.</p>

<p>Все спали, а я сварил себе пару яиц, нарядился, как на праздник - и в семь часов отправился в путь. В метро был в 7-29, народу полно. Ехал до самой Таганской, это безумно далеко и долго! По расписанию это выходит 42 минуты, сесть удалось только на Китай-Городе. На Таганской перешел через длиннейший переход - и оказалось, что я перешел не туда, надо было на Кольцевую, а я перешел на Марксистскую. Перешел еще раз, доехал до Курской. Вроде бы добрался - а нет, &ldquo;Курская&rdquo; закопана на два километра в землю, надо сначала подниматься на эскалаторе в 100500 ступенек, а потом еще преодолеть лестницу, перед которой еще пятьдесят раз подумаешь - лезть на неё или повернуть назад. Вышел я прямо из вокзала, по-видимому, это не лучший вариант, есть выход ближе к Садовому Кольцу. По Садовому идти недолго, всего три дома. На место я прибыл в 8-15, т.е. с учетом блужданий по Таганской это лишь незначительно дольше, чем в ЦМТ.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180514_114016.jpg"></p>

<p>У входа толкутся люди, многие пьют кофе из стаканчиков. Внутри как в любом бизнес-центре, все белое и квадратное, есть черные диванчики и ресепшен. У меня оставалось около получаса времени, я посидел с деловым видом на диванчике, потом взял на ресепшене пропуск и пошел на лифт. Марку лифта мне выяснить не удалось, но сами лифты меньше, чем в ЦМТ.</p>

<p>Наверху я сразу нашел дверь с надписью Русфинанс, дверь почему-то противопожарная, унылого вида. Я позвонил, но дверь мне почему-то открыла уборщица. Я зашел внутрь, там тоже был ресепшен и диванчики, я сел и стал ждать дальше.</p>

<p>Каждые несколько секунд открывалась дверь, входил сотрудник и говорил &ldquo;Доброе утро!&rdquo;, и девушка на ресепшене отвечала &ldquo;Доброе утро!&rdquo;, и так дальше &ldquo;Доброе утро! - Доброе утро!&rdquo;, прямо какая-то пародия на офисную жизнь, как будто я смотрю американский фильм. Я не особенно сильно волновался, меня даже совсем не тревожило само собеседование - в основах Oracle я вполне разбираюсь, а знать наизусть и моментально воспроизводить экзотические разделы кандидаты не обязаны. Я волновался из-за того, что вообще возникла ситуация, когда возможно придется принимать решение о смене работы, а вместе с тем поменять и образ жизни, к которому за столько лет я уже привык.</p>

<p>Тут ко мне подошла какая-то девушка - то есть та самая, с которой я разговаривал в четверг - и она пригласила меня в переговорную.</p>

<p>Я потрудился поискать в инете того чувачка с собеседования, и почти сразу нашел вот такую фоточку</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/POASrOqlHWI_800.jpg"></p>

<p>Новое слово: <em>rehearsal</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 мая 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/13/kak-ia-proviol-13-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-13T18:12:46+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/13/kak-ia-proviol-13-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 мая 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/12/kak-ia-proviol-12-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-12T18:12:51+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/12/kak-ia-proviol-12-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 мая 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/11/kak-ia-proviol-11-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-11T09:46:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/11/kak-ia-proviol-11-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся около половины седьмого, за окном опять солнечно, уже который день подряд! Вот когда небо все-таки прорвет, дождь будет идти недели две, не меньше. Сегодня нам должны привезти</p>

<p>Отвел в садик Игорька, Поля пойдет в школу с Юлей или сама. Мне вообще не нравится, когда она ходит в школу одна.</p>

<p>Уже в начале десятого позвонил водитель из &ldquo;Геостиля&rdquo; и сказал, что приедет уже к двенадцати часам, вот незадача. Впрочем, он пояснил, что может выгрузить все сам, а деньги я ему переведу на карточку. Отличный вариант, но вот только я - как назло - именно в последний приезд запер калитку на замок, а не на проволоку. Щито поделать, пришлось снова звонить Андрею и попросить его открутить замок с калитки вместе с ушками.</p>

<p>В двенадцать часов потащился в зал, жал 110, выжал 6,5,6. В самом конце тренировки позвонил водитель, я его провел по маршруту через деревню прямо к калитке. Через некоторое время водитель прислал мне фоточку</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG-20180511-WA0005_800.jpg"></p>

<p>А я, в свою очередь, перевел деньги на карточку (9410 рублей). Таким образом, давнишняя проблема с плитами вроде как решилась, и довольно просто, хотя и не особенно дешево. Осталось достроить из этих плит перегородку. А также надо будет приобрести пеноблока для постройки двери в санузле на первом этаже, и еще что-то придумать с боковинами для шкафов.</p>

<p>Юля звонила тому мужичку с машинной штукатуркой, он сказал, что все идет по плану, рабочие заедут в следующий четверг.</p>

<p>Да, вот для справки: нефть выросла на фоне сообщений о выходе США из иранской ядерной сделки, доллар же вдруг несколько упал. Сейчас по Яндексу <strong>USD MOEX 61,55 EUR MOEX 73,57 Нефть 77,35</strong>. В последние недели доллар опускался ниже 63, но потом всегда возвращался выше, а сейчас упал ниже 62. На самом деле это все срам и позор (кроме нефти), я вообще рассчитывал, что в этом году доллар снизится до 50. Зато нефть, того и гляди, снова станет по 100+.</p>

<p>В половине шестого потащился к метро. Перед метро зашел в &ldquo;Избенку&rdquo; купить молока, и тут лошка отлично тральнули - ведь &ldquo;Избенки&rdquo; там больше нет, есть только &ldquo;Мясницкий ряд&rdquo;. Больше не буду туда заходить, вот на память этот дом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180511_172457_800.jpg"></p>

<p>На &ldquo;Сходненской&rdquo; зашел во &ldquo;Вкусвилл&rdquo;, купил молока, сметаны и макарон. Потом поехал за Полей, на ул.Свободы была геганская пробка, так что я своевременно (совсем на меня не похоже) свернул налево сразу за каналом, проехал по Большой Набережной и встал на ул. Долгова с другой стороны ул.Свободы, бесплатно. В школу я пришел примерно в 18-20, у Поли была вроде как переменка, она с какой-то девочкой пошла к автомату внизу и я им купил Палпи. Поля сказала, что у них занятие до семи, и ей надо еще полчаса на штриховку. Сидеть наверху было душно и я вышел на улицу. Перед школой цветет дерево</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180511_181340_800.jpg"></p>

<p>Сбоку от школы есть лавочки, я сел и стал развлекаться тем, что делал селфи и изучал их. Такое впечатление, что у меня левый глаз ниже правого.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180511_184037_800.jpg"></p>

<p>Тут позвонила Юля, оказывается, Поля меня уже ищет, хотя время было всего лишь 18-40. На обратном пути мы еще заехали в &ldquo;Пятерочку&rdquo; за яблоками и прочими припасами. Яблок &ldquo;Роял Гала&rdquo; не было, я набрал яблок &ldquo;Красных&rdquo; и уверенно порулил к кассе &ldquo;хлеб-соль&rdquo;, но тот расписной перец в этот раз правильно определил сорт, к прискорбию, так что экономии не получилось. Поля взяла пачку Начос, так что по пути я ел Начос.</p>

<p>Дома оказалось, что Юля тоже купила аналогичные чипсы Carambas, так что я съел их очень много, и мне было очень плохо, как будто у меня в животе застрял ком из пережёванных чипсов. И я конечно же, в юбилейный 100500-й раз пообещал себе никогда больше не есть чипсов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 мая 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/10/kak-ia-proviol-10-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-10T11:33:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/10/kak-ia-proviol-10-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Разбудила Юля в 7-15, сам бы я спал еще и спал. Поля по какой-то причине идет в школу сама, я отвез только Игорька. На улице снова солнечно, в садике цветут деревья</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_08-14-33_800.JPG"></p>

<p>На 1905 года зашел в Макдак и взял себе фреш-ролл на завтрак, 136 рублей. Возле Макдака снова открылся велопрокат</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-06-50_800.JPG"></p>

<p>К ЦМТ прошел через парк, в парке отлично. Наверное, май - самый лучший месяц в году.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-14-01_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-16-24_800.JPG"></p>

<p>Еще один велопрокат</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-20-06_800.JPG"></p>

<p>Перед ЦМТ зацвела декоративная яблоня</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_09-21-43_800.JPG"></p>

<p>В новостях прочел, что вчера на параде присутствовали президент Израиля Нетаньяху и президент Сербии Вучич. В обед пошел с коллегами прогуляться, на улице отлично.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-10_13-57-03_800.JPG"></p>

<p>Пришло письмо из какой-то компании &ldquo;Русфинанс&rdquo;, находятся на Курской. Может быть и правда стоит к ним сходить, по крайней мере станет понятно, чего я стою. Вполне возможно, что я уже давно засиделся в АТС. Я вступил в этой тетенькой в переписку и договорился, что она позвонит вечером.</p>

<p>На работе просидел почти до семи, с Юлей встретились на Сходненской. Тут как раз позвонила та тетенька из &ldquo;Русфинанса&rdquo;, я задал ей некоторые вопросы - к прискорбию, рабочий день с 9 до 18. Выездов и командировок якобы нет, программистов много, но Ораклистов - всего 4-5. Договорились, что я схожу к ним на собеседование в понедельник в девять утра, увидим, что там такое. Наверняка меня будут гнать оттуда мокрыми тряпками до самого метро и кричать &ldquo;Он выдавал себя за разработчика Oracle! Насмехайтесь над ним!&rdquo; Вообще, конечно, любопытно узнать, что там спросят.</p>

<p>Дома были родители, я показал им фоточки с нашей поездки к Лене. Также мы им подарили одну розу с участка, выращенную из черенка. Остаток вечера ничего не делали, дети мылись в ванной. Я предложил Поле научиться гладить, Поля все предложения отметает, хотя я сам гладил себе перед школой брюки, а потом и пионерский галстук.</p>

<p>Из-за Русфинанса я так разволновался, что до полуночи не мог заснуть. Русфинанс входит в группу Societe General, в которую входит и чешская Komercni Banka. Вдруг мое безвинное хобби мне пригодится и я поеду в Чехию бесплатно? Сколько лет я уже строю планы куда-нибудь бесплатно поехать?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 мая 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/09/kak-ia-proviol-9-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-09T11:33:14+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/09/kak-ia-proviol-9-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня очень вовремя выходной, потому мы едем на участок. Выехали еще ддо десяти часов. С собой мы забрали все коробки, которые доселе занимали место на балконе.</p>

<p>По пути заехали в садовый центр перед Поярково, я думал, что там какое-то совсем убожество у дороги, но там оказался очень небольшой, но в целом пристойный магазинчик. Поскольку у нас очевидно загнулась одна яблоня, надо будет покупать новый саженец.</p>

<p>У Юли на грядке выросли цветы из Старого Оскола и нарциссы</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-09_10-36-33_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-09_10-38-49_800.JPG"></p>

<p>Я запихал на чердак коробку от пылесоса и коробку от Полиного гироскутера - и снова взялся за стяжки. В прошлый раз я дальновидно освободил угол в гостиной, а в этот раз занавесил окна и стал срезать стяжки. Заодно снял из-под потолка две доски, которые там прикручены еще со времен постановки опалубки. Срезал весь угол удачно, но в целом получилось очень долго - много сопутствующей возни, верстак надо передвигать, и прочее. Осталось срезать стяжки в углу, где когда-нибудь появится холодильник, немного на самом верху в прихожей и в спальне у Игорька наверху.</p>

<p>Также я испытал одну свою собственную идею - вчера мне в голову пришла умфная мысль вместо перфорированной ленты с саморезами крепить провод в штробе кусочками проволоки, кои прикалывать степлером. Идея вполне оправдалась, так быстрее, проще, дешевле и в стенах будет меньше лишних железок.</p>

<p>Игорек попросил зажечь костер, так что я собрал все мелкие деревяшки и принес пару негодных досок. Юля предложила сжечь корневище от дерева, я его тоже притащил. На растопку наломали прошлогодней полыни + 1 газета &ldquo;Вечерняя Москва&rdquo;, разгорелось с первой спички ОК. Северный ветер очень в тему, огонь отлично раздувался, а дым относило в поле.</p>

<p>Юля привела в порядок посадки в высокой грядке, т.е. повыдергала все одуванчики. На самом деле надо было с самого начала затягивать её тканью. Грядка слегка развалилась - сзади оторвало и выперло доску. Трава подросла и в следующий раз уже надо будет покосить.</p>

<p>Я продолжил свою пенную затею, на этот раз я взялся за большое окно на задней стороне дома. Под подоконником обнаружилась полость, как и везде. Пену я закачивал, не жалея, а отверстие потом затыкал, чтобы пена расширялась внутри, а не лезла назад. Впрочем, пена бодро вылезала из щелей как на улицу, так и в комнату. В один подоконник ушло два баллона пены OBI - пожалуй, я перегибаю палку. Как бы не навредить таким количеством пены. Как бы не оказалось, что пена внутри не может нормально расширяться и засохла сплошной массой. К тому я же я запоздало вспомнил, что забыл встряхнуть баллоны перед использованием. Всякому делу надо учиться.</p>

<p>Пена кончилась, я промыл пистолет, промывка тоже кончилась, на самом деле это обычный ацетон. Потом мы в Игорьком отковыривали пену, застывшую с прошлого раза, Игорек говорил, что она похожа на сыр. На самом деле это оказалось <strong>гораздо</strong> сложнее, чем я думал, она не особенно хорошо режется в таких количествах и отодрать пену от подоконника у меня едва-едва хватало сил. Набралось два полных пакета.</p>

<p>Костер к этому времени почти прогорел, огромное корневище превратилось в незначительную головешку, а потом и совсем рассыпалось. Еще одно давнишнее дело завершилось.</p>

<p>Потом мы полили все, что смогли водой из колодца. Дождя уже давно не было, на участке очень сухо. Малыш научился открывать шкафчик у колодца и включать воду.</p>

<p>Ближе к вечеру поехали домой, добрались хорошо. Малыш в дороге уснул, так что мне пришлось снова нести его на руках.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 мая 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/08/kak-ia-proviol-8-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-08T11:19:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/08/kak-ia-proviol-8-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся из последних сил в 7-15, то есть меня разбудила Юля, сам бы я так и спал. Зря я вчера не лег пораньше. На улице солнечно, все деревья зеленые.</p>

<p>Игорька отвел в садик, и поехал на работу. Из-за праздников пробок нет, парковочных мест на Штурвальной полно и в метро народу немного, даже не потолкаешься, чтобы выйти на 1905. Если так пойдет дальше, то я вконец расслаблюсь и превращусь в слабака.</p>

<p>Перед ЦМТ зацветает декоративная яблоня</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180508_092616_800.jpg"></p>

<p>На работе в 10 часов позвонил и заказал 11 плит GreenBoard, предположительно их должно хватить и даже с небольшим запасом. Когда-то давно прораб Сергей сказал, что в ванной не хватает 9 плит. С учётом того, что Гринборд придется складывать по две, но площадь их в 1.8 раза больше - где-то так и выходит. По стоимости тоже выходит дороже, в пересчёте на плиту 2000*500*50 выходит 680 рублей, т.е. это значительно дороже, плита Велокс стоит никак не более 500 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-08_12-21-38_800.JPG"></p>

<p>Почти с самого утра болит голова. Тем не менее, в обед я потащился в зал. Пожал 90*10 на пять раз, в остальном все как обычно. Былого задора нет, но все же я немного встряхнулся.</p>

<p>Кстати, вот мне пришло в голову: если верить заявленной плотности плит Гринборд, то одна плита весит 3*0.6*0.025*600=27 кг, т.е. её реально поднять одному. Если же это были бы пятидесятки, то плита весила бы 54 кг и управляться с ней одному было бы сложновато. То есть в этой ситуации можно усмотреть и плюс.</p>

<p>Я уже погрел себе домашние котлетки, как нас снова пригласили угощаться пирогами и пиццей. Я так никогда не похудею. К столу подавали некий напиток голубого цвета, на вид напоминающий охлаждающую жидкость, а на вкус среднее шампанское</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-08_14-11-40_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-08_14-18-22_800.JPG"></p>

<p>В пять часов поспешил домой, потому что в садике сегодня короткий день, до шести. Игорька должна была забрать мама Миши Прокопенко. Я решил, что они будут гулять на площадке у кораблика, так и оказалось. Кораблика там, оказывается, уже давно нет. То ли я отстал от жизни, то ли я раньше знал, но забыл.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180508_182327_800.jpg"></p>

<p>Мы поехали домой, через некоторое время пришла Юля. Я же пошел дальше подрезать и распутывать виноград на заборе. К удивлению, занятие оказалось хоть и долгим, но не особенно сложным, и к тому же в целом неплохо успокаивало. Сухих побегов очень много, местами больше половины. Ко мне обратился какой-то мужичок, не помню, чтобы я его раньше когда-либо видел. Он меня очень хватил, говорил, что приятно видеть, когда люди заняты общественным трудом и попросил секатор. Я ему дал секатор, потом он его вернул и через некоторое время подошел снова, уже с садовой пилой. Он сказал, что ухаживает за растениями около третьего корпуса. При этом он, впрочем, не отличал тую от можжевельника. Он также предлагал помочь с виноградом, я ему предложил в свободное время прикрепить тросик по самому верху забора. Как знать, вдруг он и в самом деле сделает, я-то за это уже никогда не возьмусь. Также он развивал идею о том, что надо убрать всю парковку за территорию, и штрафовать за парковку на тротуаре. Несколько лет назад я бы обрадовался, что встретил единомышленника и др. и пр., а теперь мне что-то стало все равно. Наведение порядка во дворах должно происходить сверху, как это было с платными парковками, а не усилиями идейных доброжелателей.</p>

<p>Я завел разговор о БМВ Х5, которая уже полтора года стоит близ помойки, он сказал, что тоже обращался насчёт неё, но безрезультатно. Также он якобы видел чувачка, который пытался её завести и якобы даже разговаривал с ним.</p>

<p>Сухих побегов я нарезал три больших охапки. Я даже начал распутывать оставшиеся и немного успел прицепить на забор, но тут уже стемнело и я пошёл домой. В целом я отлично проветрился и даже отдохнул.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 мая 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/07/kak-ia-proviol-7-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-07T09:02:43+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/07/kak-ia-proviol-7-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встал с преогромным трудом в 6-45 еле-еле поднялся. К счастью, Юля сказала, что детей отведёт сама, так что я потащился на работу. На улице вроде как солнечно, хотя и не жарко.</p>

<p>На работе снова нашелся повод для огорчения: оказалось, что Антон Власов побывал в Южной Италии, а Маша Репина путешествовала на пароме по маршруту Таллин - Хельсинки - Стокгольм. Оля Домникова посетила соревнования по дрифту. Все они отлично провели время, отдохнули и поразвлеклись. Я попытался рассказать, как я интересно провел время на участке, но, как мне показалось, никто не впечатлился. У меня до сих пор руки в засохшей пене.</p>

<p>Около 12 часов прибыли пироги &ldquo;Штолле&rdquo; для похудения. А едва мы их доели, как нас пригласили на пиццу. Я воспользовался случаем и из комнаты тестировщиков сделал пару фоточек.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-07_13-08-44_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-07_13-08-51_800.JPG"></p>

<p>Им бы надо установить на окне камеру и вести прямую трансляцию с видом на Сити, наверняка немало народу смотрело бы. Или хотя бы делали таймлапсы, они тоже чего-то стоят.</p>

<p>В новостях написали, что Путин прибыл на инаугурацию на новом автомобиле &ldquo;Кортеж&rdquo;, который на самом деле называется &ldquo;Аурус-Сенат&rdquo;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/9598983_9751567_800.jpg"></p>

<p>В зал я не пошел, во-первых, из-за пирогов и пицц, которыми объелся, а во-вторых, потому что сегодня присед, а у меня со вчерашнего дня устали ноги. Теперь я понял, чего не хватает в доме - удобного стула.</p>

<p>Позвонил в &ldquo;Кантемир Груп&rdquo; - вообще-то они мне обещали перезвонить, но, конечно же, не перезвонили. Там та же самая бестолковая матрешка радостно сообщила, что никаких остатков нет, и придется заказывать плиты прямо с завода из Питера. Какие-то соплежуи в этой конторе сидят, ни дом построить не смогли, ни даже плиты продать.</p>

<p>Я снова позвонил в &ldquo;Геостиль&rdquo; насчёт плит Гринборд. Там у них вполне толковый и приветливый менеджер, он сказал, что плиты есть на складе и они могут доставить уже 10 числа. Я сказал, что прикину количество и перезвоню. По всей видимости, придется заказывать Гринборд.</p>

<p>Поскольку я сегодня весь день сижу, пошел прогуляться на улицу, на улице отлично, прямо лето, небо синее, солнце жарит, все деревья в зеленых листьях, невероятно, я как будто попал в какой-то фильм про настоящее лето. Все люди выглядят довольными и счастливыми, болтают, смеются, катаются на велосипедах и др, только я один испытываю уныние и беспокойство - из-за курса валют, международной обстановки, Юлиной работы, подоконников, перегородок в доме и вообще стройки, и всго остального. Не могу ничему радоваться и не могу понять, как могут радоваться жизни остальные.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-07_15-20-49_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-07_15-19-58_800.JPG"></p>

<p>В новостях написали, что Путин предложил на пост премьер-министра Дмитрия Медведева. Это самые скучный и неинтересный варинт из всех, и даже в сообществе peremogi, которое обычно склонно поддерживать все происходящие, к предложению отнеслись скептически. Все начинает ходить по кругу и самоповторяться, одни и те же лица рассаживаются по примерно тем же местам. Я вообще рассчитывал увидеть в правительстве каких-нибудь новых людей.</p>

<p>Также часто пишут о &ldquo;цифровизации экономики&rdquo;. На фоне истории с Телеграмом это начинает напоминать перестроечные камлания про &ldquo;гласность&rdquo;, &ldquo;плюрализм&rdquo;, &ldquo;консенсус&rdquo; и &ldquo;хозрасчёт&rdquo;.</p>

<p>В начале шестого свалил и поспешил за Игорьком</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-07_18-04-39_800.JPG"></p>

<p>Успел как раз вовремя, наверх подниматься не стал и подождал на улице. Игорек сильно охрип.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-07_18-30-26_800.JPG"></p>

<p>У Игорька в садике был праздничный утренник ко дню Победы</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/image-0-02-04-9dd78a7d3c016d642aea6055f9ecdb53f3aaf3662d71ffcd5cd4a6df3754c6aa-V_800.jpg"></p>

<p>Дома Юля объявила, что хочет пельменей, так что мне пришлось месить тесто, раскатывать и потом делать пельмени. Заодно я их и поел, хотя вообще собирался обойтись без ужина. Потом Юля весь вечер непонятно зачем изучала биографию Лили Брик, я же обрабатывал фоточки. Спать опять лег очень поздно, что, без сомнения, было ошибкой.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 мая 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/06/kak-ia-proviol-6-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-06T22:18:14+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/06/kak-ia-proviol-6-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня должны вернуться из Крыма Юлины родители, так что я сегодня еду на участок. Но предварительно надо было съездить в Ашан, истратить ещё одну кучу денег, как будто мы их недостаточно тратим.</p>

<p>В Ашане простая круглая булочка стоит 3-90! Я взял несколько штук. Такая же с изюмом стоит 9 рублей, я взял тоже несколько штук, буду носить их на работу. Потом мы направились в отдел готовой еды на завтрак, было еще довольно рано, так что там не было очереди, я взял чебурок и стаканчик чая, и мы завтракали у столика в компании гастарбайтеров, которые, очевидно, завтракают там каждый день. Игорька мне удалось посадить в сидушку на тележке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_09-11-41_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_09-11-30_800.JPG"></p>

<p>Яблоки есть разные, но почти все выглядят невкусными и почти все по безумной цене</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_09-22-10_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_09-20-53_800.JPG"></p>

<p>Скидка на яблоки &ldquo;Роял гала&rdquo; - 139 рублей вместо 149. Но я-то знаю место, где их можно купить всего по 84 рубля. Лампочки круглые 12 Вт с цоколем G4 по 49 рублей, безумная цена, надо срочно найти подходящий вариант на АлиЭкспрессе.</p>

<p>Горошек Heinz, который в прошлый раз я покупал по 35 рублей, теперь стоит 80. Счастье мимолётно, надо было взять банок десять. Кстати, насколько я помню, кукуруза всегда была немного дороже горошка, а сейчас наоборот - горошек 70-80 рублей, кукуруза 50-60.</p>

<p>Вообще мы приехали купить Игорьку пилотку на праздник в садике, и купили всего за 100 рублей. Всего набрали больше чем на три тыщи.</p>

<p>Выгрузили покупки, и я помчался на участок. По пути заправился на заправке &ldquo;Нефтьмагистраль&rdquo;, удобная заправка и всегда по пути. На участке прошел дождь, но грязи не было. Кусты смородины уже все в листьях, деревья распускаются.</p>

<p>Ну что же, я прорабатывал амбициозный план за один прием очистить от стяжек всю Полину спальню, ситуация осложнялась залежами досок и трмя окнами. Небольшое окно я занавесил пленкой (заодно я узнал, наконец, как открывается степлер. Теперь не надо будет ковыряться внутри гвоздиком, а я ведь уже начинал думать, что он неразборный). Потом надо было закрыть одновременно два окна в углу - и тут я придумал оригинальный экспресс-способ, вот он:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_12-57-50_800.JPG"></p>

<p>Всего-то подпереть пенопласт бревнышком. И так я постепенно продвигался вдоль стены и за час-два действительно срезал все стяжки. На самом верху, особенно в углах, тяжело работать, потому что не хватает воздуха. То ли образуется столько пыли, то ли выделяется какой-то ядовитый газ, но там бывает тяжело дышать, по-хорошему не помешал бы респиратор.</p>

<p>Потом я испил чаю с бутербродами и стал обдумывать планы по запениванию всего, что надо запенить, потому что времени осталось не так много, через неделю-две уже начнут работу штукатуры.</p>

<p>У меня остался один баллон пены Axton (срок годности у нее истекал 9 мая 2018 года, так что медлить было нельзя), два баллона какой-то пены &ldquo;Профкрепеж&rdquo;, под пистолет, не помню точно, откуда она, просроченная в марте, один баллон начатый, и еще три баллона я привез из ОБИ + еще был начатый баллон смывки. Для начала и чтобы поупражняться я взял баллон Axton и пошёл наверх запенить щели в перегородка. Для интереса я померил, насколько в щель пена проникла в прошлый раз. К удивлению - на 4-5 см, то есть щель в 10-см перегородке вполне реально запенить полностью, если с двух сторон. Напенил, насколько хватило пены.</p>

<p>К слову, я срезал с подоконника кусочек той пены Axton, которой Андрей пенил в прошлый раз, внутри плотная густая пена, как ЭППС примерно.</p>

<p>Потом я взялся за подоконники, снял сначала отлив в эркере около двери. Под отливом полно мусора, пена под окном сильно пожелтела, её, видимо, придется когда-нибудь заменить. Просверлил штук восемь дырочек сверлом на 8, в некоторых нащупывается зазор между велоксом и пенопластом, в некоторых нет.</p>

<p>Ну и потом настало время испытать мой благоприобретённый пистолет. Сложного там ничего нет, я прикрутил баллон и из носика можно было выдавить пену. Такого поразительного эффекта, как в прошлый раз, не получилось, в некоторые дырочки пена вообще не закачивается, в некоторые закачивается, но из соседних не лезет. Тогда я снял длинный откос в эркере, тоже насверлил дырочек и стал закачивать пену. По-видимому, там была одна сплошная полость, потому что пена уходила внутрь со свистом и в конце концов полезла из-под подоконника со стороны комнаты.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_16-25-34_800.JPG"></p>

<p>Двух баллонов хватило на полтора подоконника. По-видимому, мне потребуется <strong>очень много</strong> пены.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_16-22-09_800.JPG"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_16-22-16_800.JPG"></p>

<p>На этом месте я закончил свою пенную вечеринку и стал промывать пистолет смывкой согласно инструкции, и мне это вполне удалось с первого раза. Возможно, что для подоконников можно было бы обойтись и обычной пеной с трубочкой.</p>

<p>За забором проходил &ldquo;охранник&rdquo; из дома с баней, я спросил у него, можно ли выкинуть мешок ним в контейнер, и он мне великодушно разрешил. По-видимому, с недавних пор он возомнил себя Повелителем мусорного контейнера. Завязать переполненный мешок не было никакой возможности, так что я взял ненужную деревяшку и края мешка приколол к ней степлером. Падение со второго этаже мое крепление вполне выдержало, мешок отправился в контейнер.</p>

<p>Я как-то уже начинал срезать стяжки в ванной, но не закончил, потому что не смог нормально закрыть окно. Теперь-то я в этом специалист, так что я решил, что было бы амбициозно зачистить заодно и ванную. И я мастерски занавесил окно пленкой - и срезал все до одной стяжки и в ванной заодно. Теперь остались стяжки только на лестнице, в спальне Игорька и в гостиной близ угловых окон. Победа все ближе. Диски Gigant показали себя с хорошей стороны, буду заказывать и дальше.</p>

<p>Безо всякой цели я зашел в котельную и там увидел табуреточку из ИКЕИ (модель Фроста, 399 рублей), которую когда-то нашел на помойке, у ней сломана ножка. Собственно, там вырвало из сидушки футорку, в которую вкручен удерживающий ножку винт. Мне пришло в голову, что можно было бы её приклеить, я ведь как раз сегодня купил в Ашане клей и как раз удачно не вынул его из машины. Но на самом деле идея не оправдалась, там нужен клей, создающий объем, или еще лучше - та самая загадочная эпоксидка, которой я ни разу не видел. Потом я зачем-то пошел в бытовку, и на глаза мне попался Юлин шпагат - и тут у меня в голове сложился план: обмотать футорку шпагатом, пропитать клеем и тут же вкрутить. У меня, правда, не нашлось большой отвертки, но и тут выкрутился - вкрутил в футорку винт с двумя гайками и ввернул футорку в сиденье. И она там засела намертво, и установленная ножка держалась вполне крепко. О боже мой, да я же&hellip; рукодельный мастер! Теперь хотя бы есть на что сесть в доме, а то я целый день провел на ногах.</p>

<p>Я еще раз попил чая, на этот раз сидя на табуреточке. Надо уже было собираться, но я все же сделал еще кое-что: освободил угол в гостиной, где еще не срезаны стяжки. Там весь угол забит каким-то досками, которым по-хорошему место в куче возле забора, а не в доме. Еще там лежит керамопластовая раковина с помойки, её, наверное, надо бы продать.</p>

<p>Солнце уже садилось, так что я не упустил случая сделать мужественное селфи</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_19-24-57_800.JPG"></p>

<p>У вишни, которую мы спилили почти до нуля, растет побег от корня, любопытно было бы узнать, породистый ли он</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/2018-05-06_18-00-53_800.JPG"></p>

<p>Трещины в стенах, которые я с таким трудом заделал, во многих случаях снова треснули, в основном на задней стене. Возможно, это от того, что стена нагревается солнцем, а можем быть, штукатуры налепили слишком много ротбанда под маячки.</p>

<p>После семи часов поехал домой, доехал хорошо, через Ленинградку и круг, нигде не задержался. Во дворе абсолютно все места были заняты, кроме одного прямо около подъезда, которое занял я. Выкинул в помойку мешок с уголками. Юлины подители приехали, но уже спали, и дети тоже спали. Я помылся, с большим трудом вычистив из волос всю пыль, крошку и опилки, поел борща, и принялся отдыхать - то есть обрабатывать фоточки и строчить в унылый, а то он что-то пришел в запустение. Уснул около полуночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 мая 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/05/kak-ia-proviol-5-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-05T22:18:26+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/05/kak-ia-proviol-5-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ловко прицепил к забору веревочку</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 4 мая 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/04/kak-ia-proviol-4-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-04T13:03:35+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/04/kak-ia-proviol-4-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра солнечно, прямо как летом</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180504_074440_800.jpg"></p>

<p>Наудачу, набравшись наглости, зарулил в отдел эксплуатации и спросил, не планируется ли еще одно разграбление склада, потому что мне нужен принтер. К удивлению, меня не высмеяли и не выставили вон, и даже объяснили, что у них вообще есть какие-то принтеры, но относительно большие (модель я забыл). Впрочем, я все равно согласился, было бы немлохо раздобыть принтер. Пользуясь случаем, сделал фоточки через окно</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180504_114808_800.jpg"></p>

<p>В обед сходил с коллегами прогуляться в парк. В парке заработал веревочный городок</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180504_132238_800.jpg"></p>

<p>Вечером поспешил за Полей в художественную школу, у нее дополнительное занятие. На всякий случай дом на углу Штурвальной и Фабрициуса:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180504_175047_800.jpg"></p>

<p>Когда я приехал, занятие еще шло, так что я сел в коридоре и стал ждать. Внезапно меня окликнула Поля, она сидела одна в другой комнате и рисовала чайник.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180504_180507_800.jpg"></p>

<p>Мы попрощались с учительницей, она сказала, что Поля очень устала, я же ответил, что у нас вся жизнь такая, имея в виду жизнь в нашей семье - мы все время бежим, торопимся, хватаемся за все дела сразу и всякое дело делаем до тех пор, пока не закончатся силы.</p>

<p>На обратном пути мы с Полей заехали в &ldquo;Пятерочку&rdquo; на улице Свободы. Поля набрала чипсов, печенья и всякой сладкой ерунды. Я взял, помимо прочего, яблок &ldquo;Роял Гала&rdquo;, по 149 рублей за килограмм, это просто сумасшедшая цена, даже 50 рублей за килограмм - уже дороговато. Также взял муки и сахара, пока он еще дешевый. Вот как станет опять по 70 рублей, будем тогда вспоминать нынешнюю дешевизну.</p>

<p>На кассе снова сидел тот дурила &ldquo;хлеб-соль&rdquo;, и он снова пробил мне яблоки &ldquo;Роял Гала&rdquo; (149 руб/кг), как &ldquo;сезонные&rdquo;(84 руб/кг). Если бы я знал, что мне так повезет, взял бы гораздо больше. Надо туда почаще заходить за яблоками.</p>

<p>Прежде, чем уехать, мы с Полей поели в машине чипсов, теперь Юле придется пылесосить заново.</p>

<p>Новое слово: <em>hit upon</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 3 мая 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/03/kak-ia-proviol-3-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-03T15:55:50+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/03/kak-ia-proviol-3-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся около шести, едва мог пошевелиться. Пролежали в кровати до 7-15, потом только смогли подняться. Дети тоже спали, у Поли сейчас каникулы, Игорек пойдет в садик. На улице ясно и солнечно.</p>

<p>С трудом собрались, я надел свои летние штаны из Эмиратов, хватит носить тяжелые джинсы. Сношенные кроссовки я тоже надевать не стал, буду носить легкие кроссовки с АлиЭкспресса, которые доселе я носил только в офисе (и в Эмиратах). Игорька отвел как обычно, он уже носит вместо шапки панамку и, в общем, может переодеваться сам.</p>

<p>Нога несколько болела, так что я старался наступать только на пятку и изрядно хромал. Тем не менее, на 1905 года я дохромал до шаурмы и взял одну. Продавец почему-то проигнорировал указание сделать без лука (лук в шаурме совершенно не к месту), зато предложил положить острый соус, я решил согласиться. Кстати, надо отказывать от зимней привычки ждать внутри, надо заказывать через окошко и ждать на улице.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180503_093434_800.jpg"></p>

<p>На работе оказалось, что не работает комп - какие-то проблемы с сертификатами и нельзя войти по карточке. Очень на руку, я спокойно попил кофе с шаурмой, почитал новости и сделал некоторые записи в унылом, потому что за четыре дня я не написал ни слова. Офис почти пустой, многие взяли выходные на два дня.</p>

<p>Удивительным образом я дозвонился до отдела продаж</p>

<p>В 17-15 решительно свалил и похромал к метро, чтобы забрать Игорька с борьбы. Приехал как раз вовремя, подниматься не стал, подождал на улице, к счастью, ждать не пришлось, Игорек прочти сразу вышел.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180503_183602_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути заехали с Игорьком во Вкусвилл на Воротынской, купили молока и творожков. Я специально предложил Игорьку самому выбирать творожки и сок. Я еще взял пачку макарон, 36 рублей - вполне приличная цена. Скоро у нас все будет из Вкусвилла, на прошлой неделе я покупал там детскую зубную пасту.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180503_185348_800.jpg"></p>

<p>На улице отлично, нет сомнения, что начало мая - самое лучшее и самое долгожданное время года.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180503_184740_800.jpg"></p>

<p>Домики в начале Воротынской улицы выглядят все более облезлыми - зато там много зелени и хорошая придомовая территория, в отличие от.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180503_184823_800.jpg"></p>

<p>Потом приехали домой, дома никого - Юля еще едет с работы, Полю забрали родители. Отец приготовил нам мясо в духовке, суп харчо и салат. Игорек от всего отказался, а я поел.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 2 мая 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/02/kak-ia-proviol-2-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-02T10:30:44+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/02/kak-ia-proviol-2-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Юля решила отвезти на участок детский стол, что я в целом приветствовал - потому что так освободится место в квартире</p>

<p>К концу оказалось, что благодаря чудесному пилинговому эффекту плиточного клея в перчатке протерлась дырка, и на среднем пальце тоже дырка до мяса. То есть и перчатки не помогают.</p>

<p>Я решил, что лучше упасть со стремянки, чем оставлять все как есть и потом беспокоиться, что там все мокнет и протекает - и потому решительно взобрался на самый верхний этаж нашей шаткой полусломанной стремянки - и на головокружительной высоте под самым балконом затер эту трещину до самого верха.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_2839_800.jpg"></p>

<p>Потом мы все же обрезали некоторые засохшие деревья - вишню, яблоню &ldquo;Вишневая&rdquo; и сливу, которая ближе всех к туям. Непонятно, как эти деревья будут дальше расти. Возможно, благодаря развитой корневой системе им удастся разрастись заново. Все срезанные ветки я отнес в кучу для костра.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180504_112902.jpg"></p>

<p>И это еще не все деревья, которые частично засохли. Одну яблоню придется, видимо, вообще выкорчевать и заменить.</p>

<p>Постепенно у нас набралось столько веток, подлежащих уничтожению, что я решил все же развести костерчик, хотя вначале не собирался. На этот раз мне удалось очень легко запалить кучу бумажек, но вот костер что-то никак не хотел нормально разгораться. Я также решил, что надо как-то разобраться с паллетами, лежащими у калитки, притащил один, самый негодный и частично его разломал.</p>

<p>К костру тут же набижали дети, они меня отвлекли и я наступил на длиннейший и очень острый гвоздь. Он воткнулся мне в ступню примерно между двумя первыми пальцами и с таким хрустом, что я решил, что проколол себе ногу насквозь. Мне было очень больно. Я попросил Юлю принести из машины автомобильную аптечку. В аптечке обнаружилось 150 видов бинта, жгут и ножницы, ни йода, ни зеленки, ни даже спиртовых салфеток. Нет сомнения, что эта самая бестолковая аптечка на свете.</p>

<p>Юле пришлось промыть рану обычной водой, приложить бинт и заклеить пластырем. И через некоторое время я уже бодро хромал по участку и продолжал жечь костерчик.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_2850_800.jpg"></p>

<p>Тут к нам все же зашел Андрей, я, честно говоря, про него уже подзабыл, да вроде бы и показать ему особо было нечего. Для приличия мы сначала рассказали ему, как Полю укусила собака и всякие прочие новости, а потом я ему показал подоконник с <del>дырками</del> отверстиями. Я предложил ему - если у него, конечно, есть несколько минут - попытаться сделать в подоконнике еще ряд отверстий и попытаться закачать пену в одно из них с таким расчётом, чтобы пена полезла из других. Мы просверлили отверстия, я дал Андрею баллон пены (пояснив, что не умею ей пользоваться) и он стал закачивать.</p>

<p>Редкий случай, когда результат превзошел ожидания. Во-первых пена повалила обратно из этой же дырки (т.е. надо брать сверло потоньше), но во-вторых, она очень бодро полезла из других дырок и из щели между подоконником и вертикальной опалубкой. То есть можно было быть уверенным, что полость под подоконником заполнилась пеной. На это, как ни странно, ушла большая часть баллона. Андрей утверждал, что в баллонах с профессиональной пеной пены гораздо больше. Мы поднялись наверх и запенили щель в перегородке между маленьким холлом и комнатой Игорька, тут пена кончилась. У меня оставался ещё один начатый баллон без трубочки (я его купил около года назад, чтобы запенить дырки в местах крепления балкона к стенам), мы приладили на него ту же трубочку - и я слегка запенил еще одну щель. Таким образом, решилась проблема баллона без трубочки. Андрей ушел, я его очень благодарил за мастер-класс.</p>

<p>Юля все пропылесосила, помыла и протерла в машине.</p>

<p>Когда солнце скрылось за лесом, я снова вытащил и установил уровень. И мне удалось выяснить, что от рандомного уровня до верха утепления цоколя 505 мм, тогда как от того же уровня до основания заборного столба 870 мм. Т.е, если мы примем, что забор установлен в один уровень с дорогой, то нынешний пол в доме получается на 265 мм выше дороги, а когда мы сделаем теплый пол, то он будет выше дороги уже почти на 400 мм. Впрочем, отсюда надо вычесть некое возвышение отмостки над уровнем дороги.</p>

<p>Я потушил костер и на этот раз набрал почти два ведра золы и углей. К этому времени было уже почти совсем темно. У Андрея в доме на третьем этаже светится окошко, а нам надо собирать все в машину и уезжать. Дети в машине сразу уснули, доехали мы хорошо, но место нашлось только лоховское за круглым домом. Поля пошла сама, я понес Игорька на руках, он очень тяжелый, я еле донес.</p>

<p>Что-то мы в этот раз перегнули палку, вернулись домой, как будто едва спаслись из зоны бедствия и должны радоваться, что вообще добрались до дома, и теперь будем неизвестно сколько приходить в себя. У меня поранены пальцы и нога, за два дня надо вылечиться и вернуться в строй.</p>

<p>Вечером почитал в инетах об отличиях профессиональной пены от любительской, самое главное, что я вынес - у проф. пены больше первичное расширение и меньше вторичное. То есть по всему выходит, что надо покупать пистолет для пены и переходить на профессиональный уровень запенивания.</p>

<p>Мы так устали за день, что даже не могли просто так лечь спать, уснули уже после полуночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 1 мая 2018 года, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/01/kak-ia-proviol-1-maia-2018/"/>
    <updated>2018-05-01T10:30:28+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/05/01/kak-ia-proviol-1-maia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 апреля 2018 года, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/30/kak-ia-proviol-30-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-30T20:10:53+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/30/kak-ia-proviol-30-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня как раз три года, как я затеял вести унылый бложик. С тех пор я потратил на него кучу времени, и все же хочется верить, что мои записки когда-нибудь кому-нибудь пригодятся, или хотя бы покажутся интересными. Также сегодня два года с того дня, как наш дом поднялся выше фундамента.</p>

<p>Юля прямо с утра сказала, что на участок сегодня не поедет. Что ж, я отлично управлюсь сам.</p>

<p>Сначала я направился в Леруа Мерлен - купил скрепки для степлера (надо брать №53), сверло на 12, для коллекции также взял диск для болгарки Dexell (50 рублей) и еще колесо для тачки (540 рублей примерно).</p>

<p>Доехал хорошо, и прямо сразу взялся за замену колеса у тачки. Дело сразу не пошло на лад. Оказалось, что наши прошлогодние рабочие, которые так любезно починили нам тачку, приварили укрепляющие арматуринки прямо к болту и гайке, которые изображали ось колеса, так что отвернуть их стало невозможно. Я, впрочем, предположил, что можно подрезать сварку болгаркой - я ведь уже столько времени с ней упражняюсь и теперь уже стал крутым болгарочником. И представьте себе: я подрезал сварные швы с обеих сторон, ничего не испортив - и отвернул гайку ключом и выбил болт молотком. Невероятно, но мне удалось победить эту непосильную на вид проблему.</p>

<p>Теперь было бы прикольно, если бы новое колесо туда не влезло&hellip; ну, в общем, так оно и вышло. Новое колесо оказалось примерно на 15 мм шире старого, хотя внешне они выглядели совершенно одинаковыми. Я попытался разогнуть места крепления колеса, но у меня не очень получилось. К тому же в любом случае старый болт был бы слишком коротким для нового широкого колеса. Наверное, правильнее всего было оставить все как есть и купить другое колесо, точно по размеру.</p>

<p>Я вообще приехал под предлогом досыпать земли в грядку, так что я взял единственную из нашего автопарка исправную тачку и стал возить землю. В каждую тачку надо набрать навоза из навозной кучи, потом подсыпать торфа, кинуть лопату песка, остальное место досыпать землей, как-нибудь перемешать - и разбрасывать землю в грядку. Потребовалось где-то 7-8 тачек - и вот грядка полная. Я также постарался пролить землю из шланга, чтобы всё было по уму.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180430_115319_800.jpg"></p>

<p>почему-то в последний момент и передумал и вместо плиточного клея взял ротбанд. На самом деле это, наверное, не так и важно. Косяк я прикрепил, держится ОК, но покачивается весь простенок, т.е. надо подумать, как его закрепить получше. Вообще во всех перегородках полно щелей, рабочие должны были либо их запенить, либо приклеивать перегородки к стенам на плиточный клей.</p>

<p>Вот еще дельце - раз уж я приехал один, то могу заниматься любой ерундой на своё усмотрение, так что я развёл плиточный клей и стал замазывать трещины в штукатурке. В углах под окнами почти везде есть трещины, особенно на задней стороне. Со стороны забора же, как ни странно, трещин нет, видимо из-за того, что туда не светит солнце и штукатурка сохла медленнее. Так что я шел вокруг дома и прямо пальцами затирал трещины клеем. По-видимому, плиточный клей обладает особым пилинговым эффектом, потому что в конце я обнаружил, что стер кожу на указательном пальце до мяса, а на среднем пальце стер кожный узор до гладкой поверхности. Почему я не надел перчатки? Трещины, тем не менее, хорошо замазались, клей почти сразу высох. Надо было это сделать еще прошлой осенью.</p>

<p>По всему участку валяется достаточное количество деревяшек, чтобы устроить небольшой костерчик. Я еще вчера начал стаскивать их в кучку, чтобы при случае спалить. Кроме того, от некогда сваленного дерева осталось огромное корневище и еще комель, который тоже невозможно наколоть. Так что сегодня я сложил костерок весьма непредвзято около кучи негодной земли, чтобы огонь был по возможности прикрыт от соседей и не мог запалить ничего вокруг.</p>

<p>Осталось только развести огонь, а у меня имелись только негодные, когда-то промокшие спички и один нумер газеты &ldquo;Вечерняя Москва&rdquo;. Путем эксперимент мне удалось установить, что зажигать лучше сразу по четыре спички, тогда они - если загораются - хотя бы не гаснут прмяо сразу. Впрочем, газета все равно не загоралась, удивительно, я тут где-то прочел, что температура горения спичечной головки выше температуры плавления стали, но у меня даже от такой температуры не горят ни спички, ни газета.</p>

<p>Спустя 150 спичек мне удалось зажечь газету и мой костер занялся. Вот мой бомжовый костерчик-2018.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180430_115332_800.jpg"></p>

<p>Дул устойчивый западный ветер, огонь отлично раздувало, а я пошел срезать стяжки.</p>

<p>Диск LUX из ОБИ стерся весьма быстро, и я поставил диск Dexell из Л-М, он стерся еще быстрее, прямо как не самый удачный лужский диск. Т.е. все это полная ерунда, несмотря на цену. Настало время тех самых дисков Gigant из магазина &ldquo;Все инструменты&rdquo; - и вот такой диск мне показался заметно лучше предыдущих. Я очистил стену над будущей кроватью и отчасти срезал стяжки на противоположной стене, где окно.</p>

<p>У меня еще оставалось незаконченное дельце - один ряд стяжек на самом верху в спальне на первом этаже. Можно было бы затащить туда верстак, но это тяжело и к тому же пришлось бы отодвигать кровать и убирать доски. И я решил обойтись стремянкой. Так, балансируя на шаткой полусломанной стремянке я срезал одну за другой 17 стяжек - смертельный номер, на самом деле. Комната полностью очищена от стяжек.</p>

<p>Еще дело - связать оставшиеся дрова в вязанки, там остались дрова-ветки. Сделал две вязанки, несомненно, они когда-нибудь пригодятся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180430_141154_800.jpg"></p>

<p>Пока я лазил по стенам, костер на ветру отлично прогорел и толстый комель от дерева превратился в небольшую головешку. По-видимому из-за постоянного ветра в костре получилось совсем немного золы, её, наверное, унесло ветром.</p>

<p>Юля просила вернуться к шести, чтобы забрать Игорька с борьбы. В четыре часа я собрался и поехал домой. Я специально поехал через деревню кругом, посмотреть, что там делается на поле. На поле строятся несколько сиротских хижин, таких же, как напротив Юрия Федоровича, такой же брус с висящим из швов уплотнителем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180430_155931_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180430_155910_800.jpg"></p>

<p>Дом возле поворота на Эдельвейс:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180430_160008_800.jpg"></p>

<p>Доехал хорошо, через Ленинградку.</p>

<p>Вообще это огромное удовольствие - угоревши на участке, вернуться домой, не спеша помыться и вкусно поесть. Юля просила приехать к шести, чтобы забрать Игорька с борьбы, а я приехал в пять, то есть у меня остался целый час времени на расслабление и отдых. Узнав об этом, Юля тут же все переиграла - и теперь Игорька надо было забирать уже в половине шестого, то есть мне уже надо было выходить. Я, впрочем, выходить отказался, а Юля с Полей в это время были на Планерной, они поехали покупать Поле /<em>блокнотик/</em>. Так что им пришлось ехать за Игорьком самим, а я туда подъехал попозже.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 апреля 2018 года, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/29/kak-ia-proviol-29-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-29T20:21:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/29/kak-ia-proviol-29-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня, слава Небу, наконец-то выходной -  мы все едем на участок. Юля там последний раз была еще когда приходилось копать дорожки в снегу.</p>

<p>С собой мы взяли снегокат, чтобы он не занимал место на балконе или же в гараже, а лежал где-нибудь в доме, лучше всего на чердаке.</p>

<p>По-видимому, не мы одни поехали на дачу, потому что пробка на Ленинградке в Кирилловке и перед перекрестком в Озерецком. Доехали благополучно, дети уже в дороге начали ныть, что долго и когда мы приедем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/collage_20180507_114106.jpg"></p>

<p>Надо было найти место для снегоката. Юля мастерски взобралась по лестнице на чердак, а я равно мастерски передал ей наверх снегокат, и таким образом мы мастерски убрали снегокат на чердак.</p>

<p>Тут напротив участка остановился грузовичок и прозвучало заветное слово &ldquo;металлолом&rdquo;, наконец-то. И я отлично сдал туда весь накопившийся мусор - найденные в земле железки, обрезки софитов и водосточных труб, банки из-под краски, оставленные узбеками кастрюлю и сковородку, полное ведро обрезков от стяжек - теперь у них появился шанс снова стать металлическими изделиями! - а также этот перец охотно согласился забрать целую гору штукатурных маячков, которые с прошлого года лежат под деревом. За старательность я ему отдал две тяжелые металлические трубы, которые зачем-то взял у охранника с участка, где баня. Этот чувачок, похоже, промышляет сбором металлолома профессионально, потому что у него в грузовичке лежали два холодильника и железная печка (очень похожая на ту, что некогда была выставлена на продажу в доме чуть дальше). Отлично, просто отлично, что мы сдали эту кучу. Я поднял кусок ОСБ, на которой лежал металлолом и на участке чуть-чуть прибавилось порядка.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 апреля 2018 года, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/28/kak-ia-proviol-28-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-28T20:22:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/28/kak-ia-proviol-28-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня не простая суббота, а рабочая, а потом четыре дня выходных. Проснулся с таким трудом, что еле смог подняться. Совершенно очевидно, что эта рабочая суббота очень не к месту.</p>

<p>На 1905 года зашел в Макдак, иначе пришлось бы обойтись без завтрака. К ЦМТ шел через парк, в парке с утра очень хорошо.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180428_092011_800.jpg"></p>

<p>Ленин на месте</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180428_092113_800.jpg"></p>

<p>На работе почти ничего не делал - потому что за неделю устал, и просто отсиживал время. То ли у нас было душно, то ли я себя не очень хорошо чувствовал - а скорее всего, накопился недосып. Почему-то в последнее время я страшно не высыпаюсь, хотя вроде бы и ложусь не поздно, и сплю хорошо. На прогулку не пошел.</p>

<p>Собственно, все, что сегодня произошло, уложилось всего в десять минут. На днях звонил Максим и сказал, что некий Денис приедет ко мне на работу и заберет гарантийный талон от сварочного аппарата. Сегодня Денис действительно позвонил и сказал, что скоро приедет, но не на работу, а к метро. Я собрался выходить, но тут началось ежедневное собрание, как только оно закончилось, я выскочил на улицу и поспешил к метро, и тут позвонила Юля, что ей надо заплатить какой-то визовый сбор в интернете, а ей как раз перечислили зарплату, и на карточке слишком много денег, так что надо срочно заплатить за Полину школу. Все это не то что бы сложно, но очень не вовремя. К тому же я сто раз говорил Юле завести себе расходную карту, например, Тинькофф. Этот чувачок у метро оказался очень нетерпеливым и еще звонил мне и поторапливал. На самом деле этот талон не стоит таких усилий, надо было отправить его почтой и всё.</p>

<p>Надо было заплатить за школу, так что я снова взялся за эту долгую затею - перевести себе деньги с Юлиной карточки, снять в банкомате наличку, тут же засунуть её через терминал на Тинькова и потом оплатить. Я решил внедрить новую беспроводную технологию и на шаге №2 перевел деньги со Сбера на Тиньков через пополнение карты. Однака перевод 40К был отклонен. Я попробовал 20К - и мне написали, что операция подозрительная, ждите полчаса, а потом вообще заблочили сберовскую карту. Я позвонил по номеру 900, там некий совершенно юный молчел некоторое время задавал мне тупые вопросы, но потом разблокировал карту. Я решил больше не упражняться в новомодных штучках и перебросил деньги по старинке.</p>

<p>Тут еще позвонила Юля и сказала, что ей пришел еще один штраф на 750 рублей. Я полез на госуслуги и нашел там штраф, похоже, за езду по обочине на 72+230 км МКАД, то есть вроде бы это при выезде на МКАД с нашей эстакады. Странно, я не припоминаю, чтобы в тот день ездил по обочине, я вообще крайне редко это делаю. Скорее всего, камера стоит сзади и надежно припрятана. Теперь придется выезжать с большой осторожностью.</p>

<p>В начале шестого свалил и потащился к метро. Совершенно невозможно поверить, что мы дотянули до майских праздников. Я так устал ха эту неделю, что даже не мог радоваться.</p>

<p>На Сходненской зашел во Вкусвилл, купил молока и детскую зубную пасту для Игорька. На кассе вот такое сообщение, очень удачно отражающее события последних дней.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180428_175013_800.jpg"></p>

<p>Потом поехал за Полей в художественную школу. В школе новая выставка картин, когда я их вижу, меня одолевает уныние - я не верю, что Поля сможет научиться так же рисовать, как мне представляется, чтобы рисовать очень хорошо, к рисованию надо иметь врожденный талант.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180428_183043_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 апреля 2018 года, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/27/kak-ia-proviol-27-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-27T11:28:34+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/27/kak-ia-proviol-27-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В фейсбуке наткнулся на кококо-статью, где пишут, что губернатор МО Воробьев в скором времени уйдет в отставку, а его место займет М.Ликсутов. По какой-то причине последний представляется мне более удачным вариантом.</p>

<p>В обед потащился в зал, жал 110*6,5,6, в остальном все как обычно. Парк за окном начинает зеленеть. Я просто не верю, что мы уже почти дотянули до майских праздников. После тренировки сделал нечто необычное - оформил заморозку до конца майских праздников, впервые мне удалось об этом не забыть.</p>

<p>После работы заехал на &ldquo;Октябрьском поле&rdquo; во &ldquo;ВсеИнструменты&rdquo;, забрал свой заказ, теперь у меня есть мешки для пылесоса и диски для болгарки.</p>

<p>Дома были родители, они нам передали подарок от Паши - кусок прошутто, который мне пригодился немедленно. В очередной раз меня посетила мысль найти способ готовить такое же мясо самому, уверен, что до исполнения она так и не дойдёт. Я позвонил Паше поблагодарить, он рассказал мне, что они четыре дня бежали бегом и в Венеции уже так устали, что ничего толком не рассмотрели. Также он сообщил мне, что билеты на поезда надо покупать заранее, также заранее надо продумать подъем на купол собора во Флоренции. Кроме того, Паша не рекомендовал мне посещать Болонью, потому что там много негров.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 апреля 2018 года, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/26/kak-ia-proviol-26-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-26T15:10:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/26/kak-ia-proviol-26-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Детей сегодня снова отведет Юля, так что я поспешил на работу. В метро намяли бока - очень часто бывает, что я сажусь в не особенно полный поезд и даже читаю планшет, а потом народу становится все больше, а потом на Беговой приваливает еще засранцев с электрички и я оказываюсь зажат у противоположной двери. Сегодня на Беговой влез како-то пожилой мудак с чемоданом - я еле вышел.</p>

<p>В Макдаке потратил 136 рублей на ФР, иначе мне нечем завтракать. С клуба Арена почему-то снята занавеска, возможно, её сорвало ветром. Вот как выглядит фасад.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180426_090551_800.jpg"></p>

<p>Через окна видно, что перекрытий внутри нет.</p>

<p>На улице мокро, так что по пути я промочил ноги. К счастью, у меня хватило ума захватить с собой сушилку для обуви - и я посушил свои кроссовки. У них, к прискорбию, треснула подошва в месте сгиба, так что очскоро они отправятся в последний поход на помойку.</p>

<p>На работе целый день ничего интересного, в обед сходил на прогулку, там тоже ничего интересного. Снова промочил ноги - и снова посушил обувь сушилкой. Запас сухих носков иссяк, до конца дня сидел без носков. Попытался поискать подходящий принтер для отца, проблема в том, что многие старые принтеры, даже имеющие USB, не могут работать с новыми операционками из-за отсутствия драйверов. Пока что наиболее подходящим вариантом представлется HP Laserjet 2300, около 1.5К рублей.</p>

<p>В 16-25 снова пошел фотографироваться для внутреннего сайта <del>знакомств</del>. По каким-то техническим причинам нас будут фотографировать заново. Я-то знаю эти технические причины, понакупят фотоаппаратов - и уже все фотографы. Я сегодня даже специально прихорошился и причесался.</p>

<p>На память вид из окна</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180426_162558_800.jpg"></p>

<p>В половине шестого потащился домой, Игорька с борьбы забрала Юля, я только забрал Полю. Полю, как обычно, пришлось искать, а они в этот раз спрятались в какой-то комнате на втором этаже и пили чай.</p>

<p>Вечером мы с Юлей приготовили наши любимые лаваши с фаршем и пореем и я снова отчасти объелся. Потом я ничего не делал, разве что пообрабатывал немного фоточки. Там еще фоточек из Эмиратов непочатый край. Мне казалось, что в этот раз ничего дельного или интересного снять не удалось - но, пожалуй, теперь я считаю, что фоточки получились хорошие и интересные. Надо не опускать руки и делать фоточки всего подряд, время все равно пройдёт и будет память. Фотографии, сделанные в 2015 году, уже сейчас превращаются в привет из древности.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 апреля 2018 года, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/25/kak-ia-proviol-25-aprielia-2018/"/>
    <updated>2018-04-25T15:49:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2018/04/25/kak-ia-proviol-25-aprielia-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью проснулся от холода, оказалось, что я сплю одетый поверх одеяла с открытым окном и включенным светом. Дальше спал очень глубоко, проснулся только в 6-45, и поспешил на работу. На улице пасмурно и мокро, но дождя нет, довольно прохладно.</p>

<p>У Фролова сегодня ДР, так что я позавтракал обедом, а в двенадцать часов приехали пироги - и я отлично объелся, сам не знаю, зачем я столько съел.</p>

<p>В два часа потащился в зальчик, безо всякого желания. Я вообще уже не знаю, зачем туда хожу. Позанимался, как обычно, ССН пройдена&hellip; а нет, не пройдена, в этой неделе шесть рабочих дней.</p>

<p>В пять часов опять стремительно свалил и помчался к метро. На Сходненской зашел в авиакассы забрать свой заказ (на самом деле очень и очень удобно, что там пункт выдачи Ozon и BoxBerry), но там стояла толпа засранцев. Я понял, что меня тральнули, но не ушел, а решил постоять там минут пять на всякий случай. И, странным образом, оказалось, что все засранцы стояли за билетами, а на получение заказов никого не было, так что я получил свой картридж для принтера.</p>

<p>И потом поспешил за Полей, доехал очень быстро, странно, уже второй раз нет пробки. Полю я нашел на детской площадке, она что-то рисовала</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180425_182422_800.jpg"></p>

<p>Полина школа, когда-то это место произвело на нас неотразимое впечатление. А еще через год нам надо будет с ним прощаться.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2018/IMG_20180425_182816_800.jpg"></p>

<p>Я настолько быстро в этот раз добрался, что мы еще успели зайти в Магнолию, я купил яблочек, а Поля взяла сока и набрала жевачек. Потом забрали малыша и поспешили домой.</p>

<p>Я же распечатал свой заказ, открыл принтер - и заменил в нем картридж, проделав трюк с вытягиванием из картриджа длинной ленты. Отпечатал тестовую страницу - отпечаталось отлично. Таким образом, полугодовая история с принтером завершилась победой команды лошка. Можно поставить себе еще плюсик.</p>

<p>Звонил отцу, он сказал, что у них в принтере закончился картридж, а новый очень дорогой. Неплохая идея купить им старый лазерный принтер. Ситуация осложняется тем, что у них ноутбук, следовательно, только USB-разъем и драйверы для новых операционок. Паша еще не вернулся, он в Венеции плавает на катере по каналам.</p>

<p>Юля пришла после восьми часов, очень уставшая, и жаловалась, что работать стало очень тяжело, вдобавок много времени уходит на отчётность.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
