<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-04-24T18:23:49+04:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 апреля, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/24/kak-ia-proviol-24-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-24T17:18:50+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/24/kak-ia-proviol-24-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Странным образом я наткнулся сразу на два инет-магазина с запчастями для душевых кабинок EAGO, уверен, что раньше я их не видел. И снова на горизонте появилась фирма Сан-Сервис, по-моему, мы именно у них покупали кабинку. Правда, находятся они в Королеве, а не на Рябиновой, возможно, просто совпало название. Я туда позвонил, там очень неохотно ответил какой-то чел, я ему обрисовал проблему, он же сказал, что сейчам мне перезвонит мастер. Забегая вперед, скажу, что мастер так и не позвонил. Для полноты картины я ещё позвонил в какую-то компанию &ldquo;Душсервис&rdquo;, там мне ответил гораздо более приветливый голос, и тоже сказали, что мастер сейчас перезвонит - и на этот раз мастер перезвонил. Я ему все изложил, он сказал, что это накрылся &ldquo;термостат&rdquo;, по-видимому, это то же самое, что и картридж (как я видел в инете, он стоит 9990 рублей). Зато этот мастер хотя бы знал, где его можно купить и пообещал приехать сразу с запчастями, чтобы сделать все за один раз. Он также просил прислать ему фото кабинки. Юля оказалась дома, она мне прислала фоточку, я её переслал через WhattsApp, под это дело я наладил себе WhattsApp. Возможно, вопрос решится. Возможно, мы ему сосватаем ещё и нашу инсталляцию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 апреля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/23/kak-ia-proviol-23-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-23T21:02:19+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/23/kak-ia-proviol-23-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспал до девяти, а когда поднялся, Юля потребовала, чтобы я мыл пол!</p>

<p>Я предложил сходить в Пресненский парк, рассчитывая, что у нас еще есть немного времени, и мы сможем там погулять на детской площадке. На самом деле, мой план не особенно удался, потому что мы прошли только до памятника Ленину (он сейчас скрыт какой-то загородкой), и тут Юля углядела ларьки (я их видел в четверг, когда вышел проветриться с больной головой), там продавали какую-то хрень, но Юля в них тут же забурилась и начала шопиться. Я некоторое время ждал, потом мы с малышом пошли смотреть уточек, но подлые уточки именно в этот раз куда-то смылись. Мы вернулись к ларькам, какая-то тетенька угостила Игорька соленой соломкой. Юля купила кулич, еще некую творожную &ldquo;пасху&rdquo; и два небольших полотенца, чтобы на Пасху ходить с ними в церковь.</p>

<p>На самом деле времени совершенно не осталось, и мы поспешили к машине, таща с собой покупки. Теперь надо было мчаться к следующей контролькой точке, каким-то образом там припарковаться, найти Пашу, отдать ему подарки, забрать Полю и мчаться в кино. Я ловко прорулил через Шмитовский и ул. Антонова-Овсеенко, проехал мимо Сити и на ТТК безошибочно нашел разворот. Доехали ОК, встали заранее у магазина &ldquo;Феликс&rdquo;, но, поскольку мест было полно, я переехал дальше, за Бородинскую панораму.</p>

<p>Я побежал вслед за Юлей, на ходу делая фоточки. Никакого снега не было и в помине, светило солнце и вообще был отличный денек, хотя и ветреный.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6263_800.jpg"></p>

<p>Возле ТЦ &ldquo;Тиара&rdquo; сплошные раскопки, дорога разбита в куски, ремонтируют теплотрассу. На ограждении написано &ldquo;мы делаем мир ещё теплее&rdquo;, и нарисованы котики. Все изменилось до неузнаваемости. В общем, я уже как-то не ощущаю этот район своим и не узнаю его, просто так выходит, что некоторые здания и постройки стоят на тех местах, что и в тех Раменках, которые я помню с конца 90-х, потому я могу там относительно легко ориентироваться, вот и все. Особенная ностальгия меня тоже не пробивает, хоть я и жил в Раменках, но я только приходил ночевать и уходил обратно, на учебу, службу или работу, а в самом районе у меня ничего примечательного не происходило.</p>

<p>Вот вход в метро</p>

<p>А вот внизу</p>

<p>Касса:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6236_800.jpg"></p>

<p>И сама платформа. Странно, что колонны в один ряд, по-моему, доселе была только одна такая станция - &ldquo;Красносельская&rdquo; (еще &ldquo;Сокол&rdquo;, но там пилоны, а не колонны).</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6229_800.jpg"></p>

<p>Поезд уже стоял на станции, я не стал особенно задерживаться, потому что время было ограничено, и зашел в вагон. Минуты через две объявили &ldquo;Следующая станция - Ломоносовский проспект&rdquo;, и мы поехали. Вагон типа &ldquo;Ока&rdquo;. &ldquo;Ломоносовский проспект&rdquo; на вид не отличается от Раменок, тоже колонны в один ряд, но вместо зеленого цвета - синий, и на колоннах числа Фибоначчи. Потом мы приехали на &ldquo;Минскую&rdquo;, и я вышел. Станция в целом такая же, в оформленни использован красный цвет, на колоннах нарисованы какие-то паровозы.</p>

<p>Я вышел на поверхность, около мечети. Станция как-то странно стоит просто около дороги, вокруг небольшой пятачок выложен плиткой, прямо за краем плитки - неухоженный овраг с грязью и зарослями кустов. По-моему, это самая ненужная станция во всем метро. На другой стороне ещё идет строительство.</p>

<p>Я пошел пешком в сторону Мосфильмовской. Под мостом сделал фоточку, не то, что бы на память, а скорее, как выполнение давней идеи. Когда-то давно, когда я ещё был никчемным студентом, я все собирался сделать фоточку под мостом, мне казалось, что это оригинально, индустриально, итд. На самом деле я, конечно, ничего не сделал, хотя времени было навалом и плёночная мыльница у меня тоже имелась. Зато вот теперь фоточка есть, и можно поставить галочку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6234_800.jpg"></p>

<p>Почему я в то время не делал фоточки прилегающих районов? Потому что я лошара. Теперь все поменялось, и прежним останется только у меня в голове. Когда-то не было никакой станции &ldquo;Минская&rdquo;, и я видел, как строятся &ldquo;Золотые ключи&rdquo; с крышами из блестящей меди, и как ещё не было высоток &ldquo;Воробьёвы горы&rdquo;, и как на площади Индиры Ганди ходили поезда, и как на месте ЖК &ldquo;Шуваловский&rdquo;&ldquo; был пустырь, а не месте библиотеки МГУ был бетонный завод. Кто теперь мне поверит, если у меня нет ни одной фоточки? У нас из окна было видно МГУ - кто поверит? И кто вспомнит, что напротив  нашего дома на Мичуринском была автобаза, и остановка так называлась - &#8220;Автобаза&rdquo;, а рядом стояли пятиэтажки.</p>

<p>Ну вот, так что я шел вдоль Минской и делал фоточки всего подряд. Когда я перешел мостик через Сетунь, я заметил дорожку, уходящую вбок, как будто в парк, и я пошёл туда. Стыдно, я тут прожил неподалёку несколько лет, и несколько сотен раз проезжал мимо, но никогда не был в этом парке. Там обнаружился больной круглый пруд, вокруг кусты, деревья, дорожки, людей почти нет. Зато сверху нависают недостроенные небоскребы, что создает странную мрачную атмосферу, как будто это граница между миром и постапокалипсисом.</p>

<p>Я совершенно точно помню, что раньше в этом месте находился поселок &ldquo;Сетунь&rdquo;. Несколько лет назад я обратил внимание, что поселок что-то стало не видно. Теперь стало совершенно очевидно, что поселка нет, и нет даже того места, где он стоял, все занято циклопической стройкой. Т.е. выходит, что поселок снесли. Какое-то несчастное место, поселок построили ещё в середине 90-х, а сейчас уже 2017 год, и строительство с тех пор не прекращалось, то есть оно длится на одном месте более двух десятилетий подряд.</p>

<p>Я вернулся на Минскую, и тут позвонила Юля, что кино у них уже закончилось, т.е. мне надо спешить.</p>

<p>На площади Индиры Ганди пустой постамент, то есть Мохандас Карамчанд куда-то отошел. Ну вот, а я его хотел наконец сфоткать. Впрочем, он мне не особенно дорог, я помню, как ждал тут возле него 58 автобус, и ничего хорошего из этого не вышло. Вообще что-то странное с памятниками, то Ленин на 1905 года исчез, то вот теперь Махатма.</p>

<p>И также изложил Юле историю с исчезновением поселка &ldquo;Сетунь&rdquo;. Поискав в инете получше, я все же нашёл инфу, ещё от 2007 и 2008 года - &ldquo;Поселок &#8220;Сетунь&rdquo; снесут&#8221;. Оказывается, это были доходные таунхаусы, которые сдавались строго в аренду, там жило много иностранцев (точно, я вспоминаю, что Зайцев в институте мне рассказывал про своего знакомого боливийца, который там жил), а потом его снесли, чтобы на этом месте построить комплекс &ldquo;Новая Сетунь&rdquo;, видимо, это он сейчас и строится.</p>

<p>Дома попробовали &ldquo;пасху&rdquo;, т.е некое пасхальное творожное блюда, в общем, это творожная масса. Также попробовали кулич из парка, продавец уверяла, что он изготовлен три дня назад, упаковка же гласила, что он изготовлен 13 числа.</p>

<p>Юля весь остаток дня смотрела на Ютубе видео про изготовление компоста и разведение червей. Когда я заинтересовался той же темой, все надо мной только смеялись. Я, впрочем, над Юлей не смеялся. Малыш спал, Поля смотрела мультики.</p>

<p>Исом</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 апреля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/22/kak-ia-proviol-22-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-22T22:26:31+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/22/kak-ia-proviol-22-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Малыш проснулся в половине седьмого - очень странно, что он никогда не проспыается в это время в рабочие дни, когда надо идти в садик. Я прямо с утра мужественно принялся гладить белье и сходу погладил несколько вещей, в том числе пододеяльник и простыню. Завтракали яичницей.</p>

<p>В десять часов я потащился в Лобню на встречу с кадастровым инженером. Мы договорились встретиться в Катюшках около Макдональдса. На Юбилейном проспекте на удивление свободно, и на Ленинградке тоже относительно свободно. ЖК Ленинградский строится и на вид уже построен</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170422_102504_800.jpg"></p>

<p>Задержался в Шереметьево около поворота. В Катюшках безошибочно заехал к Макдональдсу. Наконец, появилась возможность сфоткать местность без спешки. На самом деле, там довольно уныло, при ближайшем рассмотрении район все равно выглядит полунежилым, несмотря на обилие высоких домов. Территория совершенно не ухожена и не благоустроена, дома стоят как посреди стройки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170422_105116_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170422_105125_800.jpg"></p>

<p>Ждать пришлось минут двадцать, потом подъехала мятая и ободранная КИА Спектра, в ней приехал некий Александр, он мне передал листики с планом участка и ещё диск, где все то же самое приведено в электронном виде. На плане почему-то не показан колодец, зато показан дренажный колодец, но не там, где он на самом деле, а дальше к концу участка. Теперь нам надо тащиться в Каменку, и все это туда сдать и надеяться, что нам дадут разрешение на строительство. И я поехал домой, на Ленинградке задержался, но не особенно сильно.</p>

<p>По пути позвонил Сашик, спрашивал, как я менял катализатор. Уже чуть больше года, как мы продали машину, а история с катализатором все ещё меня преследует. Сколько ей уже лет? В 2009 году как-то так невзначай загорелся чек - и с тех пор эта история тянется и тянется, уже восемь лет, и я всё не могу от нее отделаться.</p>

<p>Юля пересадила цветы</p>

<p>Чистая линия</p>

<p>Пункт приема вторсырья теперь находится на стоянке напротив ОБИ, очень удобно. Раньше он находился в загруженном углу, где нет свободных мест, и вторсырьё приходилось тащить через всю стоянку. Теперь же там вокруг полно места, можно въехать на машине прямо к ним в палатку! Так что я залихватски сдал свои тетрапаки, не зря я их собирал. Раньше у них был очень вежливый служащий, который говорил спасибо, теперь там сидел равнодушный ко всему гастарбайтер, который болтал по телефону на своем непонятном языке.</p>

<p>Я зашёл в ОБИ, но ничего дельно там не нашёл, впрочем, я узнал, что за 4200 можно купить циркулярку LUX, я, пожалуй, так и сделаю. И я потащился в ИКЕЮ, народу полно. В отделе кухонь ничего нового, и в остальном тоже, разве что стоило бы присмотреться к мебели для ванной. Перед самым рестораном я нашел искомые сумки, в этот раз они были только черного цвета, это, впрочем, все равно. Стоила сумка 1699 рублей по карточке IKEA Family или 2499 без карточки, вот так вот. Внизу я ещё взял четыре стеклянные кружечки, Юля хочет их отвезти на участок. И потом я пошел в кассу. Мой бизнес-план состоял в том, чтобы выклянчить у кого-нибудь в очереди карточку IKEA Family. За мной заняли очередь две девушки, одна худая, другая очень толстая. Я их пропустил вперед, а потом спросил у них карточку. Карточка у них имелась, и они мне её охотно одолжили, вот такой я неотразимый пикапер. Таким образом, я сэкономил 800 рублей, нешуточная сумма.</p>

<p>Покупки я упаковал в новую сумку и вышел на улицу, там как раз вылезло солнце.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170422_175050_800.jpg"></p>

<p>Дома Юля все ещё гладила белье, как мне кажется, незачем делать эти великие прыжки, лучше разделить работу на два дня. Юля попросила меня погладить две последние вещи, я погладил, но это была уловка, Юля и потом продолжала гладить. Потом Юля ещё потребовала, чтобы я помыл пол, но я решительно отказался - потому что за день уже устал. Потом все легли спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 апреля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/21/kak-ia-proviol-21-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-21T16:20:26+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/21/kak-ia-proviol-21-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал хорошо, с утра совершенно не хотелось тащиться на работу. Завтракали горячими бутерами, потому что есть колбаса и сыр, но нет молока.</p>

<p>Детей отвёз, как обычно, на Штурвальной опять повезло с местом, что же это такое, все время везет? С покупки машины я её ставил непосредственно на улцие всего раза три или четыре.</p>

<p>На работе первым делом написал длиннейшее письмо, представить страшно, сколько на это уходит времени. По работе странное затишье, я прямо чувствую угрозу.</p>

<p>Моргоев зачем-то угостил меня рисом с имбирем и морковью, которые он сам приготовил в мультиварке. Я сложил рис в контейнер, отнесу домой. В час дня потащился в зал, сегодня последняя тренировка по абонементу. Делать нечего, в последний день надо браться за рекорд - все помнят, как года полтора назад я в последнюю тренировку символично не пожал 125. Так и в этот раз я поразмялся, потренирвоался с меньшими весами, попросил какого-то чувачка подстраховать - и выжал 125 с легкостью, и даже сделал вид, что собираюсь жать второй раз. Вот так вот, еще один рекорд поставлен, еще один рубеж взят. Потом пожал еще 120 и 120, норм. У меня даже настроение улучшилось и самооценка поднялась. В остальном позанимался нормально. Одна девушка в зале сказала мне, что я похудел и подтянулся, это чрезвычайно лестно.</p>

<p>На работе пробыл часов до шести, потому что торопиться некуда. На обратном пути зашёл в &ldquo;Добрынинский&rdquo;, надо было купить молока и яиц. Молока я отлично купил, а вот яйца там по 119 рублей, так что я ушел в негодовании. Впрочем, я их купил за 75 р в магазинчике, который возле выхода из метро.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 апреля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/20/kak-ia-proviol-20-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-20T16:00:38+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/20/kak-ia-proviol-20-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра с некоторым усилием отвез детей на учебу, Юля вчера навела в шкафчике у малыша порядок. Зато при этом пропали сандалики, каким-то образом Юля унесла их домой, так что малыш пошел в группу в чешках. Когда я ехал в машине на работу, начала болеть голова, я решил, что это от яркого солнца.</p>

<p>Просто ничего не значащий вид от метро &ldquo;Цлица 1905 года&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170420_092358_800.jpg"></p>

<p>Врач сказал мне два дня не пить ни чая, ни кофе, так что я мужественно пил воду. Голова никак не проходила, наоборот, болела все сильнее, прямо над глазами.</p>

<p>В обед, просто чтобы проветриться, вышел в парк, в надежде, что голова перестанет болеть. Сильно легче мне не стало. В парке хорошо, солнечно, хотя и холодно. Уточки уже гуляют по газонам.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170420_143733_800.jpg"></p>

<p>Потом я, помня вчерашний уговор, взялся за написание на Rails приложения с пагинацией и фильтром. Пагинация мне удалась без труда ещё вчера, фильтр по кнопке тоже, теперь надо было сделать фильтр, реагирующий на нажатия клавиш. Я ещё вчера вечером нашёл на RailsCasts отличный ролик, описывающий именно такой фильтр, и очень тщательно все к себе перенес. Однако ничего не заработало, а как отлаживать JS и jQuery, я не знал. Превозмогая головную боль, я все же не сдавался, что-то менял, искал в инете, ставил какие-то нелепые эксперименты, и спустя несколько часов заметил, что в одно месте пропустил решеточку. С решеточкой все немедленно заработало. Я попутно отчасти разобрался в jQuery, узнал, что такое Asset Pipeline и, наверное, что-то еще.</p>

<p>В начале шестого свалил за детьми. На обратном пути заправился на улице Свободы, к удивлению, без очереди и безо всяких подлянок. Сейчас идёт акция, с 20 апреля по 1 мая на 30% больше бонусов! К тому же, если заправиться на 30 литров, то можно выиграть поездку во Францию! Я, правда, залил только 25.44 л, на тыщу рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170420_181951_800.jpg"></p>

<p>У малыша в садике была фотосессия в стилистике 30-х годов, сегодня принесли индекс-принты. На удивление годные фоточки, стоило бы заказать. Невероятным усилием я довез детей домой и дотащился до квартиры. Поле еще пришлось втолоковывать, что куртку надо повесить в шкаф, шапку убрать на место, а потом переодеться и помыть руки. Почти сразу пришла Юля, а я пошёл и лег в кровать, и почти сразу уснул. Потом Юля меня еще разбудила, чтобы я поужинал пельменями, я поел немного, потому что есть не хотелось. Юля с детьми смотрела полнометражных Смешариков, на которых мы когда-то ходили в кино.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 апреля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/19/kak-ia-proviol-19-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-19T11:44:21+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/19/kak-ia-proviol-19-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся раньше будильника, вроде выспался, чувствую себя нормально. За окном солнечно, температура -2, снег вчера сошел. Завтракали вчерашними пирожками и запеканкой. В восемь часов вышли все вместе.</p>

<p>Я повез Юлю на Планерную, но на этот раз нас там подловили, пробка почти по всей Планерной улице. На Сходненской встал в заезде к длинному дому, редкий случай. Зато безопасно и почти беспалевно.</p>

<p>На работе ничего нового, отлично позавтракал запеканкой и пирожками.</p>

<p>В обед, что делать, потащился в зал, осталось две тренировки по конца абонемента. Поскольку две прошлые недели я пропускал становую тягу, теперь пришлось снова входить в роль. Делал три подхода всего 90 кг. В зале довольно много народу, даже есть новые лица, в частности, некий бородатый мудозвон в шортах поверх колготок и ярко-зеленых носках, всю тренировку он делал вид, что &ldquo;качает икры&rdquo;, на самом деле просто занимал станок.</p>

<p>Потом весь остаток дня строчил приложения на Rails, кажется, дело начинает двигаться.</p>

<p>К вечеру тучи надо мной начали сгущаться, кажется, мое просиживание времени подходит к концу и за меня, того и гляди, возьмутся. Я даже поучаствовал в небольшом совещании. В половине седьмого я, тем не менее, свалил и поспешил к зубному. Я сразу пошел по Рочдельской в сторону метро &ldquo;Краснопресненская&rdquo;. На Рочдельской стоит такое длинное современное здание, я обратил внимание, что на нем висит табличка &ldquo;Газпром-медиа&rdquo;, наверняка там огромные зарплаты. Интересно, нужны ли им разработчики Oracle?</p>

<p>После поворота в сторону метро я впервые обратил внимание, что там стоит самодельный памятник событиям 1993 года, почему-то раньше я никогда его не замечал - очевидно, потому что я всегда ходит там в темноте. Рядом, если я правильно понял, стадион, он вроде бы на реконструкции. В 90-х годах неоднократно приходилось слышать, что возле стадиона погибло множество людей, но трудно сказать, насколько это правда.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_185510_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_185526_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_185642_800.jpg"></p>

<p>Дальше добрался нормально, на Савеловской все такой же позорный бардак. В клинику пришел минут за двадцать до приема, воспользовался их местным вайфаем.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_193129_800.jpg"></p>

<p>Доктор сначала очень тщательно отчистил зубной налёт, чрезвычайно неприятная операция, тем не менее, я мужественно терпел, потому что это, возможно, последний раз, когда мне удается сделать чистку бесплатно. Потом доктор ещё почистил жевательные поверхности специальной насадкой, а потом еще покрыл зубы фтор-лаком, и все это бесплатно! Также он мне сказал два часа ничего не есть и не пить, два дня не употреблять чай, кофе, кока-колу, морковь, свеклу и все <del>вкусное</del> красящее, и прямо сегодня купить новую зубную щетку средней жесткости.</p>

<p>И я потащился назад, я уже еле шёл, но что поделать. В конце концов, я с самого утра был настроен на тяжелый день. В метро мне попался поезд &ldquo;Союзмультфильм&rdquo;, внутри все оформлено кадрами из советских мультфильмов, а станции объявляет заяц.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_203253_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_203817_800.jpg"></p>

<p>На Пушкинской перешел и стал ждать поезда, и вдруг на другой стороне я увидел новый поезд типа &ldquo;Москва&rdquo;, и я даже не поленился пройти и посмотреть.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170419_204156_800.jpg"></p>

<p>Уверен, что старых поездом на нашей линии скоро не останется. Новые вагоны реально удобнее - там заметно тише и удобнее стоять в торцах вагона. Доехал нормально, на старом поезде, до машины дотащился в темноте.</p>

<p>Место нашлось прямо возле проходной, причем не одно. Я еще не поленился пройти на проходную и выбросить там батарейки и крышечки от бутылок. Излишне пояснять, что было отличное свободно место у трансформаторной будки.</p>

<p>Дома поел пельменей, попил молока, и почти сразу все легли спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 апреля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/18/kak-ia-proviol-18-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-18T09:12:42+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/18/kak-ia-proviol-18-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся в половине седьмого сам, на улице ясно и солнечно, при этом температура -5. По-видимому, у нас на участке все померзнет.</p>

<p>Юля сегодня поедет в Останкино на встречу с этим нашим загадочным Николаем, и, если звезды будут расположены правильно, нам удастся сделать некий первый шаг к регистрации дома. Посему Юля вызвалась отвести детей самостоятельно, а я их вечером заберу.</p>

<p>Доехал ОК, на работе был в самом начале девятого.</p>

<p>На работе с утра пытался немного поработать, но работы можно сказать, что нет, потому я взялся за Rails. Позвонил Юле, Юля созванивалась с загадочным Николаем, они договорились встретиться на автобусной остановке. Авось дело выгорит, и Юля проездит не зря.</p>

<p>Позвонил Лене, потому что у Никиты был ДР в выходные, а я забыл. Никите исполнилось уже десять лет, он ходит в третий класс. По словам Лены, он в последнее время стал плохо учиться, получает тройки и даже двойки.</p>

<p>В обед пошел в &ldquo;Город красоты&rdquo; и постригся. Туземный парикмахер предложил помыть голову (а ведь я её мыл вчера утром, почему-то голова сильно пачкается, наверное, <del>от неумеренного поедания булочек и колбасы</del> оттого, что я много работаю). Стрижка вместе с мойкой обошлись мне в 190 рублей! Среду нынешней дороговизны все же остаются островки экономии.</p>

<p>В начале четвертого Юля прислала фоточку с участка, и написала, что они все отсняли с высокой точностью и теперь она ждет автобуса возле магазина &ldquo;Да!&rdquo; и очень холодно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/image-0-02-05-2d07fc6886a4ac455c48605dc1e530cbd92cd22dd179a4e4afb608564b5f331b-V_800.jpg"></p>

<p>То есть, по крайнйе мере, Юля проездила не зря. Как подсказывает память, это уже второй случай, когда Юле удается съездить на участок без машины.</p>

<p>Игорька Юля забрала сама, я заехал только за Полей. У Поли в школе была экскурсия на фабрику мороженого &ldquo;Чистая линия&rdquo;. Им даже дали попробовать мороженое, которое ещё не было охлаждено. Чудесным образом припарковался напротив подъезда.</p>

<p>Юля рассказала, что разрешение на строительство готовится три недели. Также Николай ей сказал, что в МФЦ могут посмотреть на спутниковую карту, и, увидев там наш дом, могут разрешение на строительство не дать. Вот и ещё один повод для переживания.</p>

<p>Юля еще заходила в Лобне во &ldquo;Вкусвилл&rdquo;, оказывается, Юля никогда раньше не была во &ldquo;Вкусвилле&rdquo;. И еще она заходила на рынок в Лианозово, и, представьте себе, здание рынка разбирают. И вся торговля переехала</p>

<p>Весь вечер мы готовили, дабы пустить в дело все накупленные продукты. Я сварил картошку и потом еще сварил грибы, а потом эти грибы резал. Юля сделала по какому-то добытому во &ldquo;Вкусвилле&rdquo; рецепту творожное тесто, а потом поджарила пирожки с начинкой из грибов и яйца (там кстате, прямо в рецепте написано, что он для тех, у кого после Пасхи осталось много вареных яиц, а есть их нет уже никаких сил, маркетологи не зря едят свой хлеб). Я к тому времени опять плохо себя почувствовал от неумеренной нарезки грибов и пошёл прилечь.</p>

<p>Юля утверждала, что на нашу линию вышли шесть новых поездов метро, видимо, это поезд типа &ldquo;Москва&rdquo;. Вот и Википедия пишет, что &ldquo;Первые шесть поездов начали пассажирскую эксплуатацию с 14 апреля 2017 года&rdquo;. То есть надо держать телефон наготове.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 апреля, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/17/kak-ia-proviol-17-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-17T11:24:39+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/17/kak-ia-proviol-17-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал не оч хорошо, кашлял, под одеялом сильно вспотел, с меня прямо все текло. Проснулся по будильнику, за окном опять зима!!!11</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170417_064656_800.jpg"></p>

<p>Какой-то день сурка, уже сколько раз начиналась весна, и каждый раз все заканчивалось выпавшим снегом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170417_080955_800.jpg"></p>

<p>Детей отвез, как обычно. Машина вся в снегу и во льду, даже за ручку не взяться, потому что она вся заполнена льдом. Пришлось опять вытащить свой скребок и включить обогрев. Обогрев лобового стекла - опция, котоую трудно переоценить, стоит любых денег.</p>

<p>В метро удалось удачно сесть, и сидел я до самой Беговой. Когда мы уже должны были подъехать к 1905 года, тупой поезд тут же остановился перед самой станцией и стоял очень долго. Я почувствовал, что мне нехорошо, как будто не хватает воздуха и я могу опять потерять сознание, а поезд все стоял и никуда не двигался, так что я даже снова вытащил планшет, просто чтобы что-то делать и отвлечься. Наконец, мы все-таки доехали до станции и я не упал.</p>

<p>Ну что, надо приниматься за наше затянувшееся дело, новое наказание - регистрацию дома со всеми предшествующими шагами. Я позвонил в администрацию Останкино, и, к удивлению, дозвонился сразу. Спросил, работает ли у них Николай, оказалось, что оно работает, но, видимо, отошел. Со второго раза я все же дозвонился до этого загадочного Николая, в реальности существования которого я уже начал сомневаться. Он сказал, что можно встретиться сегодня или завтра, сначала он должен обмерить участок и привязать к координатам, и стоит это будет 10 тр. Потом мы сможем перейти к оформлению разрешения на строительство, потом к кадастровому паспорту, итд.</p>

<p>Я также открыл в инете кадастровую карту, кстате, она переехала, я точно помню, что раньше был адрес maps.rosreestr.ru, а теперь pkk5.rosreestr.ru, и выглядит она теперь иначе. На некоторых участках обозначены домики, то есть некоторые добросовестные люди уже зарегистрировались, например, Андрей. Также можно видеть, что там, где должен быть &ldquo;поселок&rdquo; при въезде, участков размечено немного, штук двадцать на вид, и статус у них &ldquo;Для индивидумального жилищного строительства&rdquo;. Зато вот чуть дальше, в сторону монастыря и рынка участков нарезано очень много, почти все они одинаковые, по восемь соток, и они уже &ldquo;для малоэтажного жилищного строительства&rdquo;. То ли там построят какие-то домики, то ли таунхаусы, хотя для таунов 8 соток многовато. Тем не менее, все это далеко от нас, а между нами и поселкам поле &ldquo;Для сельскохозяйственного производства&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/pkk5_800.jpg"></p>

<p>Чувствовал я себя довольно скверно, посему у меня было три варианта: а) идти в зал б) идти в сауну в) никуда не идти. Тщательно все обдумав, я потащился в зал, потому что хочется чувствовать себя нормальным человеком среди людей. Позанимался, как обычно, только 85 пожал всего на семь полных подходов.</p>

<p>Остаток дня обрабатывал фоточки, приводил в порядок унылый, немножко даже работал, впрочем, работы пока почти что нет.</p>

<p>В начале седьмого позвонила Юля и я потащился домой. Встретились на Сходненской, к слову, на Сходненской опять отгородили часть лестницы и теперь приводят в порядок стену, которая дальше от дороги. Доселе она была оклеена кафелем, который был ещё покрашен в несколько слоев, причем все несколько облупились. Сейчас кафель отбили, видимо, наклеят или навесят керамогранит.</p>

<p>Зашли в Добрынинский, накупили кучу творога по уценке! И ещё молока, тоже по уценке, теперь будем есть блины и запеканки. Юля еще взяла баночку хумуса. Потом ещё заехали в Дикси, набрали три огромных пакета всего подряд. Курица всего по 93 рубля, чипсы Начос по 74 р за 150 г, мука &ldquo;Рязаночка&rdquo; со скидкой 41 рубль за 2 кг. Встали возле круглого дома, как-то я уже отвык там вставать, но с сумками от проходной не добежишь.</p>

<p>Дома были родители, они, впрочем, сразу уехали. Отец нарисовал некий проект дровницы, мне, в общем, все равно, как она будет выглядеть, главное - вытащить пиломатериалы из дома. Юля вечером изучала предложение по яркой мелкой плитке, она безумно дорогая, например, 70 рублей за плиточку 10*10 см. Съели одну пачку чипсов, дети вели себя отвратительно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 апреля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/16/kak-ia-proviol-16-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-16T08:34:31+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/16/kak-ia-proviol-16-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал не оч хорошо, ночью время от времени одолевал кашель, нос забит, к тому же в комнате было душно. Встал около семи, чтобы не терять времени, сразу написал пару писем. Не знаю, зачем мне все это надо, изрядная обуза и трата времени, разве что небольшая практика в письменном английском и вообще искусстве веденяи переписки.</p>

<p>Юля сказал, что нам надо заниматься регистрацией дома.</p>

<p>Юля объявила, что сейчас они пойдут гулять, кататься на самокате. Я же сказал, что гулять не пойду, потому что не оч хорошо себя чувствую, так что лучше посижу дома, чтобы совсем не разболеться. На практике все просто сидели дома, Юля валялась ни диване и смотрела телевизор, я же сделал очередную жалкую попытку разобраться в наших залежах удобрений и отравы. Отобрал часть, которую стоило бы отвезти на участок, там они по крайней мере расходуются, а дома лежат слоями ещё с 2014 года.</p>

<p>Без пятнадцати двенадцать я пошел гулять с Игорьком сам, мы пошли на маленькую площадку. На улице тихо, ветра нет, в целом не холодно. Несколько раз по забору прибегала белочка, в кормушку кто-то кладет для неё орехи, было видно, как она их грызла. Я, конечно, сделал фоточки, и конечно у меня опять не было с собой 100-мм объектива. Гуляли 45 минут, малыш играл в песочнице, катался на карусельке, качался на качелях и др. Белочка, а равно и птицы его совершенно не заинтересовали.</p>

<p>Потом мы пошли домой, а потом почьти сразу поехали в гости к родителям. С собой мы взяли кулич из &ldquo;Магнолии&rdquo; и колбасы в подарок. Доехали хорошо, на развилке перед Одинцово как будто бы построен новый вьезд, но мы ехали все по той же времянке. А может быть, это и не времянка, а просто новая дорога.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 апреля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/15/kak-ia-proviol-15-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-15T11:24:15+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/15/kak-ia-proviol-15-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку сегодня опять церковный праздник, мы снова поехали через Радумлю. Примерно за километр до Радумли справа строят как будто бы параллельный мост через низину. От Ленинградки до Рогачевки получается все же очень далеко, все-такм мы больше относимся к Дмитровскому направлению, чем к Ленинградскому. Дорога в деревню вся разбита до невыносимого состояния, по-моему, она уже превратилась в проблему, и, боюсь, скоро станет главной проблемой. Где там все эти крутые обитатели крутых домов, которые проезжают на крутых тачках?</p>

<p>На участке, в общем, все так же, как и в прошлые выходные, не суше и не мокрее. Я вообще не знаю, когда там все высохнет. Что-то надо делать с землей, может быть, рассыпать в лужи остатки песка?</p>

<p>Забор на участке сзади окончательно упал, то есть одна секция лежит на земле, другая держится на одном столбе и повернута на 90 градусов вокруг него. Скоро, думаю, весь этот забор завалится и у нас снова будет отличный вид. Также можно начинать красть с него профнастил.</p>

<p>Сначала мы все влезли на второй этаж, малыш тут же объявил, что хочет на чердак, и первым полез по стремянке. Стремянка, кстати, изрядно не доставет до потолка. Так или иначе, его подсадили наверх, потом залезла Юля, ну и я тоже заглянул, совсем залезать туда я не стал, потому что люк довольно узкий и слезать было бы неудобно.</p>

<p>Я сразу же завязал с рабочими разговор об утеплении и оштукатуривании откосов, так или иначе, мы пришли к выводу, что надо сначала штукатурить весь дом без откосов, потом утеплять откосы и штукатурить с сеткой, заводя сетку на стену. Я даже отчасти успокоился на этут тему, по крайней мере, прозвучало взвешенное решение.</p>

<p>И потом мы спустились на первый этаж и я посмотрел стену. Рабочие сказали, что в стену они заложили арматурные пруты, а вместо подвесов использовали найденные где-то уголки. В кухне как-то сразу стало меньше места, и также стало очевидно, что вдоль стены кухонную линию особенно не расставишь, то есть все надо выносить на остров. И надо вытаскивать пиломатериалы и проектировать кухню на местности.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6086_800.jpg"></p>

<p>Юля предложила свозить рабочих в церковь, чтобы они освятили куличи и яйца, так что я повез их в церковь, впрочем, поехали только двое. Заодно я засек, что от нашего поворота до церкви как раз 2 км. Рабочие пошли в церковь, а я пытался что-то нарыть в интернете, только он там не работает. Хотя на самом деле надо идти фотографировать церковь, первый раз представился такой случай, а я протупил. Потом я все же спохватился и сделал несколько кадров.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6093_800.jpg"></p>

<p>Но тут как раз вернулись рабочие, и мы поехали назад. По пути мы не разговаривали, потому что разговор так или иначе мог бы съехать в неудобные для обсуждения темы типа политической обстановки на Украине или российско-украинских отношений.</p>

<p>Настало время убрать все эти ветки, которые лежат перед бытовкой ещё с осени, так что я вооружился пилой, от более-менее крупных палок пообрезал мелочь и сложил их в тачку. Очень быстро получилась полная тачка, а территория почти не освободилась.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6099_800.jpg"></p>

<p>Надо будет как-нибудь устроить костерчик.</p>

<p>Юля настаивала, что пора ехать домой, а обработать деревья можно и в другой раз. Тем не менее, я решительно вытащил опрыскиватель, размешал отраву и начал опрыскивать. Сначала обработал все кусты, потом снова размешал ещё отравы, и побрызгал еще и деревья. В следующий раз у нас будут уже следующие дела, они никогда не заканчиваются. На весь участок (без туй и роз) надо два полных баллона по 5 литров. Юля еще сумела побрызгать купоросом можжевельники, один из них сильно обгорел.</p>

<p>Потом поехали домой. В Озерецком на перекрестке на штангах уже висят светофоры, но пока что они еще не работают. Терминал в Шереметьево строится, я даже не поленился остановиться и сделать фоточки</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_6127_800.jpg"></p>

<p>Доехали нормально, даже пробочки не было. От поездки я очень устал и прилег отдохнуть, и даже почти уснул, но тут Юле очень приперло идти в церковь святить яйца и куличи, а дойти пешком ихния высочества не могут, непременно надо поднять лошка, чтобы он не смог отдохнуть. Так что мы все поехали в церковь, встали там на какой-то площадочке близ красивого дома, дальше потащились пешком, я еле шёл.</p>

<p>Старые дома возле церкви по-прежнему стоят. Вообще, наверное, стоило бы проехаться по окрестностям и поснимать такого вида избушки, их уже лет пятьдесят не строят, и постепенно их совсем не останется.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170415_182601_800.jpg"></p>

<p>У церкви довольно много народу, за церковью стоит длинный стол, нам хватило места в самом конце. Все принесли куличи и яйца. Если бы я взял с собой фотик, можно было бы сделать очень интересные фоточки, но, наверное, это выглядело бы не очень вежливо. Тем не менее, я немного пофоткал на телефон и даже проснулся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170419_151906.jpg"></p>

<p>К счастью, ждать пришлось совсем не долго. Пришел наш новый священник (относительно новый, он еще крестил Игорька), весело побрызгал все и всех водой, а я даже успел снять небольшое видео на телефон. Уверен, что моим иностранным респондентам это будет интересно посмотреть. Священник вообще производит очень приятное впечатление, на удивление позитивный человек.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 апреля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/14/kak-ia-proviol-14-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-14T12:31:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/14/kak-ia-proviol-14-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся волшебным образом без будильника в 7-40. Самочувствие более или менее ОК, градусник показал 37 ровно. Тщательно все обдумав, я решил тащиться на работу, лежать целый день в кровати представлялось скучным. Так что я наскоро выпил чая с калиной и поспешил на работы. На самом деле, хоть я и вышел раньше обычного, дорога не отличалась, разве что на улицу Свободы с МКАДа я проскочил чуть ловчее.</p>

<p>Зашел в Макдак, 131 рубль, народу полно. К ЦМТ шел через парк, вместо памятника Ленину - пустой постамент. На постамент приклеен некий плакат, видимо, что-то объясняющий, но я не сфоткал, потому что телефон разряжен со вчера.</p>

<p>На работе чувствовал себя вроде нормально. Возможно, вся эта моя болезнь от нервов и недосыпания. Я вообще сегодня еще должен был идти к зубному в восемь вечера, но, чтобы не рисковать, позвонил и перезаписался на среду - тоже на восемь.</p>

<p>С утра почти ничего не делал, позавтракал фреш-роллом и салатиком, а также съел булочку и еще пил чай вместо кофе. В час дня потащился в зал, потому что деньги плочены, значит - надо идти и заниматься. В зале я даже приободрился - наконец, я пришел в зал, как все нормальные люди, а не сижу в сауне, как пенсионер. Жал 110, выжал всего 4 раза, потом еще пожал 100 на 6,5. Если учесть, что утром я вообще хотел остаться дома и вызвать врача - отличный результат. Потом позанимался, как обычно. В раздевалке видел Серегу, который водитель, он ездил в Таиланд. Я спросил у него, не был ли он в Китае, он же ответил, что Китай сам к нему приезжал в Таиланд в виде китайских туристов, и он сразу понял, что именно в Китай ему не хочется, потому что это &ldquo;ублюдочный народ&rdquo; и &ldquo;тагил, умноженный на десять&rdquo;.</p>

<p>Во второй половине дня поучаствовал в небольшом совещании, и даже в переговорной. Такое впечатление, что некоторые всерьез считают меня настоящим программистом. В остальное время ничего не делал.</p>

<p>В половине шестого поспешил домой, точнее, в садик за малышом. У них там теперь просто так не уйдешь, надо приложить карточку к монитору, и нажать &ldquo;подтвердить&rdquo;. Как только мы пришли домой и переоделись, как тут же позвонила Юля и потребовала, чтобы я ехал её встречать на остановку, потому что нам пришла посылка с колбасой из Воронежа. Потому нам пришлось снова одеваться и ехать на остановку, действительно, Юля принесла коробку килограмма в три. К счастью, наше место у помойки не заняли.</p>

<p>Вечером Юля показала мне фоточки из дома, действительно, там на чердаке уложен пол и построена стена между кухней и котельной! Теперь надо только вытащить на улциу пиломатериалы и можно проектировать кухню на местности, укладывать теплые полы, итд.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 апреля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/13/kak-ia-proviol-13-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-13T14:58:32+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/13/kak-ia-proviol-13-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня очередное испытание - надо отвезти диванную подушку на перетяжку. По совету Юли я прямо в семь утра позвонил этому самому Дмитрию уточнить на всякий случай, и, к удивлению, он не ругался на меня спросонья, а довольно вежливо сказал, что приедет в 8-10, ок. Из дома я вышел в самом начале восьмого, на улице холодно, доджь и ветер. С большим трудом запихал подушку от дивана в машину, поскольку её все равно будут переобтягивать, можно было особенно не стараться.</p>

<p>Поехал по показаниям телефона, и только к середине пути вспомнил, что у меня в машине есть встроенный навигатор. Памяти что-то совсем не стало. На МКАДе заправился на заправке &ldquo;Газпромнефть&rdquo;, оч удачно. Заехал через Алтуфьевское шоссе, надо было повернуть налево у метро Алтуфьево, вот только там поворота не оказалось, точнее, он был с отдельно дорожки справа. Надо было вообще ехать через Лианозово. Повернул на следующем повороте, простояв в пробке минут пять, и поехал по улице Пришвина, мимо вонючего Р-Стула. Невероятно тухлый, нелепый унылый район. Прямо напротив Р-Стула теперь &ldquo;Алкомаркет&rdquo;, в самый раз, там живут одни алкаши.</p>

<p>Потом я выехал опять на улицу Лескова. Мне надо было попать в этот мрачный полупромышленный полузаброшенный район между Бибирево и Медведково, я там как-то бывал пару раз, там невероятно отстойно, я вообще поражаюсь, как такой район ещё сохранился внутри Москвы, я даже затрудняюсь сказать, чем он занят помимо бесчисленных гаражей. Вилюйская улица, куда мне надо было попасть, находится в самой середине этого отстоя, с одной стороны ворота и забор, с другой стороны тоже забор, только пониже и ещё одни захудалые ворота. Чуть дальше справа два новых кирпичных здания. Я встал на стояночке (т.е. просто заехал в грязь) и позвонил тому чудику, он мне сказал, заехать в захудалые ворота, сказав, что &ldquo;я в обивочку&rdquo;, также он уточнил, что два новых кирпичных корпуса - это тюрьма. Я заехал в эти ворота, дальше там полный, жуткий трэш, здания, построенные неизвестно когда и неизвестно для чего, и неизвестно кем и как используемые сейчас. В самом конце нашёлся ангар &ldquo;Обивочки&rdquo;, я сделал пару кадров.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170413_081223_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170413_081210_800.jpg"></p>

<p>Наверное, эти бедняги, которые сидят в тюрьме, радуются, что сидят хотя бы в новом здании, а не в тех развалюхах, которые их окружают.</p>

<p>Тут приехал этот чувачок, или какой-то другой, он открыл ангар, и оказалось, что он доверху набит диванными подушками, диванами и всякими элементами мебели, и нашу подушку он тоже закинул туда же. Собственно, на этом месте можно было ехать обратно, то есть на работу.</p>

<p>Машин на улицах стало гораздо больше, перед Алтушкой длиннейший хвост. Трэшовая местность, дерьмовая погода, ацкие пробки и скверное самочувствие вогнали меня в уныние. Навигатор меня провел через Лианозово, дальше я хотел объехать через Вагоноремонтную улицу, тут же оказалось, что на въезде на мост пробка, и на самом мосту тоже. Дальше проехал нормально, что примечательно - заброшенное здание на углу Ижорской и Ангарской (вроде бы) улиц, которое стояло заброшенным столько, сколько я его помню, теперь облицовано плиткой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170413_084833_800.jpg"></p>

<p>Сам перекресток по-прежнему раскопан, я эти раскопки видел, ещё когда ездил на Жигулях, т.е сильно более десяти лет назад. На МКАДе сплошная пробка, еле ползёт. Без сомнения, я сделал правильно, что поехал через Вагоноремонтную, более того, странно, почему все так не делают. На улицу Свободы не въехать, я сразу проехал к нашей эстакаде, развернулся на НК шоссе и въехал на улицу Свободы с МКАДа, там вполне свободно. В метро был ближе к половине десятого, на работу приехал уже после 10 часов.</p>

<p>Как оказалось, сотрудники, которые сегодня пошли на медосмотр, уже давно с него вернулись. ТО есть нет сомнений, что вчера эти неповоротливые толпы &ldquo;Скорой помощи&rdquo; были как-то специально организованы, так же, как и неработающие лифты.</p>

<p>В обед потащился в сауну, сегодня там было не особенно жарко. Погрелся ОК, стало немного лучше, но не вполне.</p>

<p>Чтобы как-нибудь отвлечься от своего недомогания, целый день пилил некое приложение на Rails, и кое в чём сумел разобраться. Но все равно любой шаг проходится с мучениями, после многочисленных попыток.</p>

<p>Ближе к шести часам свалил домой, доехал в целом нормально.</p>

<p>Я чувствовал себя скверно, потому постарался лечь спать пораньше. Юля же с детьми специально тянули время и не ложились, а потом начали красить яйца на завтра и шумели до двенадцати часов ночи.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 апреля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/12/kak-ia-proviol-12-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-12T14:30:01+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/12/kak-ia-proviol-12-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня очередное испытание - медосмотр, потому я с самого утра сказал, что тороплюсь. Юля тоже сказала, что торопится, а я доверчиво попался на эту удочку и согласился её подвезти. Из дома вышли все вместе с опозданием на полчаса, а когда мы дошли до машину, Юля тут же сказала, что её холодно и надо возвращаться домой, чем вызвала мое неудовольствие.</p>

<p>В поликлинику приехал в половине десятого, сразу зарулил в первый кабинет, мне там выдали список из 100500 врачей и баночку для анализов. Из пяти лифтов работал один, и к немя стояла длиннейшая очередь из старушек, то есть не было никакого шанса туда попать, так что обегать врачей на всех 14-ти этажах мне предстояло по лестнице.</p>

<p>Я решил мужественно начать с анализа мочи на 6-м этаже, по памяти безошибочно нашёл туалет и мастерки наполнил баночку. В туалете все именно так, как было при постройке поликлиники. Плитку на стены как будто накидали лопатой. Потом я равно мастерски исполнил трюк с бумажкой и резиночкой, и, таким образом, исполнил один пункт маршрута. Тут мне встретилась Маша Репина, и дальше мы с ней ходили вместе.</p>

<p>Панорама с девятого этажа поликлиники</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170412_100441-PANO_800.jpg"></p>

<p>Мы с ходу прошли хирурга и еще отоларинголога, отоларинголог сказала, что мне надо оперировать новоую перегородку, я, впрочем, этого делать не буду. После этого выяснилось, что как раз этих врачей проходить было не надо. Мы ещё опрометчиво спустились с 9-го на второй этаж на флюорографию, но там все было глухо, так что пришлось подниматься обратно.</p>

<p>Мы заняли очередь к окулисту, там пришлось ждать, потому что окулист оказался единственным врачом, который действительно что-то смотрит. Мне предложили разглядеть цифры в строчках (номер, который мне никогда не удавался, к тому же теперь там цифры вместо букв, которые я отчасти помнил наизусть, попробуй различи 3, 5, 6 и 8). Зрение 1.75 и 1.5 соответственно. Потом ещё посмотрели глазное дно, насколько я понимаю, там ничего толком разглядеть все равно нельзя. Потом дошла очередь до того приборчика, где в глаз дуют воздухом, меня когда-то очень давно в клинике Федорова обследовали таким девайсом, и я все время моргал. И в этот раз тоже, сколько бы доктор ни говорила расслабить глаз, он моргал как будто бы сам собой. Потом она вдруг спросила, не было ли у кого-нибудь в моем роду глаукомы. Я сказал, что нет, но что-то мне этот вопрос совсем не понравился. Тут она меня зачем-то отвела в соседний кабинет вместе с какой-то совсем дряхлой старушкой. Я уже очень сильно обеспокоился. В другом кабинете очень добрая молодая тетенька сказала, что мы будем &ldquo;измерять десятками&rdquo;, что бы это ни значило, предложила лечь на кушетку, что-то закапала мне в глаза, а потом спросила, не со скорой помощи ли я. Обожебоже, у меня все так плохо, что меня должны были привезти на скорой помощи! Потом она прижала к глазам по очереди нечто вроде молоточка и сказала, что глазное давление у меня в норме. То есть на самом деле все проще - из-за того, что я моргал, они не могли померять глазное давление своим девайсом и перемерили его вручную, всего-то. То есть глаукомы у нас в роду по-прежнему ни у кого нет.</p>

<p>Потом мы воспользовались читом и прошли ЭКГ без очереди на 7-м этаже, и осталось сдать кровь, пройти терапевта и невролога и потом ещё флюорографию. Терапевт и невролог принимали в одном кабинете, разделенном перегородкой, при этом прием они вели асихронно, отчего бардак в очереди усиливался. Мы заняли одновременно к терапевту и на сдачу крови, и я довольно быстро дождался очереди на кровь. Некоторые там же стояли на ЭКГ, а мы с Машей очхитро прошли его на 7-м этаже. Кровь берут из вены, в общем, почти не больно. Из окна там интересный вид в сторону центра, к сожалению, шел дождь.</p>

<p>Потом я перешел ждать к терапевту, рядом на кабинете вот такая табличка:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170412_110633_800.jpg"></p>

<p>Этот бедняга, наверное, всю жизнь выслушивает одни и те же шуточки. Терапевт меня посмотрела крайне небрежно, слушая легкие через стетоскоп, она еще одновременно разговаривала с медсестрой. Вдобавок одновременно со мной в кабинет влезла бестоковая тетка среднеазиантской наружности. Давление у меня либо в норме, либо она просто не потрудилась его нормально замерить. Невролога прошел без затруднений, и на молоточек посмотрел, и пальцем до носа дотронулся с высокой точностью.</p>

<p>И в конце я потащился на флюорографию, и просидел там с полчаса в очереди. Рядом со мной эти засранцы из скорой помощи обсуждали, какие там в поликлинике негодные врачи. Типа, если бы они так делали ЭКГ, их бы уже погнали с работы, а еще один пожилой кадр жаловался, что врач при заборе крови испортил ему две вены. Результатов, впрочем, ждать не пришлось, их вынесли минуты через три, и я, таким образом, прошёл медосмотр. В первом каюинете я спросил копию результатов и мне предложили сфоткать их на телефон.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170412_122041_800.jpg"></p>

<p>Из поликлиники я вышел в половине первого, дождь и снег давно прошли, и даже опять вылезло солнце. Просто для памяти вид на ул. Заморёнова, смотрите, здесь стоит пятиэтажка, которую могут внезапно взять и снести.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170412_122721_800.jpg"></p>

<p>На обратном пути зашёл в Макдак подлечиться, народу полно. Взял чизбургер (50 рублей) и какой-то новомодный чикенбургер (50 рублей), всего истратил 100 рублей. В Мак-Кафе продаются пеканы, по 85 рублей</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170412_123327_800.jpg"></p>

<p>На работе я громко всем жаловался, как сложно проходить медосмотр, и как нам пришлось бегать по лестнице, и как меня затралили у окулиста итд. В остальном ничего не делал, ну то есть занимался самообразованием. Ближе к шести потащился домой.</p>

<p>На Штурвальной я утром не нашел нормального места и встал около длинного дома - и волшебным образом меня там никто не загородил.</p>

<p>Вечером мы наткнулись в телевизоре на продолжение вчерашнего фильма, Je hais les parentes. Я, впрочем, его не осилил, во-первых, он уступает первой части, просто набор всяких шуточек, объединенных только постоянными героями, без внятного сквозного сюжета и растущего напряжения, во-вторых, я скверно себя чувствовал и потому пошел спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 11 апреля, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/11/kak-ia-proviol-11-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-11T10:38:35+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/11/kak-ia-proviol-11-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встал, как обычно, первый, приготовил для Поли молочный коктейль, малышу сварил кашу, но никто этого есть не стал. Поля ела гречку с молоком, а малыш потребовал блины, и Юля срочно жарила ему блины.</p>

<p>На улице настоящая весна, тепло, сухо и солнечно, обожебоже. Я просто не могу поверить, что нет ни снега, ни льда. Впрочем, я, кажется, заболеваю, все время кашляю и насморк. В садике теперь, чтобы войти, надо прикладывать карточку, а я её забыл взять -> лошара. На Штурвальной опять повезло сбоку от ЖК, уже четвертый раз подряд, нет ли тут какой-нить подставы?</p>

<p>На работе взялся за заполнение пробелов в унылом, по-моему, пора это дело бросать - слишком много уходит времени. Чувствую себя как-то странно, не так, как обычно бывает в начале болезни, но все равно как-то скверно. В час дня пошел в сауну и погрелся, как обычно. Насморк прекратился, но сильно лучше все равно не стало.</p>

<p>Некоторое время потратил на попытки приделать Bootstrap к приложению на Rails, точнее, я потратил много времени. <a href="https://github.com/twbs/bootstrap-sass">Вот здесь</a> и <a href="https://launchschool.com/blog/integrating-rails-and-bootstrap-part-1/">вот здесь</a> есть довольно внятные инструкции по приделыванию, вроде бы я все так и сделал, но только ничего не заработало, хотя я все сделал правильно. Я уже даже расстроился, потом включил отладку в браузере и обратил внимание, что там не находятся файлы defaults.js и defaults.css, а я всегда при создании приложения меняю application.<em> на defaults.</em>, иначе ничего не работает. Поменял обратно - все отлично работает, и даже заработал bootstrap. Одни загадки вокруг, надо разбираться.</p>

<p>На Ленте <a href="https://moslenta.ru/stroitelstvo/blagoustrojstvo.htm?utm_source=from_lenta">статейка о программе &ldquo;Моя улица&rdquo;</a>, в частности, о Краснопресненской набережной пишут: <em>Краснопресненская набережная — это отдельный проект, у которого очень большой потенциал. В первую очередь, мы предусмотрели пешеходные связи с противоположной стороной, где парк, где Москва-Сити и вообще очень большая активность. Та часть набережной, которой мы занимаемся сейчас, раньше не была активирована вообще.
По сути, там была плоскостная парковка. Сейчас мы создаем поперечные связи, там появляется велосипедная дорожка, зеленые высадки, клумбы, которые заставят набережную пульсировать, то расширяясь, то сужаясь.</em></p>

<p>В начале шестого поскакал домой, с Юлей мы договорились, что она заберет малыша, а я поеду за Полей, встречаемся у садика.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170411_184854_800.jpg"></p>

<p>Встретились у садика и поехали в Леруа Мерлен. Нам надо было посмотреть чердачные лестницы. Там представлены три варианта:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170411_192005_800.jpg"></p>

<p>На самом деле внизу в коробках еще лежат другие лестницы, по разным ценам, и разницу нам никто объяснить не смог. На одной из них обозначен сайт lesenka.tv. Мы решили, что разберемся позже и пошли дальше. Я взял баллон пены TYTAN за 288 рублей, но потом, тщательно все обдумав, поменял его на пену Axton, 205 рублей. Также взял саморезов 35 мм, крючки для развешивания и столярный клей. Поля взяла себе какой-то цветок в горшке, типа в школу, а Игорек ухватил игрушку, которую можно поливать водой и из неё будет расти трава. Платила Юля, потому я не знаю, сколько мы истратили. Юля ещё хотела купить золы, но этот ценный минерал уже разобрали.</p>

<p>Вечером дети сидели в своих планшетах, а мы с Юлей смотрели фильм. Как утверждает программа телеканала &ldquo;Еврокино&rdquo;, это французский фильм &ldquo;Ох уж эти дети&rdquo; (Je hais les enfants), в целом неплохой фильм, не так что бы сильно смищной, но интересный. Потом мы все легли спать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 10 апреля, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/10/kak-ia-proviol-10-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-10T11:11:25+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/10/kak-ia-proviol-10-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся с превеликим трудом, даже сразу не мог понять, где я и что вокруг. Приготовил Поле банановый коктейль, вот только бананов не нашлось, и я их заменил клубникой. Юля вызвалась отвести малыша сама, то есть она пойдет в садик, потом вернется домой, потом поедет на работу. Хотя я ей даже предлагал, что я вернусь после Поли и мы вместе поедем к метро.</p>

<p>Мы с Полей на проходной оставили пробочки от бутылок, до нас тоже докатилась эта тема со сбором пробочек. Якобы наджо набрать 2 млн пробочек, и тогда какому-то мальчику-инвалиду якобы купят инвалидную коляску. У нас на территории живет, как я думаю, около двух тысяч человек, т.е. каждый должен сдать по 1000 крышечек, представляется маловероятным.</p>

<p>Доехал, в общем, нормально, снова воспользовался Сберкассой на ул.Свободы, заплатил эти нелепые задолжненности по налогам. Вообще удобная сберкасса и народу никого, и парковка прямо перед дверью. В метро подремал. По пути от метро зашёл в &ldquo;Пятерочку&rdquo;, купил молока и булочек. Народу с утра полно, все не ходят по залу, а исправно стоят в кассах. Булочек там хороший выбор, но цена доходит до 112 рублей, я, впрочем, взял экономные булочки по 16 р.</p>

<p>В обед потащился в зал - и опять выжал 85*10*10, и не сказать, что сильно устал, по-видимому, этот вес мне теперь по силам. Позанимался нормально.</p>

<p>Да, попытался почитать то &ldquo;последнее предложение&rdquo;, которое нам прислал Алексей. На самом деле там ничего интересного, даже непонятно, на что он рассчитывал. Сумма уменьшилась незначительно, при этом куча нелепых условий типа &ldquo;мы отвечаем за сохранность оборудования&rdquo;, &ldquo;необходима безопасная лестница на второй этаж!!!&rdquo;, &ldquo;обоснование для допуска третьих лиц&rdquo;, какая-то чушь. Как мне представляется, мы теперь можем со спокойной душой от его услуг отказаться.</p>

<p>Юле звонил Витаклик, сказал, что не хватило 7 листов ОСБ, девять пачек утеплителя и одного рулона пароизоляции. Когда я говорил, что площадь там не 100 метров, а больше, никто меня не слушал. Привезут завтра из Грибков.</p>

<p>На работе просидел до половины седьмого, работы в общем нет, вот и хорошо. Занимался записями в бложике, фоточками, итд. Мой замечательный тетрис на Руби зашёл в тупик, потому что я лошара.</p>

<p>У метро зашёл в &ldquo;Избёнку&rdquo;, взял молока и сметаны.</p>

<p>Дома были родители, я попытался поразвлечь их фоточками из парка и всеми остальными фоточками тоже. В садике нам сделали особые карточки для прохода, надо не забыть. Юля пришла через полчасика. Родители уехали, а я еще успел отбить мясо, чтобы Юля его пожарила на завтра.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 9 апреля, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/09/kak-ia-proviol-9-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-09T23:10:54+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/09/kak-ia-proviol-9-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью я не особенно хорошо спал, проснулся очень рано, потом не мог уснуть. В начале девятого поехал к зубному, просто на память наш перекресток воскресным утром.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170409_082515_800.jpg"></p>

<p>Доехал отлично. На ТТК по-прежнему строятся комплексы апартаментов.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170409_084420_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170409_084440_800.jpg"></p>

<p>Припарковался опять в Вадковском переулке. Да, там стоит ещё вот такое здание, как я только что посмотел в Викимапии, это &ldquo;дом общества «Детский труд и отдых» – объект культурного наследия&rdquo;, 1907 год.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170409_094754_800.jpg"></p>

<p>Ко врачу пришел как раз вовремя, на этот раз он менял пломбу слева вверху в самом конце. Я надеялся, что в этот раз удастся свалить оттуда побыстрее, но врач провозился минут сорок, не меньше, опять сверлил, шлифовал, ставил матрицы и в конце еще ацки что-то там пилил такими полупрозрачными гибкими полосочками, даже не знаю, что там можно так яростно пилить. Я еще записался на удаление зубного камня, не слишком удачно на пятницу на восемь вечера.</p>

<p>На Беговой стройка, просто для памяти:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170410_124638.jpg"></p>

<p>Стадион на Динамо:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170409_095549_800.jpg"></p>

<p>Дома собрались очень наспех и поехали на участок. Я взял с собой электрический лобзик и еще мы взяли два полных пакета удобрений, которые, оказывается, лежали в шкафу на этаже. У нас удобрений как в небольшом агрохолдинге. Когда мы уже выехали за территорию, оказалось, что я забыл взять с собой дуги, которые с таким трудом привез из гаража, в самый раз было бы вывезти их на участок. Почему-то от этого я очень расстроился. Тут позвонил Виталик, сказал, что ему нужно корыто для размешивания смесей, а мешать они будут лопатой, потому что дрель он рабочим не привез. Так что мы съехали с Ленинградки возле Меги и поехали домой за дугами и дрелью. Новосходненское шоссе перекрыто, по-видимому, из-за церковного праздника.</p>

<p>Потом мы снова поехали на участок, я как-то успокоился и приободрился. Юля сказала, что из-за праздника нельзя будет проехать через Озерецкое, так что лучше мы поедем через бетонку. Доехали мы нормально, хотя это, конечно, дальше и дольше, хотя и спокойнее. Сразу заехали на рынок,</p>

<p>Потом мы еще прошлись и накупили всякой мелочи: петли для будущих дверей, ручку для щётки, ушки для замка на воротах, подвесы для крепления блоков к стенам (я ведь ещё со времен ремонта на Ландышевой помню, как правильно класть блоки), зубчатый шпатель и, возможно, что-то еще. Истратили 540 рублей и вернулись на участок.</p>

<p>Рабочие застелили пароизоляцией не менее половины дома, Юля слазила наверх, сказала, что все сделано очень аккуратно.</p>

<p>Я выкопал три ямы на месте погибших туй, копать настолько легко, насколько возможно. Три взмаха лопатой - и вот уже готова яма, на которую летом я потратил бы полчаса. В яму я высыпал часть скопившегося <del>мусора</del>компоста. Юля пошла в сад обрезать деревья, я же вооружился тем опрыскивателем, что нам в том году отдали родители, и собрался опрыскивать туи. На самом деле только кажется, что все это просто. После зимы ничего не найти, вёдра неизвестно где, верстака нет, расположиться негде. Вода дождевая из корыта. Кое-как я размешал бордосскую смесь, и даже попытался профильтровать раствор, но через обычную наволочку он отказался протекать, как будто это не ткань, а пленка. Так или иначе, я залил жижу в опрыскиватель и взялся за дело. Тут приехал грузовичок, груженный блоками, и мы начали разгрузку. Я тоже разгружал вместе с рабочими. Блок весит килограммов 6-7, основная сложность - чтобы он не развалился прямо в руках, и класть его тоже надо с большой осторожностью. Он, конечно, не такой пористый, как пеноблок, но все равно меня удивляет, что некоторые люди из такого мусора ухитряются строить дома. Это все равно, что построить дом из пластилина или картонных коробок. Блоки сложили на поддон и старую дверь от бытовки, по-видимому, это её последнее задание. Еще привезли три мешка плиточного клея марки МКУ, о коей я никогда не слышал и мешок смеси М-300 марки КСС (Качественные Строительные Смеси). Я даже слегка огорчился - надо было самим купить нормальный клей типа &ldquo;Юниса&rdquo; и какуюнть внятную смесь. С другой стороны, нам же не плитку клеить, авось как-нибудь да склеится.</p>

<p>Пото добрызгал туи, довольно муторное занятие - опрыскиватель каждую минуту засоряется, я не столько опрыскивал, сколько разбирал и прочищал опрыскиватель. Тем не менее, обработал все туи.</p>

<p>Следующее важное дело: надо было ликвидировать бывшую душевую. Во-первых, она портит вид участка, во-вторых, от неё весь участок в ошметках пленки. Так что я вооружился шуруповертом и минут за двадцать разобрал душевую, пленку и мусор затолкал в два мешка, доски растащил в разные места, дно от душевой оттащил к паллетам при входе.</p>

<p>Рабочие прорезали подшивку в потолке, чтобы можно было пролезать с комфортом. Потом в этом месте будет установлен люк, а вот как он совместится с подвесным потолком - пока загадка.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170414_154911.jpg"></p>

<p>И ещё один амбициозный план - прикрепить к стене бытовки органайзер для инструментов. Я уже заранее приметил чистый обрезок ОСБ в доме и, как вы помните, привез электролобзик. Так что я расположился кое-как у бытовки, и вырезал себе из ОСБ полосу. Юля отдала рабочим верстак, теперь все стало очень неудобно. Вдобавок после зимы ничего не найти, даже карандаша. Надо срочно наводить порядок на стеллаже.</p>

<p>Полоса получилась не слишком ровной, все же электролобзик хорош только для криволинейных резов, а тут больше подошла бы циркулярка. Так или иначе, полосу я прикрутил к стене в бытовке, а к ней приделал органайзер. И тут оказалось, что инструментов у меня всего ничего, и из тех половина в органайзер не лезет. Поставил туда одну ножовку, отвертку, клещи. Молоток не лезет, вторая отвертка тоже. Плюс нужны какие-то крючки, чтобы повесить то, что можно повесить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170409_165431_800.jpg"></p>

<p>Тут я заметил, что тот охранник-уборщик потащил в помойку еще одну паллету. Паллетой я немедленно завладел и положил её перед калиткой. Ещё немного, и можно будет дойти от машины до дома, не наступая на землю. Тут мимо проходил Андрей с женой и детьми, мы их, конечно же, пригласили в дом. Разговор зашёл о воде, Андрей сказал, что собирается раздобыть нержавейку и сварить себе накопительный бак для воды. По его словам, у хоккеиста два колодца, один на полив, один на потребление, и воды тоже не хватает.</p>

<p>Потом поехали домой, доехали относительно нормально. Мест во дворе нет вообще, с большим трудом я приткнулся за круглым домом. Если бы Юля умела водить машину, могла бы припарковаться она, я бы тем временем помылся и переоделся. Всего на минутку заскочил домой, переоделся и немедленно поехал за Полей, время было уже почти восемь, доехал ОК. Почему-то мест полно, можно даже было выбирать, хотя неделю назад я приехал в это же время и вы помните, что получилось.</p>

<p>Мама мне рассказала, что у Поли в школе проводился пробный экзамен по английскому. Максимально можно было набрать 15 очков. Поля и Марк набрали по 10 очков, и это рекорд, остальные набрали меньше, некоторый всего по 2. На мой взгляд, это повод для радости и воодушевления, мама, впрочем, огорчается, что Поля напрасно пойдёт на экзамен в мае, и что вообще мы зря затеяли всю историю с дополнительным изучением английского.</p>

<p>Меня угостили рисом и курицей. Вчера к ним в гости приезжал Паша с малышом. Малыш бегает по комнатам, а на улице развлекается тем, что ищет палочки и относит их в урну. Обратно доехали быстро, дома Полю сразу загнали спать, а я еще немного отдохнул и тоже лег.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 8 апреля, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/08/kak-ia-proviol-8-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-08T21:45:56+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/08/kak-ia-proviol-8-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Встали чуть раньше обычного, в девять часов уже позвонил Виталик, они типа уже выехали и нам надо торопиться, договорились встретиться у Макдональдса на Ленинградке, так что я начал стаскивать вещи в машину. Круглый дом - это не так уж далеко, собственно, это всего несколько шагов от нашего подъезда. Наверное, если поставить машину в конце нашего дома, то это получится даже дальше. По все это заметно только летом, зимой, чтобы дойти до машины у круглого дома, требуется целый поход.</p>

<p>У Макдональдса встретились в Виталиком и его рабочими, они поехали за нами на участок. Доехали, как обычно, перед ЧГ небольшая пробка. Снег с участка совершенно сошел, осталась только небольшая полоса за туями. Грязно в меру. Рабочих трое, все с Западной Украины, мы им показали дом и предполагаемое место работы. Разместиться они решили в той же комнате, где жили узбеки. Вот так скромно и без пафоса у нас начался строительный сезон-2017.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170411_120916.jpg"></p>

<p>Юля отдала рабочим нашу железную кровать и наш замечательный матрас с помойки. Они первым делом взяли пленку (которая у нас лежит не помню с каких времен) и обмотали ей туалет, отчего последний тут же принял рабочий вид. В комнате они сделали дверь из листа ОСБ, который лежал возле бытовки и двух где-то найденных петель.</p>

<p>Потом мы с Виталиком поехали на рынок, нам там сразу же встретилась та же самая тетенька в яркой бейсболке, у которой мы покупаем доски. Конечно же, у неё тут же нашлась ОСБ, 12 мм по 670 рублей за лист. Виталик и Юля начали с ней торговаться, скинули до 650, потом оказалось, что есть ещё 11 мм, чуть подешевле, но Виталика все эти цены все равно не устраивали. К тому же ему нужна была особая пароизоляция &ldquo;Ютафол&rdquo;, тогда как на рынке продавался только &ldquo;Изоспан&rdquo;, который, по его словам, значительно хуже. &ldquo;Ютафола&rdquo; на рынке не нашлось, то есть можно сказать, что мы приехали зря. Тут Виталик позвонил какому-то своему знакомому, который торгует на рынке в Грибках - и заказал у него и Ютафол и ОСБ, то есть можно было бы на рынок и не ехать. И мы вернулись на участок, ничего не купив.</p>

<p>Виталик очень восторгался баней из бревен, утверждая, что такое бревно стоит 30 тыщ за куб, а вся баня обошлась миллиона в полтора, и простоит она двести лет, не меньше. Я почему-то к этой бане вполне равнодушен, в отличие от всех остальных. Главное - что она невысокая, вот в чём самый большой плюс.</p>

<p>Я вооружился пилой, нашёл доску и сделал верхнюю ступеньку при входе в бытовку, потому что она у нас снята ещё со времен установки окон, и по-видимому, на место уже не встанет, потому что крыльцо приподнялось. Но и это ещё не всё - я нашёл еще одну доску, отпилил от неё кусок и сделал недостающую ступеньку на лестнице в доме. Теперь будет лазить вверх и вниз с комфортом.</p>

<p>Перед домом довольно грязно, стоило бы проложить дорожку, например, из паллет, а паллеты в изобилии лежали через дорогу возле бани. Юля позвонила владельцу бани и спросила, можно ли нам взять паллеты, он сказал, что можно, так что мы пошли и ограбили его на десяток паллет, так что получилась паллетная дорожка от бетонной площадки до самого дома. У него там еще лежали типа доски, то есть эти самые полоумные бревна от бани, напиленные на пластины. Не знаю зачем, но я притащил четыре штуки. Возможно, мы когда-нибудь сделаем из них лавочку или чтонть еще.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170408_133515_800.jpg"></p>

<p>Надо было обработать деревья от грибка, потому что на длинной яблоне в углу (близ туалета) зелень по всему стволу, и на гортензии тоже.
У меня с незапамятных времен лежит несколько пакетиков железного купороса, не знаю, зачем я их купил,но теперь настало время им воспользоваться. Я развёл, как сумел, в ведре побелку и всыпал туда примерно ложку купороса. Почему-то я считал, что он должен быть серого цвета, но он оказался похож на бледно-зеленый сахар, и побелка тоже сразу сделалась зеленой. И мы сняли с деревьев обвязку и покрасили их моей купоросной побелкой. После высыхания побелка принимает очень странный желто-горчичный цвет. Теперь-то грибку точно конец.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170408_170852_800.jpg"></p>

<p>Юля сказала, что на яблонях в этот раз нет &ldquo;плодовых почек&rdquo;, зато их много на грушах. Ну что же, в этом году будем объедаться грушами. На одной грядке пророс чеснок.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170408_141409_800.jpg"></p>

<p>Потом приехал грузовичок из Грибков, я его встретил у шлагбаума, залез в кабину и провел водителя кружным маршрутом. Грузовик какой-то неизвестной марки, предположительно китайский. На участке рабочие начали разгружать утеплитель и ОСБ и стаскивать их к лестнице, так что скоро весь наш лестничный пролет оказался завален.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170408_130245_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170408_133515_800.jpg"></p>

<p>И потом мы поехали домой. На перекрестке в Озерецком, похоже, собираются ставить светофоры, там стоят штанги для них, но самих светофоров пока нет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 7 апреля, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/07/kak-ia-proviol-7-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-07T15:48:05+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/07/kak-ia-proviol-7-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Слава Небу, сегодян пятница, за эту неделю я изрядно устал. Детей отвез, как обычно, с местом повезло третий раз подряд сбоку от ЖК.</p>

<p>Всю неделю на меня страшно наседали, а сегодня такое затишье, что я чувствую себя неловко. Попытался немного привести в порядок записи в унылом и фоточки из Эмиратов тоже никуда не делись.</p>

<p>В зал поспешил прямо в 12 часов, чтобы побыстрее рассчитаться с условностями и закончить неделю. Тут же позвонила Юля, у неё вносвь созрел безумно хитрый план. Она позвонила в компанию &ldquo;ФорсТерм&rdquo;, они, оказывается, оказывают услуги по техконтролю за умеренную плату. Скидку же на оборудование они могут дать 20% (Максиму давали 30%). Таким образом, Юля предложила нанять Максима с его рабочими на изготовление теплого пола с привлечением контролирующего инженера из &ldquo;ФорсТерма&rdquo;. Я сказал, что это деликатный вопрос и мы рискуем испортить отношения, а Юля сказала, что это ничего страшного.</p>

<p>Потом я, наконец, взялся за тренировку и довольно легко пожал 110*3*5, потому что на этой неделе это всего лишь вторая тренировка.</p>

<p>После тренировки ничего особенного не делал, хотя нет, кое-что особенное я все же совершил - я пошёл в столовку и поел без скидки, и не просто поел, а ещё и взял себе куриную грудку, и истратил 230 рублей! Потом взялся за исполнение своего давнего, и без сомнения, амбициозного плана - написание Тетриса на Руби. Что же я за программист, если до сих пор не написал Тетрис (сдается мне, большиство программистов свой тетрис написали ещё в школе, Саша Мамонов мне прямо так и сказал). Потом еще завел отдельный git-репозиторий для своих гениальных поделок на Rails. Пока я делаю вид, что изучаю Rails, они, наверное, успеют выйти из употребления.</p>

<p>В шесть часов потащился домой, зашёл ещё в Избенку на 1905 года, купил молока и масла, а в &ldquo;Мясницком ряду&rdquo; взял ещё колбасы на завтра. На улице Свободы меня подловили, пробка от ул. Фомичевой до Химок. Всего-то достаточно поставить &ldquo;сломавшуюся&rdquo; машину примерно напротив секс-шопа, и вот вам пробка на добрых пять километров. От работы до дома ехал два часа, и встал у круглого дома. Вдобавок, к моему неудовольствию, в ящик кинули письмо из налоговой, я им опять там задолжал сразу по нескольким КБК потрясающие суммы типа 23 рубля или 211 рублей, в сумме 946 руб. Я даже не знаю, то ли я где-то задержал платежи, то ли где-то ошибся (если такое вообще вероятно), то ли это отголоски моего вечного проклятья с ИП. Хотя вроде бы там написано &ldquo;для лиц, не являющихся индивидуальными предпринимателями&rdquo;.</p>

<p>Виктор Иванович приехал около девяти вечера, в понеедельник он уезжает в Кисловодск. Их жильцы с Инициативной срочно съезжают, по обрывочным сведениям можно предположить, что их там на службе выщемили за какие-то нарушения, и теперь им приходится срочно сматываться из Москвы. Юля тут же развила теорию, что именно поэтому они всегда платили наличными и не хотели пользоваться карточками.</p>

<p>Завтра нам предстоит ехать на участок и открывать строительный сезон.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 6 апреля, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/06/kak-ia-proviol-6-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-06T08:05:06+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/06/kak-ia-proviol-6-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Очень удачно Юля вызвалась сама отвести Игорька, так что мы с Полей поспешили в путь. Поскольку сегодня четверг, на 1905 года я зарулил в мкдк. И что бы вы думали? Фреш-ролл уже 131 рубль! То есть цена в 129 рублей продержалась всю зиму, а теперь подскочила сразу на 2 рубля. Вообще фреш-ролл после зимнего воздержания мне стал что-то меньше нравиться, и к тому же мне кажется, что он стал меньше размером.</p>

<p>На работе как будто специально все меня тралят и дергают, мегапатч я бросил и переделал с нуля. Как мне напоминает назойливая рассылка, сегодня предпоследний день работы выставки &ldquo;Мосбилд&rdquo;, и мы с Юлей договорились на неё сходить. Юля поехала пораньше, а я притащился чуть позже, примерно к половине второго. На улцие реально жарко, я даже подумал, что можно было бы идти без куртки.</p>

<p>Примечательно: сахарный завод, похоже, начали неиллюзорно сносить, и даже построили некую новую постройку:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_133002_800.jpg"></p>

<p>Это на этом месте стоял забор с надписью &ldquo;Имярек - дикий капиталист&rdquo;. Турникет на входе я преодолел без труда, с Юлей встретились в одном из павильонов, Юля сказала, что в этот раз там что-то не то, ничего по строительству нет, в основном все касается внутренних ремонтов и квартирной отделки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_134041_800.jpg"></p>

<p>Действительно, там был целый павильон обоев, немыслимое количество дверей, ванны, смесители, итд. Мы обошли все павильоны, но по существу нашли только пристройку к центральному павильону, там сидела компания White Hills, они предлагают камень для наружных работ. При этом их пристойка удачно замаскирована под кафе, там наливают кофе и все менеджеры ходят со стаканчиками.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_134218_800.jpg"></p>

<p>А еще там ходили два настоящих фотографа, один даже со штативом, и он снимал маленькие ролики. Я привычно исполнился зависти, но потом спохватился - ведь у меня фотик не хуже, чем у них, вдобавок я избавлен от необходимости зарабатывать каждую копейку этим унизительным ремеслом.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_134911_800.jpg"></p>

<p>На улице за углом стоял павильон-палатка компании Stihl, они помимо пил предлагали ещё газонокосилки. Один мужичок там выпиливал из бревна некую статую, при этом у него была аккумуляторная пила! Пожалуй, если покупать пилу, то только аккумуляторную.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_135910_800.jpg"></p>

<p>Ещё там лежал циклопический бур, по-видимому, это реально работающий инструмент, но выглядел он, как будто кто-то прикололся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_135534_800.jpg"></p>

<p>Нас больше заинтересовали газонокосилки, точнее даже возможно купить выставочный образец, Юля задала им вопрос, и они сказали, что завтра можно будет купить со скидкой 15%. Также этот мужичок полистал свой прайс и сказал, что нам подойдет какая-то модель за 39 тыщ, не меньше. Вообще это тема, может быть мы как-нибудь используем возможность.</p>

<p>В общем, стало ясно, что на выставке ничего дельного нет. Мы зашли в какой-то павильон и спросили, где стенды по строительству, и нас направили в 3-й павильон, единственный, куда мы еще не заходили. Так, наконец, показалось что-то примерно по теме.</p>

<p>На почти сразу наткнулись на стенд компании &ldquo;Лепнинапласт&rdquo;, Юля сразу заинтересовалась. Они предлагали всякого рода пенопластовыю отделку для дома, пенопласт притом не простой, а покрытый особым турецким составом, который называется &ldquo;СМС Изоласьон&rdquo;. Это необыкновенный состав, который ещё никому не удалось воспроизвести. На столе у них даже лежат примеры неудачных попыток от разных производителей. То есть там 5 см пенопласта, сверху миллиметров пять этой штукатурки, на ощупь она весьма твердая. Мы просидели у них минут десять, менеджер утверждал, что их штукатурку не пробить даже молотком и обещал многолетнуюю службу без трещин. В принципе, можно было бы оклеить первый этаж, заодно было и лишнее утепление, но цена у нее, на мой взгляд, приближается к цене натурального камня. Тем не менее, мы взяли буклеты и ещё нам дали телефон некоего мастера, который может выполнить отделку таким материалом. На выставке очень жарко и душно, я начал угорать.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170406_142645_800.jpg"></p>

<p>Пару раз нам встретились пластмассовые карнизы и элементы отделки, при этом за километр видно, что это пластмасса. На знаю, кто будет оклеивать дом пластмассой? При этом цена у них - от 600 рублей за метр, можно было выбрать недорогую плитку.</p>

<p>В одном месте предлагали &ldquo;жидкий травертин&rdquo;, то есть нечто вроде штукатурки или краски, которая на 90% состоит из натурального травертина. Что-то очень много всяких имитаций, к тому же это начинает переходить границы здравого смысла - на вид и по методу использования этот &ldquo;жидкий травертин&rdquo; - просто штукатурка, и если не знать, из чего он сделан, то никаких плюсов не просматривается. Ещё в одном месте я видел вообще край идиотизма - &ldquo;композитный мрамор&rdquo;, то есть материал, состоящий на 90% из мраморной пыли, и на 10% из полиэтилена. Это ещё ладно, но снаружи он оклеен пленкой &ldquo;под мрамор&rdquo;. Если он все равно оклеен пленкой, то внутри может быть хоть ДСП, как мне представляется.</p>

<p>Потом нам встретился стенд с травертином (твердым, не жидким) из <del>Кыргызстана</del>Киргизии, они делают перила, балюстрады итд. Я прямо порадовался - хоть что-то нормальное, честно сделанное из материала, отвечающего названию, а не имитация.</p>

<p>Ближе к концу нам попался стенд с китайской плиткой, явно скучающий молчел тут же осветил нам, что они, то есть ООО &ldquo;Лов&rdquo; - единственный дистрибьютор некоего китайского плиточного завода Yaret. При этом у них очень приличная крупная плитка, и всего по 570 рублей метр, это явно стоит взять на заметку. Я и раньше в душе очень надеялся на китайскую плитку при отделке дома, как мне представлялось, с её помощью можно найти оригинальный вариант отделки по умеренной цене.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170407_160425.jpg" title="" ></p>

<p>В самом конце, прямо возле выхода нас привлек стенд компании &ldquo;Артишок&rdquo;, он продают плитку из натурального камня с 3D-фрезеровкой. Откуда камень, я не понял, почему-то упомянута Португалия, может быть, он оттуда. Стоит, по словам менеджера, 200-600 евро за метр, но красивая штука, я бы не отказался видеть такой декор у нас в туалете. Впрочем, я думаю, что с учётом наших объемов наш уровень - китайская плитка по 570 рублей.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170407_160444.jpg"></p>

<p>Потом Юля осталась там, а я потащился обратно на работу. На улице так жарко, что я снял куртку и шел в одной рубашке, как летом.</p>

<p>Уходя с работы, прихватил с собой торт, я его уже предварительно продал Артёму через фейсбук. Щито поделать, сначала я надрывался, таща торты на работу, а теперь вынужден по одному перетаскивать их обратно. В метро жарко, на улице жарко, и в машине тоже жарко. Юля просила встретить её с детьми в Дикси, они накупили кучу пакетов, я даже не стал спрашивать, что там.</p>

<p>К дому я уже так угорел, что еле шёл, мне даже пришло в голову, что когда жарко - это ещё хуже, чем когда холодно.</p>

<p>У нас дома была Даша. Мы сварили пельмени и приготовили салат. Даша разговаривала по Вайберу со своими родственниками в Молдавии - ей на ДР подарили смартфон Филипс, а я даже подключил его к нашему вайфаю, можно было послушать, как звучит молдавская речь. Мы с Юлей у же давно решили, что на пенсии уедем жить в Молдавию. Дашин сын даже показан нам через вайбер памятник Ленинскому Комсомолу в Молдавии. Мы угостили Дашу пельменями, а она нам рассказывала, как сейчас иностранные рабочие получают патент на работу а России. Для этого надо ехать в некое Сахарово (об этом я где-то читал), от метро Аннино на автобусе за 150 рублей. И если раньше там была невероятная толчея и давка (об этом я тоже читал), и оформление занимало целый день, то теперь &ldquo;туда приезжаешь, как в царство&rdquo;, куча окошек, на руку надевают браслет со штрих-кодом, и надо только его прикладывать к считываетлю - вполне разумно, с учетом того, что там большинство посетителей не понимают по-русски. Там также проводятся экзамены по русскому языку и истории России, например, надо знать цвета Российского флага, некоторые и этого не знают. Или же знать, как правильно составить заявление о приёме на работу: &ldquo;прошу принять меня на работу дворник(-ом, -у, -а)&rdquo;. Эти гастарбайтеры - какой-то параллельный мир, который мы привыкли не замечать.</p>

<p>Завтра должен приехать Виктор Иванович, в выходные он посидит с малышом, а мы поедем на участок на целый день.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 5 апреля, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/05/kak-ia-proviol-5-aprielia-2017/"/>
    <updated>2017-04-05T10:53:52+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/04/05/kak-ia-proviol-5-aprielia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поля с утра устроила отвратительную истерику из-за того, что ей не хочется заниматься дополнительную неделю в конце учебного года, чем нереально нас разозлила. Мы платим за школу немыслимые деньги, можно было бы каждый месяц покупать мне новый ноутбук или три планшета, и, наверное, закончить строительство. Я даже расстроился от такой невыносимой глупости и неблагодарности.</p>

<p>На работе взялся за работу, а все остальные взялись меня тралить. Мне надо было подготовить патч для разворачивания новой системы, в прошлые разы это было связано с большим гемором, а в этот раз стало ещё хуже, потому что кто-то придумал новый стандартный патч, который делает много лишнего, отчего без конца возникают повторы в объектах и нарушения целостности в данных. Писать тут особо нечего, потому что я провозился целый день и пропустил тренировку. Вдобавок мне позвонил один наш придурковатый админ и вдруг начал ругаться, что я якобы ломлюсь с неверным паролем на боевое РИО, отчего последнее блокируется. На самом деле ломился не я, а тот дурацкий скрипт. Потом позвонил заказчики, сказали, что патч устанавливается с ошибкой на боевой стенд, хотя его уже триста раз проверили. Оказалось, что ставят на древний стенд, о котором помнит лишь пара олдфагов.</p>

<p>Параллельно все же пересчитал ещё раз нашу смету по материалам, с учетом тех цен, которые нам раздобыл Максим. Получилось 342804 рубля против 487528, которые нам насчитал Алексей (плюс у него там еще была доставка и &ldquo;непредвиденные расходы 25 тыщ&rdquo;, так что получалось всего 527 тр). Можно сделать вывод, что мы с нмии работать не будем.</p>

<p>В четыре часа поел со скидкой, 108 рублей.</p>

<p>Потом опять бился об свой нелепый мегапатч, не остаётся никаких сомнений, что все это подстроено заранее. Каждую таблицу приходится пробивать с боем! В половине шестого пришлось свалить за Игорьком, потому что ни Юля, ни мама, которая забрала Полю, забрать его не могут. Когда я уже ехал в машине, пришла СМСка от Грищенко, что &ldquo;они на сегодня всё&rdquo;. Вот было бы здорово, если у них возникла бы ошибка в последний день перед боевым расчётом.</p>

<p>Вечером Юля весь вечер читала вслух сайт &ldquo;Форс-Терма&rdquo;, все об устройстве теплых полов - про пластификатор, демпферную ленту, способы укладки труб итд. В конечном итоге Юля высказала мнение, что сейчас заниматься теплым полом преждевременно, лучше сначала закончить строительные работы и, возможно, сделать наружную штукатурку, а коммуникации оставить на следующий год, и в следующем году собрать сразу всю систему вместе с котлом и газгольдером. То есть все вернулось к моему изначальному плану на этот сезон, который, как и раньше, включает в себя:</p>

<ul>
<li>утепление чердака</li>
<li>достройка перегородок</li>
<li>утепление откосов + наружная штукатурка</li>
<li>проектирование инженерных сетей</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
