<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2017-05-31T23:33:27+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 31 мая, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/31/kak-ia-proviol-31-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-31T18:01:11+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/31/kak-ia-proviol-31-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью совсем не спал, все крутило, а вместо снов виделась какая-то жуткая круговерть про какие-то деревяшки. Меньше надо смотреть столярных видосов на Ютубе. В пять часов окончательно проснулся, почистил зубы. Градусник показал ровно 38С.</p>

<p>Надо было вызвать врача, так что я привычно позвонил в Allianz, и мне там сказали, что мой полис ДМС истек 30 апреля. К счастью, у меня в свое время хватило ума распечатать новый полис и спрятать его в сумку, я его без труда нашел и так же без труда установил, что он выдан компанией РЕСО. Кто бы мог подумать. Так что я позвонил в РЕСО и вызвал врача, который должен был прийти &ldquo;в течение дня&rdquo;.</p>

<p>Юля сама собирала детей, со всеми возможными задержками. Если я не бегаю и не ору, то дело не движется. Из дома они вышли около половины девятого. Я остался лежать в постели.</p>

<p>Около одиннадцати посыпались СМСки, что не на боевом стенде &ldquo;не работают проверки&rdquo;. Я в это не особенно поверил, но, тем не менее, надо было, наконец, воспользоваться тем самым удаленным доступом. Зайти удалось без труда, но я попал не на свой комп, а на свою виртуалку, которой доселе не пользовался. Тем не менее, мне удалось проанализировать ситуацию, оказалось, что там небольшая ошибка в интерфейсе. Кто бы мог подумать, что функция lpad обрезает строки, которые больше заданной длины. С этим вопросом разобрались, но излишне пояснять, что я небывало взбодрился.</p>

<p>Потом я собрался с последними силами, взял свое купленное у армян во Владыкино зеркало от Опеля, красиво сфоткал и выложил на Авито за 600 рублей. Авось какой-нить лошара его купит.</p>

<p>Потом я прилег и вроде заснул, но ровно в два часа постучали в дверь - это пришел доктор из РЕСО, немолодая тетенька, Мамедова Ирина Тельмановна. Она у меня все выспросила, больше всего её интересовало, какие у нас есть лекарства, а я в лекарствах не силён, а что у нас делается в аптечке, известно только богам Хаоса. Врач сказала, что &ldquo;горло - ужас&rdquo;, и послушала легкие, отчего у меня закружилась голова и я чуть не упал. Давление у меня в норме, как показал замер. Доктора все же очень интересовали наши запасы лекарств, так что мы вместе их разрыли и нашли там все необходимое. У нас лекарств, как в небольшой аптеке. Так что я сразу принял полтаблетки Супрастина и одну Юлину таблетку, которые привезла Ольга Сергеевна. В целом мне стало лучше.</p>

<p>Потом я мастерски нашел способ зайти с виртуалки на свой офисный комп, и, представьте себе, выпустил патч, прямо не выходя из дома.</p>

<p>Тут пришел сантехник Алексей, я тут на днях сообразил залезть в старые фоточки и установил, какая кран-букса отвечает за душевую кабинку. План был предельно простой - выкрутить именно эту буксу и заменить колпачком-заглушкой. Простой план отлично рухнул, потому что как Алексей ни старался, букса не выкручивалась. Мы даже пробовали побрызгать ее проникающей смазкой, результат вообще ноль. Так что провозившись минут двадцать, Алексей ушел. Я ему сказал, что попытаюсь найти головку на 16 и попробую выкрутить буксу сам. Вообще прискорбно, я думал, мы сегодня закончим с этой темой и у нас в душе будет нормальный напор.</p>

<p>И тут мне в голову внезапно пришла мысль - а что, если моим маленьким разводным ключиком покрутить головку буксы? Вдруг она не до конца открыта? И действительно, буксу можно было очень легко открутить, и горячая вода в кабинке стала хлестать, прямо как в лучшие времена. Всего и делом - дождаться умфной мысли. На самом деле вопросов тут больше чем ответов - ведь вначале вода текла нормально, а потом стала течь заметно хуже, с чего вдруг? Кто-то закрутил крутилку? Или же это сделал первый сантехник, который промывал фильтры? Верится с трудом, на самом деле? И по-моему, я проверял, что все крутилки открыты, правда, за эти зеленые колпачки их особо не покрутишь. Странная и нелепая история, и очень глупая притом. Из плюсов - поддержали контакт с сантехником и прочистили фильтры. Из минусов - более 10 тр расходов и наш глупейший вид.</p>

<p>Что в этой фоточке необычного?</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170531_172759_800.jpg"></p>

<p>То, что уехал черный Форестер, который простоял во дворе несколько лет, по крайней мере, две зимы точно. Я заодно сделал вот что - позвонил в ОВД и нажаловался им на черный БМВ Х5 без номеров, который стоит возле помойки по меньшей мере с Нового Года. Они меня выслушали и сказали, что &ldquo;нарядик приедет и посмотрит&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 30 мая, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/30/kak-ia-proviol-30-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-30T12:01:56+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/30/kak-ia-proviol-30-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проснулся по будильнику и тут же потащился на работу, даже толком не позавтракал.</p>

<p>На этаже погасли две люстры из четырех и не работают вентиляторы. Очень хочется верить, что мои ковыряния отверткой к этому отношения не имеют.</p>

<p>На улице Свободы примерно на уровне нового Сбербанка видел сломанную липу, там растут липы примерно в ряд, одна из них сломана в полуметре над землей. Во дворах на Штурвальной вывернуло одно дерево</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_073307_800.jpg"></p>

<p>Машину поставил к длинному дому, там кстате сверху висит сломанная ветка, очень хочется надеяться, что она провисит до вечера. Ехал в поезде &ldquo;Москва&rdquo;, без вайфая, второй раз уже.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_074044_800.jpg"></p>

<p>На работе довольно быстро пофиксил вчерашнюю внезапную проблему, голова почти не работает, чувствую себя тревожно, как будто что-то случилось. Похоже, что я заболел, все крутит, голова не включается, и к тому же одолевает уныние. В час дня пошёл в сауну, погрелся три раза по несколько минут, крутить стало меньше.</p>

<p>В новостях только и пишут что про ураган, оказывается, погибло 15 человек и 170 пострадали, а я даже не обратил особенного внимания, я-то думал, что это просто сильный дождь. И длился он совсем не долго, с полчаса. Вот в 1998 году, я помню, даже в квартире было страшно, и длился тот ураган несколько часов.</p>

<p>Несмотря на прескверное самочувствие, я все же просидел до шести часов, а потом не сразу пошел домой, а спрерва направился в &ldquo;Город красоты&rdquo; постричься. Болеть тяжело, а болеть нестриженым ещё тяжелее. На 2-й Звенигородской идет ремонт фасадов</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_181610_800.jpg"></p>

<p>На этот раз мне достался гастарбайтер с бейджиком &ldquo;Макс&rdquo;, постригли хорошо, и очень быстро. 220 рублей, потому что я притащился после трёх. Потом ещё заехал на Октябрьское Поле за ножами для рубанка, действительно, там совсем не далеко от метро. Теперь мы снабжены ножами на много саморезов вперед. Рандомные уличные кадры:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_190407_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170530_190551_800.jpg"></p>

<p>Потом, наконец, поехал домой. Юля уже забрала детей, как раз когда я пришел, они собрались идти гулять самостоятельно. Юля сказала, что разговаривала с Виталиком насчёт штукатурки, они могут сделать за 650 рублей метр уже с сеткой, нейлоновой, а не металлической, и под маячки, и леса поставят сами из досок. Я заодно померял температуру, градусник показал 37.6, Юля только тогда поняла, что я на самом деле сильно заболел, а не просто прибедняюсь. Тут меня начало трясти, и я залез под одеяло. Юля покормила меня салатом и чаем, потом все разошлись спать, а я остался предоставлен сам себе.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 27 мая, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-27-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-29T09:51:38+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-27-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня мы опять едем на участок, Юля, впрочем, с детьми остается дома, потому что Игорек кашляет, а прогноз обещал холодный и дождливый день. Так что мы с отцом встретились на Планерной и поспешили на участок. При выезде с Юбилейного на Ленинградку перевалили 5000 км. Пять тыщ километров за примерно четыре с половиной месяца.</p>

<p>Доехали ОК. Решено было, что мы а) закончим стеллаж б) сделаем для Юли грядку и в) укрепим лестницу.</p>

<p>Стеллаж полностью разобрали и прострогали все бруски, и затем собрали все обратно. Мне чем дальше, тем больше хочется купить фрезер, потому что вроде бы мы все точно замеряем и стараемся делать ровно, но выходит все чрезвычайно криво.</p>

<p>Из той кучи, что лежит возле бытовки, мы вытащили пару досок, выдернули из них все саморезы и гвозди, прострогали с двух сторон - и вот у нас отличные строганые доски. На самом деле это не так легко и быстро, как я рассказал, потому что доска 150 мм, строгать надо в два прохода, и это еще надо уметь, чтобы не снимать двойной слой. Потом ещё пришлось прострогать угловые колышки из обрезков бруска - и потом я все покрасил и поставил сушиться, к счастью, светило солнце.</p>

<p>Потом занялись лестницей, раз уж дошли руки. Я нашел большой угол, оставшийся от крыши - и мы притянули лестницу к боковой стене, теперь она не будет болтаться вправо и влево.</p>

<p>Тут опять позвонил тот чел насчёт детского кресла, он просил привезти ему кресло на &ldquo;Планерную&rdquo;, так что я поехал на Планерную, потому что луше один раз съездить, чем вообще ничего не продать. Встал на платной стоянке, отправил СМСку, но если раньше обычно приходило сообщение типа &ldquo;Парковка автомобиля такого-то согласована на Х часов&rdquo;, то теперь некий &ldquo;Моспаркинг&rdquo; прислал некую длинную телегу &ldquo;Нажимая 4 вы выражаете полнейшее и безоговорочное согласие со всеми пунктами оферты&hellip;&rdquo;, дальше читать не было времени, так что я все оставил как есть и поспешил к метро. Тот чувачок оказался действительно вопиющим провинциалом и к тому же изрядно поддатым. Он ещё пытался рассказать мне какую-то невнятную историю про своих знакомых, которые планируют завести ребенка, но я поспешил распрощаться и поскакал обратно к машине, пока мне не выписали штраф. В целом операцию удалось провернуть успешно, 1000 р пошли в фонд покупки ноутбуков для бездомных поросят.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 28 мая, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-28-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-29T09:51:24+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-28-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ночью прошёл дождь.</p>

<p>Я вообще рассчитывал, что сегодня проснусь рано-рано и сразу побегу по делам. Тем не менее, мы все встали ближе к девяти и позавтракали. Потом я все же помчался по делам, точнее, я пообещал, что поеду мыть машину, а также я собирался заехать в ОБИ.</p>

<p>Машину я действительно помыл, на мойке, которая за ОВД. Народу ровно никого, помыли ОК, 350 рублей карточкой. По-моему, там моют более тщательно, нежели на Арфе.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_100826_800.jpg"></p>

<p>И потом поехал в ОБИ, я все же не оставлял надежды приобрести новые ножи для рубанка, чтобы заодно разобраться, как их менять. Кроме того, я хотел прицениться к фрезерам и фрезам. Припарковался почти напротив входа, и к входу подошёл прямо с фронта, редчайший случай, обычно я пробираюсь откуданть сбоку.</p>

<p>Я сразу выловил консультанта и спросил про ножи. Он бодро пробежал к одному из стендов и даже выбрал там некую коробочку, но потмо оказалось, что есть только ножи Makita 82 мм, а длинные &ldquo;закончились&rdquo;. Причем ножи Макита стоят 1200 рублей, т.е. 1/3 цены самого рубанка. Щито поделать.</p>

<p>Я еще пошёл поглядеть на фрезеры, в частности Black &amp; Decker продается со скидкой за <del>5299</del>4799 рублей. Однако консультант меня переубедил в пользу фрезера Бош, по его словам, B&amp;D имеет огромный люфт корпуса относительно опорной плиты, он мне дал попробовать - действительно, ощутимый люфт, хорошо видимый невооруженным глазом. Также там имелся фрезер CMI, на мой взгляд, без люфта, но консультант сказал, что &ldquo;лучше взять Black &amp; Decker&rdquo;. ОК тоже.</p>

<p>Я также оценил предложение фрез, очень удобно, что к каждой фрезе прилагается образец вырезанного, тк эти их описания на мой взгляд не слишком описательны, и к тому же неконстистентны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_105420_800.jpg"></p>

<p>Вот тоже интересная вещица: лезвие для электролобзика, которое превращает лобзик в садовую пилу.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_105542_800.jpg"></p>

<p>Впрочем, без покупки я не ушел, а купил два сверла по дереву Lux, 3 и 4 мм, просто для комплектности, истратил 190 рублей. И потом еще поехал в Леруа Мерлен, но там тоже ничего дельного не оказалось. Однако, я узнал, что фрезер Bosch POF 1200 стоит там 5200 рублей, т.е. выгоднее купить его в ЛМ. В ЛМ также отличный выбор фрез.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_111230_800.jpg"></p>

<p>Тут уже я ушел ни с чем, и порулил домой. ЖК &ldquo;Ленинградский&rdquo;, по традиции:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_112016_800.jpg"></p>

<p>Дом рядом:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_112021_800.jpg"></p>

<p>Рандомный вид на новокуркино, можно разглядеть, что там цветут яблони.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170528_112335_800.jpg"></p>

<p>И тут меня внезапно посетила умфная мысль, странно, что она не пришла ко мне в голову утром - ведь если широкие лезвия называеются &ldquo;односторонними&rdquo;, то узкие должны быть двусторонними, то есть нам просто надо перевернуть поврежденное лезвие другой стороной.</p>

<p>Вечером я взял рубанок и - предварительно посмотрев обучающее видео - перевернул нож. Там все оказалось проще, чем я думал, надо ослабить гайки, которые не особенно сильно затянуты, и нож сам выпадает. Вот так и ещё одна мелкая проблемка решена.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 29 мая, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-29-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-29T09:51:11+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/29/kak-ia-proviol-29-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра как обычно, повел детей в садик и школу. Малыш:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170529_082333_800.jpg"></p>

<p>Такое впечатление, что в многоэтажном паркинге возле &ldquo;Магнолии&rdquo; возобновились работы, там стоит кран и явно слышен звук работающего инструмента. Я уже забыл, сколько лет стройка строит заброшенной.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170529_083429_800.jpg"></p>

<p>В метро достался вагон с неработающим вайфаем. Доехал ОК, хотя и скучно.</p>

<p>По совету коллег заказал ножи для рубанка в магазине VseInstrumenti.ru, и не какое-нть гавно, а настоящий Elitech, вот. 348 рублей, и саморезы в досках нам больше не страшны.</p>

<p>Также позвонил в некую контору Стройаренда (prokat1.com), там мне обрисовали перспективу взятия лесов на 21 день за семь с чем-то тыщ рублей и ещё доставка около 2 тр в одну сторону.</p>

<p>В обед, что делать, потащился в зал, жал 85*10 во многих подходах, выжал 8 целых подходов и еще шесть раз. Потратил небывало много времени, и к концу совсем деморализовался.</p>

<p>В половине четвертого за окном все почернело, как ночью, и полил такой ливень, что нельзя было ничего разглядеть. Вот что значит хорошо помыть машину.</p>

<p>Когда шел к метро, на тротуаре было много обломленных веточек, а чуть выше Шмитовского отломило две большие ветки у осины. Также на пересечении с ул. Костикова на земле лежали два больших жестяных желоба, видимо, их откуда-то сорвало.</p>

<p>Вечером в новостях прочел, что &ldquo;ураган в Москве унес более десяти жизней&rdquo;, подумать только, а я его даже не посмотрел. Также вот <a href="https://www.instagram.com/p/BUrbX7ZFHQW/">пишут</a>, что ураган развалил пирамиду на Новой Риге, а мы только вчера мимо неё проезжали.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/pic_5371e40f8f6f97dc0332331da69d0862_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 26 мая, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/26/kak-ia-proviol-26-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-26T10:46:05+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/26/kak-ia-proviol-26-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170526_064831_800.jpg"></p>

<p>Проснулся ещё до будильника, в целом выспался. Малыш в садик не идет, а у Поли сегодня последний день и будет какое-то мероприятие. Так что Юля вызвалась отвести детей самостоятельно, а я поспешил на работу, пока Юля не передумала.</p>

<p>На работе позавтракал припрятанной со вчера булочкой и бодро потащился в зал прямо с утра. Жал 110*3*3, выжал ОК, если не считать, что я хотел пожать 3*5.</p>

<p>Потом почти весь день ковырялся понемногу с Руби итд. В обед сходил с коллегами в парк, там цветут каштаны.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170526_132421_800.jpg"></p>

<p>Также посмотрел несколько ободряжющих видео про фрезеры, во мне прямо крепнет решимсть вышвырнуть пять тыщ на этот <del>ненужный</del> чрезвычайно нужный в хозяйстве девайс. Не, ну в самом деле, в квартире с ним возиться не будешь, но коль скоро мы построили дом, вполне можно было бы заняться плотничаньем или даже столярничаньем.</p>

<p>Позвонил сантехнику, он про меня, к удивлению, не забыл. Договорились на шесть вечера, впрочем, очевидно, что я сам к шести не вернусь.</p>

<p>В шесть вечера сантехник действительно пришел, но в самом скором времени перезвонил и сказал, что не может подобраться к гребенке, но типа посоветуется с коллегами и чтонть придумает. То есть очередная попытка провалилась, мы уже вложили в ремонт кабинки более 10000 рублей, но с нулевым результатом.</p>

<p>К слову, сегодня 26 мая, то есть 27 лет с тех пор, как мне купили первый комп. Важность этого события трудно переоценить, равно как и недооценить, поскольку я, хоть и считал себя крутым компьютерщиком, освоил только компьютерные игры, и не случить рядом Ромы Денискина, в программировании я бы не продвинулся дальше курса из кружка информатики во Дворце Пионеров. Как все это было сложно, мутно, запутанно и бестолково. Как вообще в то время можно было научиться программированию, если не было интернета? Сейчас мои самые главные учебники - это ютуб и Stackoverflow.</p>

<p>На Сходненской ремонт входа в метро, просто для памяти, по-видимому, оформление в скором времени изменится.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170526_203345_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 25 мая, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/25/kak-ia-proviol-25-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-25T09:53:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/25/kak-ia-proviol-25-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Малыш отнес в садик мой труд про русские сани, надеюсь, что эта история с санями сегодня закончится.</p>

<p>Меня почему-то одолела идея купить столярный фрезер. Можно было бы выпиливать всякие дырки и кромки, и даже сделать деревянный конструктор, как у меня был в детстве. Обсуждение с коллегами ничего не дало, зато я нашёл несколько видосиков в Ютубе. Фрезер стоит около пяти тыщ, мы за кредит просто так отдаем примерно столько, а за ЖКУ я плачу и того больше.</p>

<p>Во второй половине дня продолжал пилить рельсы, обожебоже ну почему там любая мелочь оборачивается непосильной проблемой? Впрочем, на завтра я взял отпуск, так что завтра отдохну. Возможно, мы даже съездим на участок с утра, а на вечер я вывал сантехника, и если звезды встанут пральным образом, нам удастся замениь гребенку и от этого даже заработает душ.</p>

<p>В 17-40, то есть минут за двадцать до моего ухода зазвонил телефон, и оказалось, что все, что должно формироваться, не формируется, все, что должно отправляться, не отправляется, а все, что отправляется, отправляется не туда. Причем было вполне очевидно, что это ошибка админов, ибо из-за дублирования расчётных систем, помноженного на обилие серверов запутаться там не сложно. Так что я ещё три часа расковыривал, или по большей части делал вид, это чревычайно нелепый вопрос. Закончили ближе к девяти, однако, оставив немного работы на завтра, чтобы я не мог пойти в отпуск. Кто еще скажет, что за мной не следят? Понедельник, вторник, среду и почти весь четверг я не делал вообще ничего, а в последний вечер вдруг всё &ldquo;неожиданно&rdquo; рухнуло, дадада.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170525_200842_800.jpg"></p>

<p>Перед уходом ещё попил чаю и съел булочку, чтобы не голодать в дороге. С работы вышел только в девять часов, дома был уже в одиннадцатом часу. К удивлению, нашлось отличное место близ трансформаторной будки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 24 мая, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/24/kak-ia-proviol-24-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-24T11:32:48+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/24/kak-ia-proviol-24-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Редкий случай - сегодня Юля едет к метро вместе со мной. Поле сегодня надо прийти в школу во всем зеленом, а зеленой одежды у нас как раз нет, так что Поля идет в белом платье с зеленым пояском и с зеленой заколкой. Юля также предлагала ей взять с собой зеленое яблоко.</p>

<p>Игорек в садике сегодня должен был рассказывать про русские сани, но вчера он ничего не выучил, так что мою работу мы в садик снова не берем.</p>

<p>Возле третьего корпуса начинает цвести спирея, я замечу, что вообще она должна цвести на майских праздниках</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170524_074833_800.jpg"></p>

<p>Возле садика:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170524_083001_800.jpg"></p>

<p>На 1905 года за заборчиком, где въезд на стоянку, появился памятник сотрудникам завода, погибшим на войне. По-моему, раньше его там не было, наверное, он стоял в другом месте.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170524_093603_800.jpg"></p>

<p>В обед потащился в зал, позанимался, как обычно, можно сказать, что я уже вышел на прежний уровень, но это не оттого, что я такой сильный и накачанный, а оттого, что уровень не слишком высок.</p>

<p>Всю вторую половину дня изготавливал некое приложение на Rails, казалось бы, с видеоуроком все должно было бы быть предельно просто, но нет, я провозился весь остаток дня. И даже когда я достиг желаемого результата, позади осталось гораздо больше свежевозникших нерешенных вопросов, чем решенных.</p>

<p>В начале шестого свалил за Полей, на ул. Свободы точно такая же пробка, как и в предыдущие дни. Впрочем, я стал слушать аудиокнигу &ldquo;Сатурнин&rdquo; и в целом неплохо провел время. За Полей успел вовремя.</p>

<p>Возле школы</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170524_184955_800.jpg"></p>

<p>Вечером ничего не делали, потому что все устали. Я покормил детей макаронами с мясом, которые остались у нас с какого-то дня.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 23 мая, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/23/kak-ia-proviol-23-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-23T11:33:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/23/kak-ia-proviol-23-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 22 мая, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/22/kak-ia-proviol-22-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-22T10:38:08+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/22/kak-ia-proviol-22-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У Поли в школе начинается последняя неделя, малыш по-прежнему &ldquo;болеет&rdquo; и в садик не пойдёт. Я страшно не выспался.</p>

<p>Перед ЦМТ зацвела декоративная яблоня.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170522_091204_800.jpg"></p>

<p>С работы позвонил нашему оконному другу Дмитрию ещё раз дополнительно уточнить насчёт штукатурки, он мне рассказал, по-видимому, ту же многословную историю, что и Юле. Т.е. заказывается два куба бетона, в который потом добавляется &ldquo;пластификатор&rdquo; и некие мастера с помошью торкретной установки наносят бетон на стену и тут же ровняют его с помощью ручных терок, при этом у них без маяков выходит все необыкновенно ровно, потому что это настоящие профессионалы. Звучит оч заманчиво, вот только надо где-то раздобыть леса, а также пленку для укрытия окон.</p>

<p>В обед потащился в зал, позанимался не в полную силу, что-то дело шло с трудом. Посреди тренировки пришла в голову мысль перенести электрощиток в доме из-под лестницы на перегородку между прихожей и эркерной комнатой, так он будет а) утоплен в стену б) скрыт в шкафу.</p>

<p>В новостях пишут: <em>Россия и Турция подписали заявление о взаимном снятии торговых ограничений. Об этом в понедельник, 22 мая, сообщает ТАСС. &hellip; При этом <strong>ограничения в отношении поставок в Россию помидоров были сохранены</strong>.</em> Да блин, я уже забыл, когда последний раз ел нормальные помидоры. Вдребезги уже достали с этими помидорными санкциями.</p>

<p>Для малыша в садик надо сделать ещё один проект, на тему &ldquo;Русские сани&rdquo;. Так что я поднатужился, взялся за фотошоп и довольно быстро сделал вот такое дизайнерское изделие</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/8_800.jpg"></p>

<p>Хорошо, что в период увлечения видеомонтажом я поставил кучу шрифтов, теперь они понемногу пригождаются.</p>

<p>Вечером встретились с Юлей на Сходненской, на улице Свободы нас подловили - пробка почти от Химкинского бульвара до МКАДа.</p>

<p>У Поли в школе сегодня все приходили в красном. Завтра, по чьему-то смелому замыслу все придут в желтом, послезавтра в зеленом, а послепослезавтра в парадной форме. Вечером ничего не делали, потому что утром все не выспались.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 21 мая, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/22/kak-ia-proviol-21-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-22T10:37:40+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/22/kak-ia-proviol-21-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Отец встал рано утром и уехал домой, а мы проспали до восьми. Все утро я мужественно гладил и погладил часть вещей. Потом мы ничего особенного не делали, только всякие мелкие домашние дела. Наверное, надо было вызвать сантехника на сегодня и сделать ещё один заход на душевую кабинку.</p>

<p>В середине дня мы поехали в ОБИ, прикупить чтонть по хозяйству, самое главное, конечно, диск для пилы. По дороге я попытался обсудить с Юлей выбор компании, которая занялась бы проектированием нашего отопления. На мой взгляд, это, конечно же, должна была быть компания SunSystem, у них я во-первых, видел проектировщика, с которым мне придется взаимодействовать, во-вторых, в них я видел явную заинтересованность в нас, тогда как тот дедок в Форстерме как будто бы сделал нам одолжение уже тем, что вообще согласился с нами разговаривать. Юля, однако, же настаивала, что надо работать именно с Форстермом, потому что у них точно есть хорошие цены на оборудование и к тому же она разговаривала с неким Дмитрием, который у них занимается монтажом, и гораздо лучше, если одна компания будет заниматься и проектированием и монтажом. Тогда как у SunSystem все должно быть безумно дорого, потому что они занимаются только продажей котлов, а все остальное будут покупать на стороне, а как они выполняют монтаж, никто не видел.</p>

<p>В ОБИ народу немного, мы сразу порулили в отдел инструмента. Я решил, что выберу какой-нить крутой диск, ведь не так часто я покупаю диски для пилы. Пробегающий мимо консультант бодро сообщил, что дисков 185 мм нет, с ними какие-то проблемы. Вот я и сходил в ОБИ. Вдобавок Юля истратила 1200 рублей на клееночную скатерть, якобы сделанную в Японии. Ещё Юля хотела купить некий &ldquo;раскислитель&rdquo;, но такого, как надо, не оказалось, так что мы решили, что поедем в Леруа Мерлен, но сперва ещё заедем в &ldquo;Пятерочку&rdquo; за продуктами. И там мы набрали целую гору продуктов, полную тележку. Мы даже взяли 3 кг стирального порошка Sorti всего за 169 рублей, хотя обычная цена за 3 кг около 320 рублей. Юля очень хвалила эту &ldquo;Пятерочку&rdquo;, что на неё не похоже, обычно она брюзжит насчёт всех магазинов, кроме нашего Дикси. И ещё зашли во &ldquo;Вкусвилл&rdquo; за молоком. Юля ещё потом купила малышу в автомате &ldquo;попрыгунчика&rdquo; за 10 рублей.</p>

<p>И мы поехали в Л-М. Малыш очень возмущался, что мы вместо того, чтобы ехать домой, снова приехали в &ldquo;магазин инструментов&rdquo;, так что от машины до магазина я его донес на ручках. Юля порулила в садовый отдел, а я бодро прошагал в отдел с инструментом. И только для того, чтобы узнать, что там дисков 185 мм тоже нет.</p>

<p>Я взял тогда провод ПВС 3*2.5 10 метров за 500 рублей и пошел назад к Юле, чтобы сообщить ей унылую новость. Но потом я все же еще раз сходил в отдел инструмента и спросил консультанта насчёт дисков 185 мм. Она мне сказала, что таких действительно нет, вес берут 180 мм, а 2.5 мм с каждой стороны имеют в виду. Так что я взял быстрорежущий диск 180 мм со всего лишь 16 зубьями и ещё какой-то пометкой 20/16. Марки &ldquo;Спец&rdquo;, сделано в Китае, 388 рублей. Ещё купил тоненькую плоскую отвертку, она иногда бывает нужна при подключении розеток и штепселей.</p>

<p>Юля набрала удобрений, какие ей нравятся, и еще купила плоскорез, теперь мы настоящие дачники.</p>

<p>Дома мы перекусили, и я тут же решил испытать свой новый диск, чтобы поставить в этой странной истории с пилой точку. И тут оказалось, что диск не подходит к пиле, потому что у него центральное отверстие больше, чем надо. Я сравнил два диска - так и есть, то есть меня все же подловили. Без особой надежды я осмотрел пустую упаковку в поисках какого-нибудь переходника, и вдруг там нашлось некое тоненькое колечко. И это колечко надо было вложить в центральное отверстие, и тогда только диск нормально встал на свое место. Вот почему маркировка диска гласит 20/16, это, оказывается, диаметр отверстия.</p>

<p>Так что я тут же опробовал пилу, отпилив кусочек доски, пилит ОК, проблема решена.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 20 мая, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/22/kak-ia-proviol-20-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-22T09:24:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/22/kak-ia-proviol-20-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра мы, как и было запланировано задолго, отправились на участок. Ну как с утра, встали мы только в половине восьмого, а выехали уже в половине девятого. Сперва еще заехали в Леруа Мерлен, Юля с малышом подождали в машине, а мы с отцом отправились в стремительный рейд по торговым рядам. Помимо прочего, мы взяли решетку для жарки и самый дешевый на свете мангал, 298 рублей, и даже 6 шампуров в комплекте, и ещё мешок углей, первый раз, когда я покупаю готовые угли, вот до чего я докатился.</p>

<p>Доехали ОК. Дорогу в деревню слегка подправили по сравнению с прошлым разом, теперь там несколько менее экстремально. Но все равно это позор и проблема для всех.</p>

<p>На участке Юля разожгла небольшой костерчик, я сразу же притащил туда одну из старых трухлявых шпал, на которых некогда стояла бытовка, пора уже от них избавиться. Шпала сырая, но что делать. Также я разломал старую дверь от бытовки, раму кинул в костер, оргалит запихал в мешок.</p>

<p>Нам надо было протянуть кабель от домового щитка до эркерной комнаты и до верстака в большой комнате. Имеющийся у нас кабель отец оценил в 22 мм, при этом нам надо было 8 м на первый маршрут и 14 м на второй. Потом мы все же измерили кабель, и оказалось, что его всего 18 м, то есть хватит только на №2. Так что мы начали тянуть кабель, и это опять оказалось довольно муторно. То есть мы достаточно легко затянули кабель в 16 гофру (я все жду, пока она кончится) и потом надо было лезть на стремянку и прикручивать к стене держалки для гофры, и после каждой держалки переставлять стремянку, и это было весьма неудобно, но я мужественно поставил все держалки, поранив притом палец. Ну и потом мы прикрепили кабель, и его осталось всего около 2 м. На конец кабеля поставили розетку - mission accomplished.</p>

<p>Потом я вооружился кисточкой и банкой краски и покрасил входную дверь. Краска воняет так же сильно, как и в прошлом году.</p>

<p>Тем временем отец сложил мангал и зажег в нем огонь, для чего взял два маленьких бревнышка из моей поленницы. Дрова там, кстате, совершенно сырые, хоть и лежат с прошлого года. Уголь тоже разгорался плохо, но в итоге все разгорелось. Мы готовили стейки из семги на решетке.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170524_125234.jpg"></p>

<p>И еще потом пару кусков мраморной говядины. Обедали мы на свежем воздухе, хотя я предлагал перенести все обеды в дом, но никто меня не слушал. Семга мне не слишком понравилась, потому что она очень жирная. При жарке из нее текло столько жира, что угли разгорались высоким пламенем, а один раз даже загорелась сама семга.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170520_142024_800.jpg"></p>

<p>Вишневые деревья цветут, но цветов в этом году совсем мало.</p>

<p>Потом мы взялись за окончательное приведение в порядок щитка у колодца, я впервые в жизни сделал перемычку и соединил два автомата - гораздо проще, чем мне казалось. Потом мы в мучениями переподсоединили розетку, все же эти микровинтики - полный маразм. Так или иначе, дело сделано - теперь одним автоматом включается вода, другим - розетка.</p>

<p>Костер начал сильно дымить, так что Юля его потушила. Не так уж много удалось спалить в этот раз - оставшуюся с прошлого раза мелочь, пару веток от дерева и почти всю дверь от бытовки. Шпала только обгорела посередине, но не исчезла.</p>

<p>Теперь надо было браться за стеллаж, потому что я все никак не осталвлю свою безнадежную идею навести в доме порядок, употребить в дело все оставшиеся стройматериалы и сложить упорядоченно весь имеющийся в доме хлам. Для стеллажа нам пригодились бы бруски от кровельной обрешетки.</p>

<p>Мы стащили бруски вниз, разметили, я вооружился своей новой пилой и приготовился отпилить. Почему-то получилось во-первых, не до конца, во-вторых, как-то криво. Отец меня высмеял и стал пилить сам, правда, у него тоже получилось не особенно, а из под пилы во все стороны валил дым. Прорез получился черным и обугленным. Очень странно также, что совсем не осталось опилок, по-видимому, они превратились в дым.</p>

<p>Очевидно, с пилой было что-то не так. Возможно, тот наш работник, который пилил велокс, затупил диск. К тому же я припоминаю, что он тоже жаловался, что пила плохо пилит и ссылался на &ldquo;мелкий зуб&rdquo;. Возможно, дело в неудачной конструкции диска. Так что мы начали пилить вручную. Отец предложил сначала обработать поверхность брусков моим новым рубанком, но я почему-то отказался, по какой причине - я и сам сейчас не могу понять.</p>

<p>Так что мы очень долго пилили, вырубали и шлифовали напильником, и постепенно сделали все детали для <strong>одной</strong> стеллажной стойки. Приходил малыш, спрашивал, не надо ли нам помочь, и мы предложили ему закручивать саморезы, то есть я держал шуруповерт, а он нажимал на кнопочку, и очень ловко мы закрутили все саморезы. Одна стойка готова, а их надо было три.</p>

<p>В остальное время малыш бегал кругами через дверь в котельной, или подметал шваброй</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170520_165441_800.jpg"></p>

<p>Мы очень долго возились, и сделали вторую стойку. Бруски для третьей стойки мы все же решили обработать рубанком, я притащил рубанок, мы включили его в новую розетку и немедленно опробовали. Это великолепно. Я почему-то считал, что строгать электрорубанком трудно, но это совершенно не трудно, вообще без усилия получается абсолютно гладкая и чистая поверхность. Глубина строгания стояла 1.25 мм достаточно рандомно. Подумать только, сколько денег я выбросил на струганую доску, когда её можно было бы без труда получить из неструганой. Я немедленно решил, что разберу готовые стойки и обстругаю их сам. Третью стойку мы собрали из гладких деталей, получилось гораздо лучше.</p>

<p>На этом наша работа закончилась, и мы стали собираться домой. С собой я забрал два мешка мусора.</p>

<p>И потом поехали назад, я умышленно поехал через Ленинградку, чтобы в Лобне не провалиться в какуюнть яму. Доехали в плане пробок хорошо. На обратном пути меня стало сильно тошнить, я еле доехал до дома. То ли сёмга оказалась слишком жирной, то ли меня как-то укачало, то ли я переработал и сильно устал. Дома отец и Юля пили пиво, а я отказался, потому что что мне правда было нехорошо. Впрочем, я поел яблок &ldquo;Гренни Смит&rdquo; и мне полегчало.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 19 мая, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/19/kak-ia-proviol-19-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-19T17:18:03+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/19/kak-ia-proviol-19-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У нас сегодня важный день - мы едем сначала в &ldquo;Sunsystem&rdquo;, потому что тот чувачок с выставки одолевает Юлю звонками,а  мы ему в ответ все время обещаем, что приедем, а потом мы ещё едем в &ldquo;Форстерм&rdquo;, который, как оказалось, находится в Ясенево. Отец с малышом собрались в поход в долину Сходни.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/P1110919_800.JPG"></p>

<p>А мы поехали по своим делам. Яндекс обещал нам пробку на МКАДе до Волоколамки, так что я предложил объехать через улицу Свободы и Волоколамку. На ул. Свободы реконструируют ДК &ldquo;Салют&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_093759_800.jpg"></p>

<p>С Волоколамки видно новостройки на Тушинском аэродроме.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_094240_800.jpg"></p>

<p>Перед МКАДом мы попали в пробку и провели в ней полчаса на чтение глянцевого журнала. Дальше доехали нормально, проехали до Хованского кладбища и поехали дальше, в сторону &ldquo;Фуд-Сити&rdquo;. Вся местность там вокруг являет собой дичайший трэш, какая-то каша из сараев, заборов, строек, ЛЭП, асфальта, глины, досок, проволоки и др, глаз просто вязнет в этой каше. Нам надо было отыскать некий красно-желтый бизнес-центр с непроизносимым названием. К счастью, Юля вовремя заметила некую красно-желтую постройку справа, правда, она больше походила не на бизнес-центр, а на сарай или склад.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_105901_800.jpg"></p>

<p>Нам ещё пришлось преодолеть бдительного охранника, и мы въехали на территорию. Правда, наш друг с выставки Алексей отсутствовал, потому что ждал нас к часу, так что нас встретил какой-то другой чувачок.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_135109_800.jpg"></p>

<p>Встретил он нас очень приветливо, сразу пригласил в офис, предложил кофе и мы сразу же выложили ему наши вопросы относительно обустройства теплых полов. И мы очень оживленно беседовали, наверное, час, и даже прошли на склад, где у них стоят котлы и всякое прочее оборудование. Юлю заинтересовали встраиваемые в пол батареи, возможно, стоило бы сделать их перед дверями. Времени прошло гораздо больше, чем я об этом рассказываю.</p>

<p>Тут как раз приехал тот самый Алексей, мы снова переместились в офис и провели еще один мощный тур разговоров, нам даже пригласили проектировщика и показали примеры проектов, и раскрыли перед нами широчайшие перспективы сотрудничества, включающего даже установку газгольдера.</p>

<p>Я оттуда вышел чрезвычайно воодушевленный. Прямо как будто мы еще раз съездили в &ldquo;Экодомострой&rdquo;, только без сопутствующих &ldquo;Экодомострою&rdquo; безумных сумм затрат.</p>

<p>И потом мы поехали в Ясенево, через м.Теплый Стан. На ТС теперь огромная эстакада в вообще местноть неузнаваема по сравнеию с моими школьными годами, а с тех пор я там толком и не бывал. Камень лежит на месте, или не совсем на месте, но лежит.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_141252_800.jpg"></p>

<p>Я все пытался рассказать Юле, как я жил в Ясенево, и что у меня связано со всеми этими улицами и углами, но Юля не особенно была настроена меня слушать. Да и притом с Новоясеневским проспектом у меня не так много и связано, когда-то я там ездил в школу, пока в 1991 (или 1992) году не поотменяли все удобные автобусы и я не пересел на метро. Ну и ещё когда-то совсем давно надо было пользоваться 600-м автобусом, но этого я <del>почти</del>совершенно не помню.</p>

<p>Нам надо было поворачивать на Голубинскую улицу, где я толком вообще никогда не бывал. Но тут у нас кончился бензин, и мы заехали на ВР, прямо за поворотом за Голубинскую. В Ясенево есть ВР, кто бы подумал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_141753_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_141800_800.jpg"></p>

<p>Потом я сказал Юле, что Ясенево - мой родной район, я там знаю все входы и выходы и мы повернули на следующем повороте, продолжении Литовского бульвара, это, оказывается, Вильнюсская улица, вот она где, оказывается. На самом деле в той стороне я почти никогда не был. Помню, там была комиссионка, потом квадратный универсам. Дальше я по этой улице заходил разве что в тот раз, когда мы покупали самую первую мою поездку в Чехию, обожебоже, сколько прошло лет и сколько всего поменялось. А всё же, если бы не та поездка, я бы, наверное, не стал бы учить чешский язык, так что от тех событий у меня что-то да осталось. И все лето 1994 года получилось крайне интересным, и мне до сих пор приятно бывает его вспомнить, в отличие от нескольких следующих лет.</p>

<p>Слева там стоит какая-то брошенная недостроенная постройка, смутно припоминаю, что я её уже видел раньше, но не могу вспомнить, когда.</p>

<p>Дальше по Вильнюсской улице я увидел что-то вообще невообразимое - такое впечатление, что с одного из домов, обычной девятиэтажки (Вильнюсская улица 17/9) сбили плитку (голубую?), дом оштукатурили и выкрасили в желтый с розовыми вставками цвет. Дом выглядит, как обмазанный говном и притом в два раза старше себя, хотя он и так был не особенно новый, вроде как это самая старая часть Ясенево, и дому уже больше сорока лет. Но реально, эта яркая плиточка хоть как-то освежала вид зданий, а без неё дом выглядит, как любая унылая облезая девятиэтажка в Кунцево или Тушино, совершенно не по-ясеневски. Какой мрак вообще.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/Vilnius_800.png"></p>

<p>На фото дом выглядит лучше, чем на самом деле, и его &ldquo;выпадение&rdquo; из общего облика района не так ощущается. (Дома я посмотрел в Викимапии, там помечено, что &ldquo;дом прошёл капитальный ремонт&rdquo;, т.е. с него, по-видимому, действительно сбили плитку и сделали утепление фасада с дальнейшим его оштукатуриванием)</p>

<p>Ну, в общем, не так уж хорошо я знаю Ясенево, тем более, что нам надо было заехать в один из тех углов, где мне еще никогда не доводилось побывать. С помощью навигатора я узнал, что проезд Одоевского - некий тупик, отходящий от Голубинской улицы в сторону МКАДа. С него мы повернули на дорожку, проходящую через гаражи и приехали к тому голубому зданию с окнами в виде полос, это и есть &ldquo;Техцентр Голубино&rdquo;. Ещё одна малозначительная, но старинная загадка разрешилась, я никогда раньше не мог понять, что это за здание, и как к нему подъехать, к нему не вела ни одна известная мне улица.</p>

<p>На стоянке там сплошь крутые тачки</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_152947_800.jpg"></p>

<p>Поискав некоторое время, мы нашли 5-й вход и полезли на 5-й этаж, и там действительно оказался &ldquo;Форстерм&rdquo;, вот только нас там никто особенно не ждал. Мы прошли к какому-то пожилому дядьке, тот принял нас крайне снисходительно, как будто бы сделал нам огромное одолжение. Юля показала ему проект дома, тот с презрением его поглядел и сказал, что для такого дома проект вообще не нужен, все можно сделать без проекта. Впрочем, он, так и быть, может &ldquo;переслать наши чертежи проектировщику&rdquo;. Посётепенно этот засранец разговорился и даже провел для нас мини-экскурсию по офису. Ничего нового из его слов я не почерпнул, впрочем, мне удалось узнать, что 20 мм пенопласта под теплым полом - достаточно. Также он утверждал, что теплый пол хорош только в комплекте с погодозависимой автоматикой, иначе в нём нет смысла. Ещё он пояснил разницу между трубами PEX-A, PEX-B и PEX-C.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_151524_800.jpg"></p>

<p>Из окна там вид на МКАД и немного на Ясенево. Не знаю, когда это здание построено, наверное, в то время оно выглядело очень современно, с этими окнами-полосками, сейчас оно выглядит, как УГ. На обратном пути я сделал пару фоточек через окно с лестницы.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_152703_800.jpg"></p>

<p>Этот техцентр стоит прямо напротив ОБИ в Теплом Стане, строго через МКАД.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_152748_800.jpg"></p>

<p>Вот так мне довелось побывать в этом загадочном здании и разрешить одну старую загадку. В самом Форстерме мне совершенно не понравилась, я там не увидел никакого интереса к нам, как к клиентам, как будто бы мы пришли к ним с какой-то ерундой и отвлекли от работы. К тому же все очень испортило утверждение о &ldquo;работе без проекта&rdquo;.</p>

<p>Рандомный вид на дома в Ясенево, район стареет и ветшает. Ясенево никогда не было особенно удобным или благоустроенным районом, и спустя 40 лет это по-прежнему заметно.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_153245_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_153407_800.jpg"></p>

<p>Теперь нам надо было поехать на Дорогомиловский рынок, на Теплом Стане небольшая пробка, дальше выехали нормально, и на удивление хорошо доехали. Весь рынок снесли (уже давно), теперь на месте рынка стоянка 200 рублей за первые три часа, а сам рынок только в здании. Я попытался оплатить парковку СМСкой, но почему-то она не отправлялась. Как выяснилось чуть позже, это был сбой в работе &ldquo;Мегафона&rdquo; (к которому присоединилась и &ldquo;Йота&rdquo;), тем не менее, надо было торопиться. Мы прошли через весь рынок, Юля купила домашнего сыра, потом мы прошли в самый конец рынка и Юля сказала, что купит семгу. Я думал, она купит стейк или филе, но Юля купила геганскую рыбину, весом килограммов восемь, по 680 рублей за кг. Так что мы с этой семгой потащились через весь рынок обратно к машине. Я все же сумел в сложнейших условиях сделать пару кадров телефоном</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_163407_800.jpg"></p>

<p>Справа стоит какое-то здание, которого я раньше не видел или не замечал. Юля утверждает, что оно там стоит &ldquo;давно&rdquo;, но, с другой стороны, и я там не бывал &ldquo;давно&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_163518_800.jpg"></p>

<p>Пятиэтажка, которую, возможно, скоро снесут.</p>

<p>Теперь встала проблема доехать до дома, Кутузовский был забит в сторону области, и я решил, что мы проедем через Пресню к Беговой. Навигатор показывал пробочку на ул. 1905 года от Шмитовского до метро, но она оказалась не особенно опасной. На Беговой я все же сфотал те нездоровые циклопические дома</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_165859_800.jpg"></p>

<p>И стройку за Третьим Кольцом</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170519_170127_800.jpg"></p>

<p>По Ленинградке мы ехали очень долго, там сплошная пробка от Войковской до МКАДа, но, поскольку мы никуда не торопились, доехали спокойно.</p>

<p>Вечером порассматривал спутниковую карту Ясенево и увидел, что на ул. Айвазовского, на центральном бульваре снесли все эти задристанные гаражи и сделали красивый (сверху) сквер от новой церкви и до самого конца нашего бывшего дома! Я считаю, это грандиозно, гаражи были неслыханным позором для всего этого места, в конце концов, улица Айвазовского просто так называется, а на самом деле это Севастопольский проспект. Надо как-нибудь будет съездить с Полей в Ясенево, а то в этом году будет 10 лет, как мы с Юлей там побывали.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 18 мая, Чт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/18/kak-ia-proviol-18-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-18T17:12:55+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/18/kak-ia-proviol-18-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 17 мая, Ср]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/17/kak-ia-proviol-17-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-17T09:59:04+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/17/kak-ia-proviol-17-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поскольку малыш сильно кашляет, Юля на работу сегодня не пойдёт, а посидит дома.</p>

<p>В обед ходил в спортзал, делал становую тягу с обычным весом, но один подход, чтобы потом не выглядеть инвалидом весь остаток недели.</p>

<p>Истратил кучу денег - заплатил за свет, охрану, свет в Одинцово и за квартиру в Одинцово за март, почему-то я за неё не платил с марта, все почему-то откладывал этот неприятный шаг.</p>

<p>Тщательно все обдумав, я решился на мужественный поступок - приобретение электрического рубанка. Отец уже не раз спрашивал у меня рубанок, а у меня никогда его не было. Изучение сайта ОБИ показало, что сейчас у них якобы акция - &ldquo;Рубанок электрический CMI NEW 950 Вт/110 мм&rdquo; за <del>5299</del>3699 рублей, то есть это широкий рубанок по цене узкого.</p>

<p>После работы - поскольку редкий случай, когда я никуда не спешу - я направился в ОБИ. Руководствуясь указаниями консультанта, я нашел искомый рубанок - и действительно, он стоил 3699 рублей, тогда как аналогичный узкий стоил 3499. Так что я взял рубанок и даже на душе стало спокойнее. Потом я вооружился тележкой, сходил в оранжерею, взял Юле мешочек &ldquo;Биогумуса&rdquo; потом проследовал в отдел сухих смесей, где не бывал, наверное, с окончания ремонта на этаже (ну или с ремонта в Кунцево), меня все же не оставляет мысль купить мещок сухой смеси. Наверняка на участке окажется что не хватает одного мешка и придется лишний раз тащиться на рынок. Сухих смесей там не особенный выбор, есть некая смесь M-200 Fix за 165 рублей 50 кг, и ещё смесь &ldquo;Хорошая&rdquo; всего за 85 рублей мешок, чрезвычайно подозрительное сочетание названия и цены. Так что я взял первую и порулил в кассу. На рубанок гарантия по чеку год.</p>

<p>Закат на стоянке OBI</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170517_202858_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170517_202850_800.jpg"></p>

<p>Потом я проехал в &ldquo;Пятерочку&rdquo; на С-М улице в красных домах. Там, кстате, хороший магазин, я что-то давно там не был. Вроде как они прирезали себе ещё одно помещение в конце зала. Сахар всего по 36 рублей за кг, гречка &ldquo;Увелка&rdquo; 58 рублей за 900 г. Набрал на 1000 р и пошел еще во &ldquo;Вкусвилл&rdquo;, взял два пакета молока, отлично зашопился.</p>

<p>К нам приехал отец, завтра он посидит с малышом. Я весь вечер хвастался ему своим приобретением.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 16 мая, Вт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/16/kak-ia-proviol-16-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-16T10:32:13+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/16/kak-ia-proviol-16-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра небыло никаких сил кого-либо торопить, так что из дома вышли только в 8-20.</p>

<p>В метро опять попался поезд &ldquo;Москва&rdquo;, странно, но уже второй раз в таком поезде как будто бы запах бомжа. Некогда такую же претензию высказывали к поездам &ldquo;Русич&rdquo;, и в результате выяснилось, что там использовали какой-то вонючий пластик. Возможно, здесь такая же проблема, или же это это действительно бомж.</p>

<p>Вот этот самый знаменитый поручень:</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170516_093902_800.jpg"></p>

<p>На работе один кадр похвастался мне своими &ldquo;очками для телефона&rdquo; и дал поиграть в некую 3D игру про зомби, так что я первый раз вживую увидел виртуальную реальность. Лет 25 назад это произвело бы неизгладимое впечатление, а сейчас уже нет, и вообще мы уже ко всему привыкли и ничему не удивляемся.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170516_102228_800.jpg"></p>

<p>Остаток дня работал, рассказать нечего, с работы ушел после восьми.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 15 мая, Пн]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/15/kak-ia-proviol-15-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-15T09:38:53+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/15/kak-ia-proviol-15-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спал вроде бы хорошо, но опять проснулся слишком рано. Что-то в последнее время это часто повторяется. К тому же все вокруг начинает меня раздражать, это скверный признак. Очень досадно, что я не смог пойти в отпуск.</p>

<p>Полю отвез в школу, малыша отведёт Юля, пришлось её попросить, потому что я сегодня типа спешу. С утра еле поднялся, все болит, голова не работает. Заправился на заправке &ldquo;Лукойл&rdquo;, потому что попасть на Газпромнефть нет никаких шансов</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170515_081224_800.jpg"></p>

<p>В метро близ Полежаевской какая-то девушка в поезде упала в обморок, неудивительно, там было довольно душно. Надо больше новых поездов.</p>

<p>Также постарался изучить в инете устройство электрощитка, досадный пробел в образовании, мне уже становится стыдно, что я не могу собрать даже самый простой щиток с одним автоматом. С помощью нехитрого рисунка я вроде бы начал что-то понимать, и, как мне кажется, смогу установить второй автомат (также уверен, что впечатление обманчиво). Можно было бы купить шлифовальную машинку, чтобы все шлифовать. Я не поленился опросить коллег и посмотреть познавательные ролики в инете, нам бы подошла ленточная машинка, если брать Skil, то это 3199 рублей.</p>

<p>В час дня потащился в зал, в зале ничего не изменилось, как будто не уходил на три недели. Позанимался по самому легкому варианту, помылся в душевой бесплатно.</p>

<p>Потом весь остаток дня сидел на работе, а заказчики меня время от времени злобно потраливали. Юля тоже сказала, что задерживается на работе, так что малыша из садика заберет мама.</p>

<p>К вечеру заказчики стали тралить меня особенно злобно, так что я просидел на работе до половины восьмого. Тут оказалось, что и Юля задержалась, и когда я вышел из здания, она только проезжала &ldquo;Рабочий посёлок&rdquo;. Я ещё зашёл в &ldquo;Пятерочку&rdquo; купить малышу детскую зубную пасту, и с Юлей приехали на Сходненскую одновременно.</p>

<p>Дома Поля начала клянчить какую-то полимерную глину, так что пришлось её налупить, а глину мы ей купим после окончания учебного года.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 14 мая, Вс]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/15/kak-ia-proviol-14-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-15T09:38:26+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/15/kak-ia-proviol-14-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я проснулся рано, около шести, отец уже тоже встал, так что мы не стали задерживаться и поспешили в дорогу. Юля сказала, что не поедет, потому что малыш ночью кашлял. Я ещё успел перед отъездом изжарить и съесть яичницу с беконом, правда, бекон у меня пригорел. Также я попытался снова развить свою идею о постройке утепленных порожков на всех наружных дверях, но Юля с отцом сказали, что их можно построить своими руками - ведь я же видел, как их делают. Ну что же, можно и своими руками, я уже вижу себя мастерски замешивающим бетон, будет новый скилл и ачивка.</p>

<p>Небо совершенно безоблачное, день обещал быть теплым и солнечным. На самом деле почти так и вышло, только во второй половине дня пошли облака.</p>

<p>Мы ещё с утра поехали в Леруа Мерлен, на стоянке полно машин, как будто жители соседних домов используют Леруа Мерлен, как бесплатную стоянку. Внутри народу мало, но все же он есть. Мы взяли какую-то электрическую мелочь, а потом попросили отмотать нам кабеля, там кстати продают кабель на метры, я то ли не замечал раньше, то ли раньше знал, но забыл. У них, правда, не было провода ПВС 2*6, был только 3*6, по 108 рублей за метр. Взяли три метра, лишняя жила пойдёт на заземление. Я еще хотел взять сухой смеси, но не стал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_073652_800.jpg"></p>

<p>Отец сказал, что он будет заниматься сборкой щитка в доме, а я чтобы снял тот кабель, который оставили рабочие от уличного щитка к бытовке и протянул его от бытовки к колодцу. Так что я притащил стремянку, поставил её прямо в грязь, мужественно взобрался по ней, и снял этот старый кабель, висевший там с конца октября 2015 года, с самого первого заезда самых первых рабочих к нам на участок. Вот и ещё одно дело завершилось.</p>

<p>Тут приехал Сергей и привез нашего рабочего, он пошел заниматься своим делом, а я - своим. Для замешивания смеси я ему выдал узбекскую кастрюлю.</p>

<p>Потом надо было натянуть тросик от бытовки до того столба возле колодца. Когда-то я уже собирался его натянуть, и даже начал - купил в Леруа Мерлен маленький талреп и зажимы, и приготовил тросик и даже вкрутил крючки в столб и крайнее стропило в бытовке. И я даже начал разматывать тросик, но тут Юля меня чем-то нагрузила и дело осталось повисшим с прошлого года, и шкафчик у колодца пустовал.</p>

<p>И вот именно сегодня я размотал до конца тот самый тросик, и взял талреп и зажимы, которые успели с тех пор поржаветь - и мастерски натянул тросик прямо от бытовки и прямо до столба и возрадовался. И потом, вооружившись изолентой, привесил к нему тот самый провод, оставленный рабочими, и у меня все получилось, и я не упал.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_142644_800.jpg"></p>

<p>Отец к этому времени уже удлинил тот злополучный армянский провод и и приделал его к щитку, а щиток прикрепил к доске, кою в свою очередь, прикрутил к стене на лестнице, с таким расчётом, чтобы его можно было легко переставить.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_140200_800.jpg"></p>

<p>Тут как раз наш работник объявил, что работа окончена и можно принимать. За ним почти тут же приехал Сергей, но, к счастью, я вовремя спросил, сколько осталось материалов и вспомнил, что надо укладывать два слоя. В результате осталось примерно четверть мешка смеси и сколько-то жидкости в канистрах. Так или иначе, с этой темой вроде как разобрались. Гидроизоляция балкона обошлась нам в 6 тр за смесь и ещё 7 тр за работу + еще девять мешков сухой смеси и маячки, около полутора тысяч рублей, итого примерно 14500 рублей. Теперь очень хочется верить, что течь он перестанет.</p>

<p>Мы же взялись за присоединение колодца к электросети. В шкафчик мы установили тот самый древний автомат, который стоял у нас в квартире на Ландышевой, когда мы её купили. Я его тогда заботливо припрятал, и вот он теперь пригодился. Также установили розетку для всяких садовых нужд.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_140338_800.jpg"></p>

<p>Ещё надо было сделать заземление, я забил в землю арматурный прут, это, кстати, то самое проклятое место, где в земле одни железки, тем не менее, мне удалось найти пятачок, куда прут все же вошел. Потом его еще надо было обточить под крепление провода, я довольно долго пилил напильником, но потом взял болгарку и спилил край очбыстро.</p>

<p>Потом ещё надо было засыпать траншеи песком и землей. Поверх кабеля уложили доски и начали засыпать. У ворот рабочие насыпали две кучи вынутой земли, причем на вид одна была коричнневая, как глина, а другая - серо-черная, потому что она целиком состояла из гравия, камней и раскрошенного бетона. Потом засыпали траншею к дому, и на этом можно было заканчивать, к тому же я уже начал уставать за два дня. Перед отъездом наскоро разобрали стеллаж, там невероятные залежи всего, и отец считает, что это я их устроил и специально поддерживаю, хотя и много раз предлагал их разобрать и выражал неудовольствие, а Юля только ругалась в ответ. В недрах стеллажа нашлась открытая пачка слегка подтаявшего сахара, немыслимое количество гвоздей и саморезов, как будто их мало, измеритель кислотности и др.</p>

<p>С собой забрали найденную на помойке корзину для белья (Юля хочет пожертвовать её в садик) и мешок мусора, оставшегося от изготовления порожка, дадада, целый мешок обрезков велокса, ненужной пены и пенопласта. Когда мы уже _совсем_ собрались уходить, приехал грузовичок и опять прозвучал вопрос про металлолом. Так что я отдал им ведро, полное скрученной проволоки и гнутых саморезов, а также все выкопанные на участке уголки, ржавый диск от циркулярки, куски гнутой арматуры, обрезки подоконников, ручки и замок от старой двери, головку от сломанного молотка и найденные вчера в земле железки. Мы, наверное, сделали доброе дело. И потом поехали домой. Сделано много, а осталось ещё в сто тысяч раз больше.</p>

<p>Брусовые дома на углу</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_154051_800.jpg"></p>

<p>В Лобне очень разбиты дороги, на ЖД переезде в Катюшках огромная яма в сторону от Москвы, глубокие ямы на ЖД переезде в Красной Поляне и как будто провалившийся люк на повороте перед аэропортом, где конечная у автобусов. Ямы такие, что это уже становится не то что некомфортно, но и небезопасно, если туда влететь ночью, то можно перевернуться. Так что я дальше буду ездить домой через Ленинградку.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_160732_800.jpg"></p>

<p>На Ленинградке пробка прямо от места нашего въезда до Москвы, тем не менее, мы проехали довольно быстро в правом ряду. Дома Юля покормила нас картошкой с грибами и салатом из овощей с майонезом Hellmans.</p>

<p>И потом я отвез отца домой и забрал Полю, в гостях на этот раз не задерживался. Да, когда ехали в Одинцово, обратили внимание, что на новом торговом центре между Кунцевским рынком и Можайкой появилась вывеска &ldquo;Твой дом&rdquo;. Отец сказал, что в &ldquo;Твой дом&rdquo;, который напротив Строгино, сейчас уже никто не ходит, потому что там стало оч дорого. По-моему, там всегда было дорого. Я там последний раз был в 2014-м (?) году, когда купил туи по 555 рублей, которые сейчас растут за домом.</p>

<p>Циклопические постройки в Сколково, Поля утверждает, что это торговый центр.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_190140_800.jpg"></p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170514_190234_800.jpg"></p>

<p>С Полей на обратном пути слушали музыку через телефон и блютус, Поля где-то узнала про группу &ldquo;Руки вверх&rdquo;, но при этом не слышала самых известных их песен, как-то &ldquo;Крошка моя&rdquo; и &ldquo;Студент&rdquo;. Прошло уже двадцать лет, с тех пор, как они вышли в свет.</p>

<p>Потом ещё зашли в Дикси, купили кое-что по списку, втч стиральный порошок, а то мы в последнее время стирали какой-то резервной пачкой порошка, неизвестно когда купленной. Я к этому времени так устал, что реально едва поднимал ноги, даже корзинку носить было очень тяжело. Поля выпросила у меня две пачки Chipicao.</p>

<p>Вечером говорил по Скайпу со своим итальянским знакомым, хочется верить, что он не был особенно мной разочарован. Итальянский постепенно вымывается из головы, остались только основы грамматики, а слова я все позабывал. Говорить по-чешски мне несложно, а по-итальянски каждое предложение приходиться выстраивать так, чтобы хватило моего скудного словарного запаса. Это перец говорит специально медленно, так что понимать его нетрудно. Он мне рассказал, что у него возле дома стоял солнечные панели, и он некоторую часть энергии продает в общую сеть (alla strada), для чего у него стоят два счетчика, один на входящую ЭЭ, другой на исходящую.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 13 мая, Сб]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/15/kak-ia-proviol-13-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-15T09:37:18+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/15/kak-ia-proviol-13-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Собственно, неделя так или иначе прошла и можно снова ехать на участок и приниматься за работу. С Сергеем мы опять договорились о раннеей встрече, и в 8-40 мы уже были на участке, все вместе.</p>

<p>На участке грязно, вокруг дома опять липкая глина, не пройти, мы напрасно убрали паллеты от входной двери.</p>

<p>Мы с отцом поехали на рынок за кабелем и остальными принадлежностями, наш работник Владимир ещё попросил привезти два мешка сухой смеси. Провод ПВС 6*2 на рынке стоит 63 рубля за метр, мы взяли 60 м, плюс ещё пластиковую трубку 15 м, металлические крепежные ушки (неудачное приобретение, на мой взгляд, мои пластиковые клипсы лучше, но об это позже) и ещё какую-то мелочь. Потом ещё взяли два мешка сухой смеси &ldquo;Эталон&rdquo;, 250 рублей за два мешка. Вернулись на участок, переоделись и начали оценивать перспективы прокладки кабеля.</p>

<p>Тут подошел наш работник, и сказал, что ему надо ещё два мешка смеси для изготовления порожка, так что мне пришлось снова переодеться и ехать на рынок второй раз. Кстати, отличная мысль в дальнейшем переодеваться в доме, по-моему, это гораздо удобнее.</p>

<p>Вид на нашу деревню и место будущей постройки храма. Также где-то здесь якобы будет построен поселок &ldquo;Зима-Лето&rdquo;. Вообще тут красивое место, надо бы как-нибудь зайти сюда с фотоаппаратом, к тому же отсюда видно наш домик.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170513_122822_800.jpg"></p>

<p>Мы начали копать возле стены дома, рассчитывая найти там конец трубы для ввода кабеля. Копать там легко, потому что это насыпная земля, и мы в самом скором времени дошли до пенопласта, который там уложен в глубине вокруг ростверка. Потом мы начали копать от стены и нашли дренажную трубу. Тут приехал Сергей, очень удачно, и я озадачил его вопросом, где конец вводной трубы. Он нам прямо побожился, что труба выведена на метр от фундамента, то есть её конец должен быть за пределами дренажной трубы.</p>

<p>Тут мимо участка проезжали на великах двое узбеков, и отец немедленно нанял их копать траншеи за 300 рублей метр. Я настоял, чтобы они начинали копать возле ворот, потому что знал, что именно там самая скверная земля. К тому же у меня еще не было уверенности, что мы сможем добраться до той самой вводной трубы. Мы сняли кусок пенопласта, и под ним действительно нашлась вводная труда, вот только конец её уходил по дренажную трубу.</p>

<p>Наш работник Владимир тем временем установил на балконе маячки.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170513_111039_800.jpg"></p>

<p>Проемы в стене он запенил, и таким образом была использована пена, пролежавшая в шкафу несколько лет, я даже не помню, для чего её покупал, но срок годности у неё истек в 2015 году.</p>

<p>Мы прокопали весьма изрядную яму с наружной стороны от дренажа, но и там ничего не нашлось. Копать <strong>гораздо</strong> тяжелее, очень плотная глина, яма получается с гладкими стенками, которые на ощупь как пластмасса. Если поводить по стенке ямы пальцами, то такое впечатление, что водишь по стенке холодильника. В результате нам пришлось вытащить из обертки дренажной трубы часть гравия, закопаться под дренажную трубу и постепенно нашли где-то под ней конец вводной трубы. Все по самому длинному и неудобному варианту.</p>

<p>Узбеки все время требовали лом, а я смог им дать только старые лопаты, которые остались от строителей, строивших дом. Лом у нас, по всей видимости, дома. Владимир, тем временем, наверху залил поверхность балкона бетоном.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170513_122154_800.jpg"></p>

<p>Потом он взялся строить ту самую &ldquo;термошпонку&rdquo;, т.е. утепленный порожек для балконной двери, в дело пошли длинные полоски Велокса, которые остались с прошлого года от оконных откосов. Т.е. и отходам постепенно находится применение, что оч хорошо. Порожек являет собой коробку, наполовину заполненную пенопластом, наполовину залитую бетоном. Мне пришла в голову мысль, что стоило бы этот порожек проармировать - может быть, в этом и нет особого смысла, но мне было бы приятнее знать, что порожек усилен. Так что наш рабочий заложил в порог два арматурных прута 12 мм. Как раз в этом месте из пола торчали два пакета арматуры (боковое армирование входной двери), они оч пригодились для крепления прутов.</p>

<p>Потом надо было сделать крышку для порожка, и тут встала проблемка - нужна была длинная полоса шириной 29 см, а таких и не осталось. Так что в дело пошли 25 мм плиты, которые лежат возле бытовки, они остались еще со времени постройки фундамента. Не зря я их так бережно хранил столько времени. Всему найдётся место.</p>

<p>Я какой-то момент отошел в конец участка - вдоль забора за туями лежит полоса снега, хотя вообще было очень тепло, даже почти жарко.</p>

<p>Узбеки прокопали траншею вдоль ворот, землю свезли к серому забору, там низина. Потом они взялись копать от забора к нашей прорытой яме и работали довольно бодро. Владимир изготовил порожек, а мы начали крепить к забору кабель, вот только предварительно его надо было запихнуть в гофру. <span class='pullquote-right' data-pullquote='Никогда не следует использовать 16-ю гофру!'>Это вроде бы незначительное дело стало проблемой всего дня, потому что мы использовали 16-ю гофру, которой у меня почему-то очень много. Кабель бы гибкий и вроде бы должен был нормально пролезть, но почему-то пролез только до середины, а дальше каждый метр давался с большим трудом. Гофра в нескольких местах лопнула. <strong>Никогда не следует использовать 16-ю гофру!</strong> Только 20 мм или больше.</span></p>

<p>Потом мы начали крепить кабель к забору и довольно быстро добрались до ворот. Натянуть гофру нормально не получилось, потому что металлические ушки с рынка недостаточно её прижимают. В воротах мы протянули кабель через кусок трубы ПНД, которая валяется у нас в доме с незапамятных времен, и пошли дальше, и так дошли до траншеи к дому. Тут осталось только пропихнуть остаток провода в черную трубку и можно было приступать к самому сложному и сомнительному месту всей этой затей - просовыванию кабеля в трубу.</p>

<p>Самое сложное мне удалось вполне - вот только кабеля едва хватило, чтобы он выглянул из трубы на противоположном конце! А ведь по расчётам должно было остаться 7 метров запаса. То ли мы так просчитались, то ли нам продали &ldquo;армянский вариант&rdquo;. Так что нам пришлось опять пройти вдоль всего кабеля, выбрать всю слабину, потом снова его прикрепить и так мы добыли с полметра запаса. К прискорбию, от наружного столба кабель идет прямо к забору, а я рассчитывал либо поднять его наверх к тросику, либо упрятать под землю.</p>

<p>На этом мы закончили работу и стали собираться домой.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170513_152537_800.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл 12 мая, Пт]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/12/kak-ia-proviol-12-maia-2017/"/>
    <updated>2017-05-12T11:29:39+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2017/05/12/kak-ia-proviol-12-maia-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Температура +1 на градуснике, на улице все в снегу. Отличная погода для 12 мая, хотя нет, подождите-ка&hellip;</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/collage_20170512_163653.jpg"></p>

<p>Впрочем, на Штурвальной все уже успело оттаять, и весна начинает выглядеть, как весна.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170512_083757_800.jpg"></p>

<p>На работе целый день работал, такое впечатление, что двух предыдущих дней не было, и все три дня надо запихнуть в один сегодняшний. Потому нечего даже написать в унылый. Все работники сваливали пораньше, и только один я остался сидеть до половины седьмого. С собой унес маленький ноут, вполне возможно, что мне пригодится &ldquo;удаленный доступ&rdquo;. Также волшебным образом нашёл в тумбочке ключ для удаленного доступа, что вообще чудо.</p>

<p>Отец приехал днем и остался у нас, чтобы завтра утром мы уже мчались на участок. Юля, оказывается, потратила день на то, что съездить на рынок &ldquo;Садовод&rdquo; и накупила там целую гору растений. Как будто недостаточно тех, что мы уже насажали, и тех маленьких туй, что ещё ждут посадки. С рынка она ехала на некоем бесплатном автобусе, который во-первых, грозил развалиться, во-вторых, был полон гастрабайтеров. В метро у Юли несколько раз спрашивали, что это у неё за цветочек такой красивый, а это был какой-то необыкновенный клематис.</p>

<p><img class="center" src="http://maximkoo.github.io/images/2017/IMG_20170512_194857_800.jpg"></p>

<p>Вон он там стоит около проходной. Юля ещё зачем-то купила миндальное дерево.</p>

<p>Я сразу приготовил инструмент на завтра и лег спать относительно пораньше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
