<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Участок | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/uchastok/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-08-09T17:39:14+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл одиннадцатое июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-iulia/"/>
    <updated>2015-07-11T00:01:57+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-iulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром позвонил отец, сказал, что выезжает к нам, своим ходом, потому что у мамы скачет давление. Я его встретил на Сходненской.</p>

<p>Поля пошла в гости к Роме Куркину, а нам надо было ехать на участок - сажать, сажать, сажать. Отца с малышом мы завезли в Тушинский парк, а сами прямо оттуда помчались в Овсянниково. По бесплатной дороге, доехали хорошо.</p>

<p>На участке с предыдущего дня ничего не поменялось. В ту яму, что я выкопал перед отпуском, мы посадили сливу &ldquo;Кубанская красавица&rdquo;, а в ту яму, что я выкопал вчера - вишню &ldquo;Гирлянда&rdquo;.</p>

<p>Потом мы отправились к повелителю кур за помётом. Поскольку надо было навёрстывать упущенное время, взяли сразу две тачки. По дороге остановились у того непонятного участка возле поворота в поле. Юля сумела разговориться с тракторист, тракторист, несомненно, армянин. Он утверждал, что это его собственный участок, он его купил через администрацию по 120 тысяч за сотку под дачное строительство и будет строить домик. Зовут Арсен.</p>

<p>У повелителя мы взяли семь мешков навоза, некоторые тяжёлые, некоторые неполные. Осталось не так много, мешков двенадцать. Обратно я пошёл вперед, чтобы потом вернуться и помочь Юле. Юля всё поняла буквально, остановилась там, где мы с ней разошлись и стала ждать. Так что я привёз две тачки.</p>

<p>В некоторых мешках действительно что-то вроде навоза, вонючая каша, в некоторых просто как гнилая солома с резким аммиачным запахом. В одном мешке оказалась как будто коричневая земля, сыпучая и без запаха. Видимо, последнее - самое полезное для растений. &ldquo;Кашу&rdquo; вывалили под новые деревья и гортензию, &ldquo;соломой&rdquo; замульчировали виноград, &ldquo;землю&rdquo; всыпали под смородину.</p>

<p>Посадили два куста смородины - чёрную смородину &ldquo;Нежданчик&rdquo; и красную &ldquo;&rdquo;. Юля ещё посадила жимолость. Редиска у нас что-то не задалась - дала стрелки с семенами и Юля её повыдергала. Из кабачков и тыкв один кабачок разросся, один примерно в том виде, в каком его посадили, остальные сдохли.</p>

<p>Всё же простые грядки - это путь в тупик во всех отнощениях. Сорняки забивают всё в несколько дней, ягоды страдают от птиц, крыс и слизней. Обязательно надо затягивать грядки тканью, или чем-нибудь мульчировать, хоть камнями, а если есть возможность перейти на вертикальные грядки - то делать вертикальные.</p>

<p>Между деревьев мы нашли то ли огромную мышь, то ли небольшую крысу с перегрызенным горлом. Видимо, наш поедатель клубники попался соседской кошке.</p>

<p>Юля утверждает, что Иван протянул себе свет - у него появился электрощиток. По-моему, он у него был и раньше.</p>

<p>Обратно доехали довольно быстро, через Лобню и круг. Заехали к Лене, передали ей зелёного лука.</p>

<p>Дома отец с малышом уже вернулись из парка. Отец потушил нам баранину с картошкой. Потом мы с ним заехали к Роме, забрали Полю с кораблика и поехали в Раменки. Поля вначале выступала, что не хочет ехать &ldquo;потому что ей не с кем будет играть&rdquo;. Доехали быстро, без замечаний.</p>

<p>Показал маме видео на телефоне, Поля всё время мешала, потому что хотела играть с бабушкой.</p>

<p>Обратно доехал тоже быстро, через Кутузовский и Рублёвку. Припоминаю, что изначально станцию &ldquo;Раменки&rdquo; должны были открыть в VI квартале 2015 года, то есть уже скоро. Теперь открытие перенесли на 2016 год из-за того, что должна быть построена ещё станция &ldquo;Минская&rdquo;, как я понял, около мечети. Довольно бессмысленная затея, жилой застройки там нет, разве что можно будет входить от метро в Парк Победы с обратной стороны. Вообще всё сильно изменилось - как-то так вышло, что в конце 90-х и примерно по 2005 год всё стояло неизменным, а потом начало быстро меняться, и уже почти не осталось того, что я помню с тех пор, когда жил в Раменках. Считаю, что это хорошо и правильно, всё должно меняться.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцатое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/20/kak-ia-proviol-dvadtsatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-20T20:51:36+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/20/kak-ia-proviol-dvadtsatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Проспал до девяти часов, только сейчас отоспался после Воронежа. Собрались и поехали на участок, конечно же, по новой дороге, пока бесплатно. Надо отметить, что в направлении из Москвы перед Шереметьево строится только три пропускных пункта, остальные даже не начаты.</p>

<p>Доехали хорошо, заехали на рынок купили доски и краску, Юля ещё купила новую тяпку. Продавец досок меня уже узнаёт и здоровается при встрече. Нам ещё предлагали бензиновый триммер подержанный за четыре тысячи.</p>

<p>На участке всё в порядке, всё понемного растёт, земля ещё влажная от прошлого полива, яркого солнца с тех пор не было. Игорёк съел две первые ягоды клубники, см. фотоархив. Юля полила кое-что удобрением, что мы замочили в тот раз, наверняка будет потрясающий результат, да. Набрали ещё немного редиски и зелёного лука.</p>

<p>Я взялся за доски и с некоторым усилием сколотил высокую грядку для винограда. Получилось довольно неаккуратно, но если не придираться, то сойдёт. Литр краски сразу кончился, я что-то не рассчитал. С другой стороны, надо было заранее купить краску в Леруа Мерлен, там сильно дешевле.</p>

<p>Грядку с трудами установили на место, я начал её наполнять. Мимо опять проезжал рабочий на велосипеде, мы его наняли косить сорняки. Он сперва притащил косу и начал косить косой. Подозреваю, что наши джунгли коса не берёт, потому что он опять куда-то убежал и притащил триммер Хускварна. По его словам, триммер от работы всё время перегревается, и пока триммер остывал, рабочий косил серпом! Серпом, Карл! Я вообще первый раз вижу настоящий серп, раньше мне он встречался только в паре с молотом.</p>

<p>Не знаю, сколько времени я потратил,но грядку я наполнил. В середину я ещё накидал крапивы и один мешок куриного перегноя. Воняло от него ололо, сплошной аммиак, аж глаза режет. Я даже не знаю, можно ли такую отраву класть под растения. Да, я ещё специально начал разбирать кучу, которая занимает место под предполагаемую вишню. Юля села окучивать порей с помощью воронежского чернозёма.</p>

<p>Рабочий всё скосил, участок сразу выглядеть куда аккуратнее. Надо было его ещё привлечь к перевозке земли, но я что-то не сообразил. Юля ему заплатила 1000 рублей. Я ещё высыпал несколько тачек под туи, выровнял и заполнил рамки под розой и под гортензией. Розы вроде бы живы, есть набухшие почки, если всё пойдёт нормально, то будут новые побеги. Рабочий сказал, что он из города Пролетарск в Таджикистане, но по национальности узбек. Я сейчас посмотрел в Википедии, в Пролетарске 95% населения узбеки. Ещё он сказал, что у них кто побогаче, строят дома из кирпича, а все остальные строят &ldquo;из земли&rdquo;, то есть, видимо, из глины.</p>

<p>Когда собирались уезжать, вроде как начинался дождь. Начался он, когда мы выехали на новую трассу и шёл до вечера.  Это очень хорошо, я очень рад, что не надо таскать воду ведром, и что она сама падает с неба. Теперь всё как следует польётся. Малыш на участке очень капризничал, в машине сразу уснул.</p>

<p>В начале одиннадцатого я вдруг почувствовал прилив сил и поехал на вечерний шопинг в Леруа Мерлен. Купил краски, две бутыли удобрения &ldquo;Биомастер&rdquo;, морилку и аккумуляторы АА для Юли. Всего потратил 706 рублей, а также отлично поразвлёкся.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать седьмое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/27/kak-ia-proviol-dvadtsat'-sied'moie-maia/"/>
    <updated>2015-05-27T23:00:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/27/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-sied&#8217;moie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После работы с Юлей поспешили на участок, потому что уже три дня жарко и надо всё поливать. Доехали хорошо, выехали со Сходненской в 17:50, не позже семи уже были на участке. Всё хорошо подсохло, туи на месте (две засохли), ворота закрыты, в бытовке сухо. Как ни странно, под деревьями в рамках земля была ещё мокрая, их можно было и не поливать. Под вишней очень хорошо взошёл лук. Порей более или менее восстановился после урагана.</p>

<p>Мы схватились как-то сразу за всё.</p>

<p>Полили кусты, лук под вишней, порей, редиску и туи. Большие туи я еще побрызгал &ldquo;Эпином&rdquo;. Очень удачно, что я сообразил привезти воды из дома, вышло около 40 литров, это три ведра из колодца + у меня ещё там стояли две пятилитровки, набранные из лужи. Всегда надо так делать. Из колодца вытащил пять вёдер воды, вроде на всё хватило. Прикрутил ещё три дощечки на фронтон бытовки. Сколотили длинную рамку, покрасили, уложили на место. Посередине рамки вырыли яму под куст калины, засыпали землей с торфом и песком, всыпали оставшийся с прошлого раза мешок куриного перегноя. По краям Юля посадила лук-батун, заодно узнаем, что это такое. Перевезли несколько тачек земли под туи. Землю было бы лучше возить вдвоём, выходило бы гораздо быстрее.</p>

<p>Почему-то в этот раз на участке очень много комаров, особенно вдоль забора и возле бытовки. В прошлом году их не было.</p>

<p>Домой поехали, когда было уже почти темно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл семнадцатое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/17/kak-ya-proviol-semnadcatoe-maia/"/>
    <updated>2015-05-17T15:15:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/17/kak-ya-proviol-semnadcatoe-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра вроде бы шёл небольшой дождь. Тем не менее, собрались и поехали на участок, Поля тоже поехала с нами, хотя мы ей предлагали остаться с Ольгой Сергеевной. Заросли порея на подоконниках разрослись сверх всякой меры, их уже давно надо было высадить.</p>

<p>На участке всё затопило, вёдра стояли полные воды. По-видимому, был очень сильный ветер, потому что большие бутыли унесло за несколько метров, и, что самое неприятное, ворота открылись, несмотря на засов. Надо срочно делать большой засов из доски, или каждый раз подтыкать их дощечкой, или хотя бы завязывать веревочкой. Я полез в грязь в старых кроссовках, но вскоре пожалел, что не надел Пашины резиновые сапоги.</p>

<p>Крыша в бытовке не течёт! Это огромный плюс и прорыв. Пол подсох, несмотря на отсутствие одного фронтона, и там сразу стало приятнее находиться.</p>

<p>Слива &ldquo;Стэнли&rdquo; проснулась, почки раскрываются. Вишня &ldquo;Харитоновская&rdquo; всё же сдохла. И та самая дальняя гортензия, которую мы считали сдохшей, вдруг дала несколько почек.</p>

<p>Мы вывезли на участок большую часть порея, на скорую руку сколотили грядку, засыпали землёй из блиайшей кучи, а потом мы с Полей пошли за перегноем к тому мужичку, у которого куры. Взяли три мешка, и в виде благодарности купили у него два десятка яиц по 100 рублей. До участка я дошёл с тачкой нормально, а по участку протащил её практически волоком, потому что колесо тут же забилось грязью и перестало крутиться. По-моему, я перетрудился с этой тачкой, потому что потом мне что-то стало нехорошо. Вообще эта сраная трясина уже достала, надо срочно делать какие-то дорожки, трапики, или что-то ещё. Каждый шаг даётся с трудом, дойти до машины - целое путешествие. Плюс у дождя только один - не надо таскать воду из колодца.</p>

<p>Потом Юля сажала порей, я начал пилить доски на второй фронтон. Чтобы Поля не скучала, я ей дал в виде игрушки шуруповёрт.</p>

<p>Потом я с трудом поставил на фронтон шесть досок, покрасил новым сверхдешёвым защитным составом. На вид он похож на сильно разведённый Пинотекс, полагаю, что для нашего случая сойдёт, либо же не сойдёт, увидим через годик.</p>

<p><img class="right half" src="/images/2015/IMG_20150517_133728.jpg" title="title:&ldquo;Поля котёнок&rdquo;" >
И, поскольку Поле нечем было заняться, мы с ней пошли к дому Андрея, я надеялся там найти ей компанию, но там никого не оказалось, зато бегали три котёнка. Я вернулся дальше заниматься фронтоном, а Юля пошла за Полей, и каким-то образом им удалось изловить одного котёнка.</p>

<p>К этому времени я уже очень устал, и скомандовал всем ехать домой. Юля ещё предлагала посадить лук-батун, но мне уже ничего не хотелось. Пока переодевались, Полин котёнок два раза залезал в машину. Доехали по новой трассе без приключений, машин средне, даже, пожалуй, немного, хотя сегодня воскресенье.</p>

<p>Вечером я отмывал обувь от килограммов грязи, а Юля пошла привести в порядок все наши клумбочки. Я все собирался крайнюю клумбочку на центральном газоне передвинуть на полметра влево, но так и прособирался, теперь уже на следующий год. Вокруг дома трава уже по колено, на участке одна только грязь и ничего не растёт.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл одиннадцатое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-11T21:28:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вообще сегодня я не собирался ехать на участок, потому что за два дня устал и планировал отдохнуть, заняться домашними делами и подготовиться к работе. Тем не менее, мы туда поехали. Более того, мы даже не оставили Игорька с Юлиными родителями, потому что они снова куда-то отправились по делам. Так что мы снова оказались на участке вместе с малышом. Оставалось посадить девять туй (или десять). Но - Юля с утра созвонилась с Авасом и договорилась, что он заранее откопает столько ям, сколько сможет. Он выкопал шесть ям, и ещё в одной наткнулся на большой кусок бетона, который не смог вытащить.</p>

<p>Мы приехали и сразу взялись за посадки. В каждую яму надо несколько тачек земли + ещё Юля решина сажать туи на возвышении, с расчётом, что земля осядет, а мы ещё засыплем местность вокруг туй землёй для выравнивания участка. Получалось, что туи сидели не в ямах, а над ямами. Вдвоём и с одной тачкой дело шло <em>очень</em> медленно и тяжело.</p>

<p>Потом, к счастью, приехали Юлины родители и увезли Игорька в Дмитров. По сообщениям, Игорёк уснул в машине и потом ещё продолжать спать в Дмитрове.</p>

<p>Мы очень долго ещё ковырялись, и, наконец, заполнили все ямы и посадили семь туй. Ту яму, в которой был бетон, просто расширили, думаю, корни смогут расти в обход бетона.</p>

<p>Ещё раз уже вместе сходили к тому мужичку за куриным перегноем, взяли три мешка. Он продаёт яйца и кур, но куры дорогие, 600 рублей килограмм. Говорит, что невыгодно, лучше продавать яйца, 100 рублей десяток. В мешках на этот раз была не солома, а опилки, мешки тяжёлые и совсем трухлявые. Два закопали под туи, один рассыпали под малину.</p>

<p>Осталось три туи, но мне уже надо было заниматься фронтоном. К нашей удаче, мимо проезжал на велосипеде гастарбайтер, один из тех, которые вечно ищут работу, Юля его тут же привлекла к посадке. Они тоже довольно долго возились, но, в конечном итоге, посадили и три последние туи. Итого их посажено 38 штук - 18 маленьких (Брабант и Ауреа Спиката вперемешку), четыре больших Брабант и 16 больших Смарагд. Куча торфа разобрана почти наполовину, начатая в том году куча земли закочилась, ещё от одной разобрано около половины. Я зашил фронтон, тоже с мучениями. Почему-то, как я ни рассчитывал уменьшение длины от доски к доске, почти каждую доску приходилось подгонять по месту. Как я думаю а) стропила не совсем прямые б) доски для фронтона разной ширины. Использовал последний открытый с прошлого года Пинотекс. Пинотекс, в принципе, зимует, на поверхности образовалась толстая плёнка, а под ней нормальная краска. Потом ещё надо было все поливать, пришлось таскать воду из колодца, опять 15-литровым ведром. Очень тяжело, левая рука к концу начала отказывать, и ладони от верёвки горят даже через перчатки. Всё полили, крапива уже скисла, пользуемся ей для удобрения. Слива &ldquo;Стэнли&rdquo; вроде проснулась, но почки ещё не распустились. Вишня &ldquo;Харитоновская&rdquo;, по всей видимости, сдохла.</p>

<p>С участка домой увезли 20-литровую бутыль воды из колодца, чтобы полить розы около дома. Раньше возили воду из дома на участок, теперь возим обратно. После возвращения сразу полили розы за домом. Есть идея и желание все дельные розы увозить из Москвы на участок, а территорию возле дома использовать, как опытный полигон.</p>

<p>Собственный вес вечером составил 96,3 кг, вроде бы это рекорд за обозримый период.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
