<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Участок | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/uchastok/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-06-02T10:57:02+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать седьмое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/27/kak-ia-proviol-dvadtsat'-sied'moie-maia/"/>
    <updated>2015-05-27T23:00:17+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/27/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-sied&#8217;moie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После работы с Юлей поспешили на участок, потому что уже три дня жарко и надо всё поливать. Доехали хорошо, выехали со Сходненской в 17:50, не позже семи уже были на участке. Всё хорошо подсохло, туи на месте (две засохли), ворота закрыты, в бытовке сухо. Как ни странно, под деревьями в рамках земля была ещё мокрая, их можно было и не поливать. Под вишней очень хорошо взошёл лук. Порей более или менее восстановился после урагана.</p>

<p>Мы схватились как-то сразу за всё.</p>

<p>Полили кусты, лук под вишней, порей, редиску и туи. Большие туи я еще побрызгал &ldquo;Эпином&rdquo;. Очень удачно, что я сообразил привезти воды из дома, вышло около 40 литров, это три ведра из колодца + у меня ещё там стояли две пятилитровки, набранные из лужи. Всегда надо так делать. Из колодца вытащил пять вёдер воды, вроде на всё хватило. Прикрутил ещё три дощечки на фронтон бытовки. Сколотили длинную рамку, покрасили, уложили на место. Посередине рамки вырыли яму под куст калины, засыпали землей с торфом и песком, всыпали оставшийся с прошлого раза мешок куриного перегноя. По краям Юля посадила лук-батун, заодно узнаем, что это такое. Перевезли несколько тачек земли под туи. Землю было бы лучше возить вдвоём, выходило бы гораздо быстрее.</p>

<p>Почему-то в этот раз на участке очень много комаров, особенно вдоль забора и возле бытовки. В прошлом году их не было.</p>

<p>Домой поехали, когда было уже почти темно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл семнадцатое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/17/kak-ya-proviol-semnadcatoe-maia/"/>
    <updated>2015-05-17T15:15:52+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/17/kak-ya-proviol-semnadcatoe-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра вроде бы шёл небольшой дождь. Тем не менее, собрались и поехали на участок, Поля тоже поехала с нами, хотя мы ей предлагали остаться с Ольгой Сергеевной. Заросли порея на подоконниках разрослись сверх всякой меры, их уже давно надо было высадить.</p>

<p>На участке всё затопило, вёдра стояли полные воды. По-видимому, был очень сильный ветер, потому что большие бутыли унесло за несколько метров, и, что самое неприятное, ворота открылись, несмотря на засов. Надо срочно делать большой засов из доски, или каждый раз подтыкать их дощечкой, или хотя бы завязывать веревочкой. Я полез в грязь в старых кроссовках, но вскоре пожалел, что не надел Пашины резиновые сапоги.</p>

<p>Крыша в бытовке не течёт! Это огромный плюс и прорыв. Пол подсох, несмотря на отсутствие одного фронтона, и там сразу стало приятнее находиться.</p>

<p>Слива &ldquo;Стэнли&rdquo; проснулась, почки раскрываются. Вишня &ldquo;Харитоновская&rdquo; всё же сдохла. И та самая дальняя гортензия, которую мы считали сдохшей, вдруг дала несколько почек.</p>

<p>Мы вывезли на участок большую часть порея, на скорую руку сколотили грядку, засыпали землёй из блиайшей кучи, а потом мы с Полей пошли за перегноем к тому мужичку, у которого куры. Взяли три мешка, и в виде благодарности купили у него два десятка яиц по 100 рублей. До участка я дошёл с тачкой нормально, а по участку протащил её практически волоком, потому что колесо тут же забилось грязью и перестало крутиться. По-моему, я перетрудился с этой тачкой, потому что потом мне что-то стало нехорошо. Вообще эта сраная трясина уже достала, надо срочно делать какие-то дорожки, трапики, или что-то ещё. Каждый шаг даётся с трудом, дойти до машины - целое путешествие. Плюс у дождя только один - не надо таскать воду из колодца.</p>

<p>Потом Юля сажала порей, я начал пилить доски на второй фронтон. Чтобы Поля не скучала, я ей дал в виде игрушки шуруповёрт.</p>

<p>Потом я с трудом поставил на фронтон шесть досок, покрасил новым сверхдешёвым защитным составом. На вид он похож на сильно разведённый Пинотекс, полагаю, что для нашего случая сойдёт, либо же не сойдёт, увидим через годик.</p>

<p><img class="right half" src="/images/2015/IMG_20150517_133728.jpg" title="title:&ldquo;Поля котёнок&rdquo;" >
И, поскольку Поле нечем было заняться, мы с ней пошли к дому Андрея, я надеялся там найти ей компанию, но там никого не оказалось, зато бегали три котёнка. Я вернулся дальше заниматься фронтоном, а Юля пошла за Полей, и каким-то образом им удалось изловить одного котёнка.</p>

<p>К этому времени я уже очень устал, и скомандовал всем ехать домой. Юля ещё предлагала посадить лук-батун, но мне уже ничего не хотелось. Пока переодевались, Полин котёнок два раза залезал в машину. Доехали по новой трассе без приключений, машин средне, даже, пожалуй, немного, хотя сегодня воскресенье.</p>

<p>Вечером я отмывал обувь от килограммов грязи, а Юля пошла привести в порядок все наши клумбочки. Я все собирался крайнюю клумбочку на центральном газоне передвинуть на полметра влево, но так и прособирался, теперь уже на следующий год. Вокруг дома трава уже по колено, на участке одна только грязь и ничего не растёт.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл одиннадцатое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-11T21:28:27+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/11/kak-ia-proviol-odinnadtsatoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вообще сегодня я не собирался ехать на участок, потому что за два дня устал и планировал отдохнуть, заняться домашними делами и подготовиться к работе. Тем не менее, мы туда поехали. Более того, мы даже не оставили Игорька с Юлиными родителями, потому что они снова куда-то отправились по делам. Так что мы снова оказались на участке вместе с малышом. Оставалось посадить девять туй (или десять). Но - Юля с утра созвонилась с Авасом и договорилась, что он заранее откопает столько ям, сколько сможет. Он выкопал шесть ям, и ещё в одной наткнулся на большой кусок бетона, который не смог вытащить.</p>

<p>Мы приехали и сразу взялись за посадки. В каждую яму надо несколько тачек земли + ещё Юля решина сажать туи на возвышении, с расчётом, что земля осядет, а мы ещё засыплем местность вокруг туй землёй для выравнивания участка. Получалось, что туи сидели не в ямах, а над ямами. Вдвоём и с одной тачкой дело шло <em>очень</em> медленно и тяжело.</p>

<p>Потом, к счастью, приехали Юлины родители и увезли Игорька в Дмитров. По сообщениям, Игорёк уснул в машине и потом ещё продолжать спать в Дмитрове.</p>

<p>Мы очень долго ещё ковырялись, и, наконец, заполнили все ямы и посадили семь туй. Ту яму, в которой был бетон, просто расширили, думаю, корни смогут расти в обход бетона.</p>

<p>Ещё раз уже вместе сходили к тому мужичку за куриным перегноем, взяли три мешка. Он продаёт яйца и кур, но куры дорогие, 600 рублей килограмм. Говорит, что невыгодно, лучше продавать яйца, 100 рублей десяток. В мешках на этот раз была не солома, а опилки, мешки тяжёлые и совсем трухлявые. Два закопали под туи, один рассыпали под малину.</p>

<p>Осталось три туи, но мне уже надо было заниматься фронтоном. К нашей удаче, мимо проезжал на велосипеде гастарбайтер, один из тех, которые вечно ищут работу, Юля его тут же привлекла к посадке. Они тоже довольно долго возились, но, в конечном итоге, посадили и три последние туи. Итого их посажено 38 штук - 18 маленьких (Брабант и Ауреа Спиката вперемешку), четыре больших Брабант и 16 больших Смарагд. Куча торфа разобрана почти наполовину, начатая в том году куча земли закочилась, ещё от одной разобрано около половины. Я зашил фронтон, тоже с мучениями. Почему-то, как я ни рассчитывал уменьшение длины от доски к доске, почти каждую доску приходилось подгонять по месту. Как я думаю а) стропила не совсем прямые б) доски для фронтона разной ширины. Использовал последний открытый с прошлого года Пинотекс. Пинотекс, в принципе, зимует, на поверхности образовалась толстая плёнка, а под ней нормальная краска. Потом ещё надо было все поливать, пришлось таскать воду из колодца, опять 15-литровым ведром. Очень тяжело, левая рука к концу начала отказывать, и ладони от верёвки горят даже через перчатки. Всё полили, крапива уже скисла, пользуемся ей для удобрения. Слива &ldquo;Стэнли&rdquo; вроде проснулась, но почки ещё не распустились. Вишня &ldquo;Харитоновская&rdquo;, по всей видимости, сдохла.</p>

<p>С участка домой увезли 20-литровую бутыль воды из колодца, чтобы полить розы около дома. Раньше возили воду из дома на участок, теперь возим обратно. После возвращения сразу полили розы за домом. Есть идея и желание все дельные розы увозить из Москвы на участок, а территорию возле дома использовать, как опытный полигон.</p>

<p>Собственный вес вечером составил 96,3 кг, вроде бы это рекорд за обозримый период.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл десятое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-maia/"/>
    <updated>2015-05-10T22:56:05+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/10/kak-ia-proviol-diesiatoie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра приехали Юлины родители, привезли Игорька, а сами поехали дальше по делам. Так что нам пришлось ехать на участок вместе с Игорьком. Я успел съездить в &ldquo;Леруа Мерлен&rdquo;, прикупил всего по мелочи для участка. Жидкого удобрения &ldquo;Биомастер&rdquo; не было, взял какое-то сухое на основе куриного помёта, но его надо замачивать сутки. Ещё купил защитный состав для дерева, всего 140 рублей за 1.7 литра, можно будет сравнить с Пинотексом. Пинотекс выходит очень дорого.  Купил ещё две рамки для Полиных картин, и тут же их вставил.</p>

<p>Также с утра вышел, пообрезал виноград во дворе, который самый старый. Он разросся в такие джунгли, что уже давным-давно начал сам себя душить. Его надо обрезать на 90%, к тому же там полно сухих плетей, их тоже надо вырезать и выбросить. Нарезал побегов примерно на полведра.</p>

<p>Около двенадцати дня поехали на участок. У нас на въезде в деревню стоит плакат о продаже кур, яиц и всего подобного. В этот раз возле плаката ещё сидел толстый мужичок,   а рядом клетки с курами. Юля вышла с ним поговорить, оказалось, что он помимо того, что он продаёт яйца и кур, у него ещё есть огромное количество куриного помёта, и он его отдаёт бесплатно. Я взял тачку и сходил разок, потому что бесплатным надо пользоваться. Действительно, у него там была огромная куча полуразложившихся мешков, вонища и мухи стеной. Я вытащил один более-менее целый мешок и увёз на тачке к нам, идти минут пять. В мешке оказалась какая-то гнилая солома, видимо, это и есть тот самый помёт, мы его закопали под туи.</p>

<p>Выкопали три ямы, и посадили в них ещё три туи Смарагд, потом я пошёл заниматься бытовкой. Надо было добить ондулин гвоздями и начать зашивать фронтон. Прибивать ондулин несложно, но один раз я всё-таки сделал лишнуюю дырку.</p>

<p>По итогам укладки ондулина могу обозначить допущенные ошибки</p>

<ul>
<li><p>правильнее всего изначально задавать длину стропил равной длине ондулинового листа, тогда его не придётся пилить. Это не строительная ошибка, а проектировочная, но всё равно мы потратили кучу времени, чтобы от каждого листа отпилить по 150 мм, и изгадили три ножовки.</p></li>
<li><p>нижнюю доску обрешётки есть смысл выдвигать за край стропил</p></li>
<li><p>самое главное: не надо укладывать ондулин с выступом за нижний край обрешётки.  Если класть его строго вровень, то он будет уложен ровно. Мы его клали с выступом и в конце каждого ската он у нас всё-таки съехал. Само по себе это не очень заметно, но из-за этого риски, в которые надо вбивать гвозди, кое-где перестали попадать на доски обрешётки и мы сделали в ондулине пару лишних дырок, это уже проблема. Надо класть точно по краю, тогда таких  ошибок не будет.</p></li>
</ul>


<p>Потом начал зашивать фронтон со стороны двери, дело представлялось мне несложным, так что я сразу напилил много дощечек, покрасил и положил сушиться, пока солнце не село. Когда они высохли, оказалось, что кроме первых двух остальные не лезут. Пришлось их подпиливать прямо по месту, всё получилось очень хлопотно, так что до отъезда я не успел зашить даже одну сторону.</p>

<p>Декоративный виноград посадили вдоль внешнего забора. Сколько приживётся, столько приживётся. Всё равно его надо было либо сажать к нам, либо выбросить. Домой вернулись уже затемно, машину даже не стали разгружать.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл третье мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/03/kak-ia-proviol-triet'ie-maia/"/>
    <updated>2015-05-03T22:00:00+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/03/kak-ia-proviol-triet&#8217;ie-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В ночь со второго на третье мая дождя вроде как не было, и с утра мы снова отправились на участок. На этот раз мы захватили с собой растения с балкона, потому что за зиму он оказался настолько заставлен, что по нему трудно было пробраться к морозилке.</p>

<p>На участке дождь, видимо, всё же был, потому что грязевая ванна достигла невиданной доселе глубины, и чтобы передвигаться по участку, нам потребовалась бы лодка. Даже около центрального дерева стояла вода. Я даже не стал туда заходить, чтобы не пачкаться, Юля только занесла горшки, и мы уехали назад.</p>

<p>Чтобы поднять себе настроение, проехались по посёлку посмотреть, кто что строит. В целом всё довольно мило, хотя некоторым явно изменяет чувство меры. Также поснимал на телефон дом проекта 40-75, который мы намерены построить. Там чрезвычайно сложная крыша, в целом уже я сумел разгадать её конструкцию, и новые фотографии мне ничего особенного не дали. Было бы, наверное, любопытно поглядеть на неё с высоты, например, с соседнего дома. Я бы вообще её упростил, благо из-за пологости этой крыши с земли её всё равно толком не видно.</p>

<p>Вернулись по новой трассе. Если бы я не был одет в мешковатые синие штаны, можно было бы посетить с ознакомительными целями &ldquo;Ленту&rdquo; на Ленинградке.</p>

<p>Дома прибрались на балконе и, отмыли пол и подоконники. Постепенно уже хочется избавить от этого домашнего цветоводства и по максимуму перенести всё на участок или куда-нибудь ещё. Ещё одно крупное дело - разобрались в шкафу на этаже! Бардак там достиг такого размаха, что оттуда уже ничего нельзя было вытащить, чтобы ничего не вывалилось и не просыпалась земля. И что-либо там найти не стоило и пытаться. Выбросил ведро из-под краски, залежавшееся со времён ремонта, из четырёх коробок книг оставил только ту, где языковая литература, эти книги толком больше нигде не найдёшь, и они, скорее всего, всегда будут стоить денег. Всё остальное выставляю на продажу, или отдаю даром. Разбор шкафа, на самом деле, огромный прорыв в наведении порядка. Остаётся только один вопиющий свинарник - это гараж, но скоро мы доберёмся и до него.</p>

<p>Чтобы занять день, поехали в Лианозово, клубника по 100 рублей за килограмм (воскресенье, середина дня), лук-порей по 60 рублей за штучку. В предыдуший раз был по 20 и даже по 10. Изюм вроде бы подорожал, самый дешёвый по 250 рублей. По дороге родилась мысль ещё раз съездить в питомник на Ярославке за туями. Сказано - сделано, туи по 150 в наличии, правда, слегка уже обгорели на солнце. Прошлогодние растения считаются некондицией, за ними толком не следят, зато дёшево. Взяли восемь штук туй, Юля ещё купила куст жёлтой форзиции. Туи выгрузили возле дома под окнами, форзицию занесли домой.</p>

<p>Вечером ездил к родителям за Полей, родители привезли нам с дачи огромный выкопанный куст гортензии, весит не менее 50 кг (я в этом разбираюсь, он по-любому тяжелее мешка с сухой смесью). Вернулись поздно, около девяти часов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
