<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Путевые заметки | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/putievyie-zamietki/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-11-23T09:57:19+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как мы ездили в Воронеж]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/14/kak-my-iezdili-v-voroniezh/"/>
    <updated>2015-06-14T00:59:59+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/14/kak-my-iezdili-v-voroniezh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром проспали до десяти часов, в половине одиннадцатого приехал Максим и нас повезли завтракать. Я бы не отказался, если бы завтрак нам привезли прямо в дом, чтобы можно было бы позавтракать у бассейна.</p>

<p>Я вообще планировал, что мы поедем на стрельбище, но Максим предложил поехать покататься на квадроциклах, которых у него как раз два. Напомню, что на квадроцикле я катался два раза в Тунисе, в 2006 году.</p>

<p>Конечно, к этой штуке надо привыкнуть. Мне Максим доверил квадрик Хонда, очень мощный, по всей видимости. Мне всё время казалось, что эта штука сейчас опрокинется. Когда мы съезжали с асфальта на бездорожье, мне встретилась какая-то тётенька, которая ехали на кладбище и просила подвезти ей две бутыли с водой. Я заодно подвёз и саму тётеньку тоже, метров на двести или триста.</p>

<p>Максим поехал вместе с Ваней, Ваня сидел сзади. Я был уверен, что Максим иногда даёт ему покататься за рулём, оказалось, что нет.</p>

<p>В целом я с маршрутом справился, хотя всё время отставал. Сначала мы ехали по какой-то дороге, очень разбитой, в некоторых местах по ней было бы тяжело пробраться даже пешком. Самое странное, что какой-то чудила ехал за нами на машине. Потом мы выехали к реке, если я прально понял, это был Голубой Дунай. Максим предлагал переехать небольшой заливчик, но потом передумал. Потом мы вернулись к посёлку, съехали в лес вдоль железной дороги. Там я уже натерпелся страху, потому что надо было спускаться с крутых склонов по узкой тропинке и точно выруливать между деревьев. На самом деле, если привыкнуть, то это несложно. Что любопытно - лес там совершенно такой же, как и у нас, но в виде подлеска повсюду растёт акация. На обратном пути я даже смог переехать через рельсы.</p>

<p>Непременно потом куплю квадроцикл для Игорька. Как я считаю теперь, не может быть счастливого детства, если нет квадроцикла.</p>

<p>Вечером поехали в гости к Татьяне Ивановне. Как обычно, для нас накрыли великолепный стол, конечно же, были манты. К счастью, у меня хватило воли и сообразительности не наедаться заранее. Максим пожарил мясо на решетке, очень вкусно, Анатолий Николаевич отказался, потому что оно с кровью. Там уже растут кабачки и помидоры, на грушах висят маленькие груши. Вишня в этом году по неизвестной причине не завязалась. Посажен виноград, на зиму его надо укрывать, как и у нас. Шоссе в ту сторону отличное, дорога в посёлке относительно разбитая, подъезд от посёлка к дому ужасно разбит, легковая машина туда, думаю, уже не пролезет, хотя в какой-то из визитов я туда заезжал, не помню, на какой именно машине.</p>

<p>Вернулись в дом, когда было уже темно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
