<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Турция 2015 | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/turtsiia-2015/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-07-04T17:04:31+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл второе июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/02/kak-ia-proviol-vtoroie-iiulia/"/>
    <updated>2015-07-02T21:41:12+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/02/kak-ia-proviol-vtoroie-iiulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я почему-то проснулся в шесть утра и пошёл прогуляться с фотоаппаратом, пощёлкал цветочки и территорию. Потом позавтракал один, оказалось, что это довольно отстойно, прямо как в худшие времена. У них даже нет одноместных столиков, минимум на двоих. С лошками, которые приезжают поодиночке, можно не считаться.</p>

<p>В половине десятого пришёл автобус и мы поехали в аквапарк Sealanya.Перед отъездом ещё зашли в магазинчик в отеле, купили малышу надувной круг и Юля ещё зачем-то купила ему машинку-трансформера. Поля тут же начала клянчить куклу, хотя кукол у неё уже триста штук и мы их выбрасываем целыми сумками.</p>

<p>До аквапарка ехать всего минут десять, наш отель - ближайший к аквапарку. Хоть раз наш отель - ближайший, а не самый дальний! В дороге девушка-гид пояснила нам, что сначала мы пойдём на шоу дельфинов, а потом уже купаться. В аквапарке нам раздали браслеты, я начал надевать браслет Поле на руку, но почему-то не смог его защёлкнуть с первого раза. Попробовал ещё раз - и опять не смог, хотя давил очень сильно. Я подумал, что я, наверное, самый первейший дрищ, раз не могу даже защёлнуть браслетик в аквапарке, сдавил со всех сил и всё-таки защёлкнул, даже пальцы сплющились. Сразу после этого прибежал какой-то служащий и забрал у нас браслеты, объяснив, что они бракованные и не защёлкиваются.</p>

<p>Потом мы сложили вещи в шкафчик и надо было ждать, пока начнётся шоу дельфинов. Народу стояла целая толпа, я ещё почему-то пришёл босиком. За две минуты до начала Юля объявила, что ей надо в туалет и ушла с детьми, а мне оставила надувной круг.  После этого открыли ворота, все повалили внутрь занимать места, я с кругом занял места где-то в шестом ряду, не очень удачно, потому что часть обзора загораживал столб и ещё рядом была лестница.</p>

<p>Вначале показывали номера с морским львом, потом с дельфинами. Программа интересная, но мне показалась несколько затянутой, потому что между номерами зачитывали какой-то очень длинный текст по-русски, по-немецки и по-турецки вроде бы. Я пытался что-то поснимать, вряд ли у меня хорошо получилось, потому что мы сидели далеко, номера были очень краткими и начинались без предупреждения, к тому же мешал столб, а на лестницу вечно лезли какие-то тупые узкоглазые дети. В целом минут сорок пять, наверное.</p>

<p>Перед выходом Юля сказала, что выходим все вместе, и как только я отвернулся, тут же выскочила из другого выхода и спряталась. Нам с Полей пришлось долго ждать на самом проходе.</p>

<p>Потом мы, наконец, пошли купаться. Там большая вытянутая между берегом  и шоссе территория, рне настолько масштабная, как это показано в рекламном буклете, но всё равно большая. Всё засыпано мелкими песочком - приятнее, чем у нас на пляже. Реклама обещала, что можно плавать со скатами - это так и есть, но выглядит куда скромнее, чем звучит. Там есть длинный, очень мелкий бассейн, на дне плавает не менее двенадцати скатов, около полуметра диаметром.</p>

<p>Самое интересное там - большой бассейн с морской водой, разделённый на сектора, очень глубокий, шесть метров. На дне там типа затонувший город, то есть стоят всякие колонны, арки, статуи, якоря итд. И плавают рыбки, насколько я могу судить, мы их всех видели в Египте - синие рыбки, чёрные рыбки, серые рыбки и рыбки Немо. Поля там проплавала с маской больше двух часов. Ещё там есть мелкие бассейны для детей и ещё &ldquo;ленивая речка&rdquo;, можно проплыть на круге. Мы с малышом поплыли, но он распищался и мы вылезли в самом начале. Всякий желающий может найти в интернете парк Sealanya.</p>

<p>Потом там ещё давали обед, обычная еда + банка сока + арбуз.</p>

<p>Ещё там есть отдельное развлечение, стоит 7 долларов - в клетке можно спуститься в бассейн с акулами и большими скатами. Пользуется дикой популярностью, и я этого объяснить не могу. Там действительно есть две акулы, одна поменьше метра, другая побольше, но они не бросаются на клетку, а плавают где-то в другом углу и их гораздо удобнее посмотреть сверху и бесплатно, чем из клетки и за деньги.</p>

<p>И есть ещё одна зона, мы туда пошли уже в самом конце. Там ещё один бассейн со скатами, лучше первого, правда, скатов меньше, народу тоже меньше. И ещё один &ldquo;затонувший город&rdquo;, но он выглядит, как затонувший игрушечный город, с голубыми башенками. Там тоже рыбки, но почему-то мутная вода, видно плохо. На самом деле, этот городок оставляет какое-то гадкое впечатление, не могу объяснить почему. Первый нам понравился больше.</p>

<p>Есть ещё детская зона с маленькими горками, мы с Полей туда только заглянули. Юля с малышом там провели некоторое время. Замечу, что хотя в бассейнах и солёная вода, все Полины натёртости вдруг чудесным образом исцелились и перестали болеть.</p>

<p>В 15-45 нас оттуда забрали, это в самый раз. На обратном пути девушка-гид спросила, как нам понравилось, все сказали, что парк понравился, а дельфин-шоу средненькое. А, да, стоит это всё 85+85+20+20=230 долларов.</p>

<p>Когда ехали назад, позвонили из банка и поинтересовались, почему мы не платим. Я им объяснил, что я не только лошара, но ещё и уехал в Турцию. Они, так и быть, согласились подождать, но всё равно выписали пеню рублей четыреста.</p>

<p>Вечером осталось только выдержать мини-диско, но и тут меня поджидали трудности - мне пришлось участвовать в игре в паровозик под песню Терезы Рабаль El tren, а потом ещё играть в соку-бача-фира. К счастью, я сумел спрятаться в заднем ряду.</p>

<p>Когда мы уходили с мини-диско, я подумал, что день, наконец, закончился, но тут малыш упал со своей новой машинкой и потерял от неё колесо. Мы поискали его в темноте, но ничего не нашли.</p>

<p>Тем не менее, день закончился, то есть мы всё таки превзошли аквапарк и тем самым преодолели важный рубеж в нашем отдыхе с детьми.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл тридцатое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-30T14:18:22+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/30/kak-ia-proviol-tridtsatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За завтраком я, наконец, понял, чего мне не хватает - тостов! Тосты, оказывается, лежат снаружи. Тостер здесь не с конвейером, а типа пресс-гриля, и выглядит, как будто его не мыли со времён Османской Империи. Жарит нормально. Надо срочно тащить из ресторана джем, чтобы хватило на весь следующий год! В прошлом году натащил из Египта порционного мёда, и он мне очень пригодился не работе. Тут есть даже джем из розовых лепестков, пахнет одеколоном.</p>

<p>За завтраком Поля взяла себе йогурт с ягодами в красивой вазочке и тут же опрокинула её на пол. Каждый раз, уходя из любого ресторана, мы оставляем за собой погром и свинарник.</p>

<p>Утром загорали ближе к третьему корпусу. Юля с Полей катались с горки. Малыш разбирал и собирал сливную решётку около детского бассейна.</p>

<p>Ради интереса мы пошли на обед в тот ресторан, который около третьего корпуса. Там у всех чёрные браслеты. Мне всё время казалось, что нас с нашими белыми браслетами оттуда вот-вот выгонят с позором и ещё потом будут кричать в спину гадости. Однако, нас не выгнали, или просто не заметили. Юля утверждает, что еда там лучше, чем в том, где мы были вчера. Мне кажется, что одинаковая, просто сам ресторан удобнее.</p>

<p>Потом Юля опять начала укладывать Игорька, мы с Полей сидели на далконе, дожидались 14:30, чтобы пойти за мороженым. Надо отметить, что в этом отеле очень хорошие шторы - если их задёрнуть, то в комнате темно, как ночью. В 14:30 мы пошли за мороженым, взяли по одному и потом пошли в бассейн. Минут через пятнадцать аниматоры стали собирать детей на детский дартс. Поля вылезла из бассейна, а я зачем-то пошёл вдоль бортика, безо всякого смысла. Тут я увидел, что по воде плывёт кепочка, а рядом плавает мальчик. Потом я увидел, что мальчик плавает вверх-вниз, не выглядывая на поверхность, и лишь машет рукой. Я его поднял на бортик, он расплакался и сказал, что утонул. Я думал, ко мне сейчас со всех сторон побегут его родители и мне дадут медаль за спасение утопающих или хотя бы грамоту. Но вокруг вообще никого не было. Если бы я сразу вылез вместе с Полей и пошёл к своим вещам, то этот перец прыгнул бы в воду у меня за спиной и утонул бы молча. Да, глубина бассейна в этом месте метр сорок.</p>

<p>Потом начался детский дартс. Всего участвовало, как я думаю, 13-14 детей, постарше и помладше Поли. Кто с трёх дротиков ни разу не попадает в мишень - рассказывает стишок или поёт песенку. Среди детей была девочка с ДЦП, вся перекошенная на обе стороны. Она никуда не попала, зато уверенно и явно с удовольствием рассказывала и пела. Поля попала в мишень всеми тремя дротиками. Один мальчик никуда не попал, но вместо того, чтобы петь или рассказывать, просто молчал и не отвечал на вопросы. Аниматорша предложила ему присесть десять раз, но он как будто не слышал. Я начал утверждаться в мысли, что мальчик глухой, но ведущую об этом не предупредили. Потом он сел на место, а посреди второго раунда внезапно подошёл к ведущей и сообщил, что больше не будет стесняться. Во втором раунде надо было кидать левой рукой, Поля попала с первого броска, а потом по ошибке бросила правой, и недалёкая аниматорша заставила её перебрасывать и первый удачный бросок. Так что Поля рассказывала стишок про кота. В третьем раунде надо было бросать правой рукой, при этом подхватив её левой и держа себя за нос. Поля попала один раз. Замечу, что среди прочих девочек только у одной было единственное попадание. По результатам Поля заняла второе место (55 очков), первое занял какой-то лошара с 75 очками, который случайно попал в 14*3. Чистое везение.</p>

<p>Потом мы до вечера купались в бассейне, я наделал множество фотографий.</p>

<p>На ужин жарили форель на гриле, я, правда, её не ел. После ужина попробовали выйти за территорию, там ничего интересного. Через дорогу виднеется вывеска &ldquo;Русский ресторан&rdquo;. Мы почти сразу пошли назад, никакого желания у меня нет шастать в темноте по незакомой местности в чужой стране.</p>

<p>Малыш к этому времени уже хотел спать. Мы пошли на мини-диско, Поля выпросила себе сахарную вату за два доллара. Потом малыш обжёг себе палец в кулере и мы все пошли в номер. Поля уснула сразу, как легла, мы даже не успели ещё выключить свет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать девятое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/30/kak-ia-proviol-dvadtsat'-dieviatoie-iiunia/"/>
    <updated>2015-06-30T13:37:09+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/30/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-dieviatoie-iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я проспал до половины восьмого, Юля встала ещё в шесть часов и пошла завтракать одна, не дожидаясь.</p>

<p>На завтрак дают всё примерно как обычно - яичница, омлет, сладости, кофе/какао/сок. Мы сели, конечно же, на улице, у фонтана. Я себе взял у повара глазунью. Много видов сыра, мне больше всего понравился один, очень солёный, похожий на нарезанную сосиску. Много его, правда, не съешь.</p>

<p>После завтрака пошли на море, все купались, малыш плавал в море с нарукавниками, и так до самого обеда. Жарко в меру, солнце в дымке. Вода очень тёплая, иногда кажется, что она теплее, чем воздух.</p>

<p>Народу не оч много, похоже, что отель не полностью загружен. Пляж песчаный, в море есть полоса гальки, почти сразу становится глубоко.</p>

<p>На обед, как обычно, дают то, что не доели на завтрак. В промежутке ещё можно бесплатно есть картошку, котлеты и салат, и ещё пить пиво! Мы с Полей взяли кока-колу, и Поля тут же опрокинула стакан на скатерть. Ничего страшного, мы пересели за другой стол и Поля опрокинула на него второй стакан.</p>

<p>После обеда Юля стала укладывать малыша и они проспали до пяти часов. Мы с Полей ходили за мороженым, потом купались во всех бассейнах и катались со всех горок. У одного из бассейнов видели итальянскую семью с дочкой. Потом Поля нашла возле бассейна цикаду и ходила с цикадой на пальце, см. фотоархив за 2015-06-28.</p>

<p>Потом я думал, что мы пойдём гламурно ужинать, но малыш опять запросился на море, мы пошли на море, солнце уже почти село и малыш очень замёрз, я его отнёс срочно в номер и отогревал феном. Потом был ужин, мы объелись жареной на гриле курицей и арбузом. После ужина ещё ходили на мини-диско. Поля участвовала в программе вместе с малышом. Надо отметить, что помимо традиционной программы, то есть &ldquo;Сhu chu wa&rdquo;, &ldquo;Арам зам зам&rdquo; и двух песен Терезы Рабаль - &ldquo;Veo, veo&rdquo; и &ldquo;El tren&rdquo; используются ещё &ldquo;Asereje&rdquo;, песня &ldquo;Робот Бронислав&rdquo;, которой я раньше не слышал, и ещё какая-то песня, которая сделала бы честь какой-нибудь EBM-ной группе. Детей очень много, около пятидесяти, как мне показалось. Потом ещё гуляли на детской площадке, там довольно приличная площадка.</p>

<p>Когда вернулись, Поля сразу же уснула, мы тоже уснули довольно быстро.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл двадцать восьмое июня]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/28/kak-ia-proviol-dvadtsat'-vos'moie_iiunia/"/>
    <updated>2015-06-28T22:38:33+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/06/28/kak-ia-proviol-dvadtsat&#8217;-vos&#8217;moie_iiunia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра встали и начали убираться. В одиннадцать часов приехало такси и мы поехали в аэропорт, потому что как раз настало время нам отправляться в Турцию. Добрались хорошо, поездка обошлась нам в 501 рубль. Да, терминал С.</p>

<p>На регистрации никого не было, наш чемодан весил всего 15.8 кг, спортивная сумка - жалких 8 килограммов, ну и плюс у нас ещё с собой был Полин рюкзак с нетбуком и двумя планшетами, фотосумка и целый пакет продуктов в дорогу. На регистрации нам сказали, что посадка начнётся в 12:10.</p>

<p>На паспортном контроле была очередь, минут на пятнадцать, потом мы прошли на к посадочным воротам, время было где-то как раз 12:10. Перед выходом стояла длиннейшая очередь из лошков, которым стояние в очереди - главное развлечение и удовольствие.</p>

<p>Излишне объяснять, что никакая посадка не началась ни в 12:10, ни за двадцать минут до вылета, ни в 12:50, когда мы должны были якобы вылететь. Примерно  в 13:10, то есть через час после &ldquo;начала посадки&rdquo;, объявили, что &ldquo;посадка на рейс N4 1803 задерживается на неопределённое время&rdquo;. Я даже не удивился. Лошки вздохнули и разошлись по залу. Однако минуты через полторы снова объявили: &ldquo;Пассажирам рейса N4 1803 пройти на посадку&rdquo;. Все вскочили и опять встали в очередь. Отлично тральнули лошков. Я считаю, это непременно надо было сделать.</p>

<p>Самолёт нам достался Боинг-777-200, собственное название &ldquo;Олег Ленгаров&rdquo;. Самолёт очень большой, между креслами два прохода, десять кресел в ряд. Загрузка, согласно аннотации, 393 пассажира, и, похоже, что самолёт был полный. Мы заняли четыре кресла в середине, 32 ряд. Сначала я решил, что это отстойно, но потом вышло, что так даже удобнее. В окно всё равно ничего не было видно, потому что после взлёта мы сразу вошли в облака. Взлетели в 13:45. Лететь три часа.</p>

<p>Поля смотрела мультфильмы про Зига и Шарко, малыш сначала играл, потом поспал. На обед дали просто сэндвич, многие вроде как этим недовольны, я же, напротив, считаю, что лучше дать один нормальный бутер, чем эту имитацию обеда в ланчбоксе. Потом поиграл в птичек, но что-то мне быстро надоело.</p>

<p>Три часа, конечно, лететь гораздо проще, чем четыре, я даже не особенно устал и дети тоже. Багаж получили довольно быстро, нащи вещи приехали в числе первых.</p>

<p>Потом отыскали наш автобус, и тут же узнали, что мы проезжаем семь отелей, наш, конечно же, последний. Я даже не удивился. Более того, если бы наш был не последний, я бы что-то заподозрил. Ехать, по словам девушки из Пегаса, около двух часов.</p>

<p>Водитель предлагал напитки из холодильника, по доллару за штуку, у нас мелких долларов не нашлось, так что мы купили бутылочку воды за 100 рублей.</p>

<p>Ехать действительно два часа - до первого отеля. По дороге остановились типа на отдых, на самом деле около магазина к какой-то хренью типа игрушек. Ещё продавали <del>шаурму</del> кебаб, стоит 4 евро, 5 долларов или 12 турецких лир. То есть выходит, что лира - это примерно 22 рубля. Продавцы принимают рубли.</p>

<p>Через два часа доехали до первого отеля, на самом деле первые шесть стоят один возле другого, до нашего потом ехать ещё минут двадцать. Когда приехали, было уже почти темно. Нам предложили сперва пойти на ужин, и мы пошли на ужин. Хороший ресторан, хороший выбор, сесть можно внутри или на улице, мы сели, конечно, на улице. Я, как это ни странно, не особенно устал от дороги, всё же перелёт три часа - это не четыре.</p>

<p>Потом нам выдали карточку от номера 1527, я хотел, чтобы у нас окна были не на дорогу, но они оказались именно на дорогу. На самом деле это не так страшно, если закрыть балкон. Пожалуй даже, лучше окна на дорогу, чем на дискотеку до двух часов ночи.</p>

<p>Юля сходила на ресепшен и попросила отдельную кроватку для Игорька. Кроватку сразу же принесли, но Игорек всё равно спал рядом с нами. Ещё мы попросили лишнюю подушку и сразу после этого я нашёл дополнительную подушку в шкафу. Так что всего у нас стало пять подушек.</p>

<p>Дети уснули сразу, я спал не очень хорошо, ночью проснулся и не мог уснуть.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
