<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Турция 2015 | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/turtsiia-2015/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-11-25T15:54:23+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл девятое июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/09/kak-ia-proviol-dieviatoie-iulia/"/>
    <updated>2015-07-09T23:15:49+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/09/kak-ia-proviol-dieviatoie-iulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right half" src="/images/2015/IMG_20150709_072121.jpg"> Cлава небу, последний день на отдыхе. Для оптимизации сначала сходил на завтрак я один, потом Юля. Дети пока спали. Потом сходили ещё раз, покормили детей.</p>

<p>После завтрака Юля пошла доупаковывать вещи, а я помчался на рынок, чтобы всё же купить то самое поло. Последние три дня стало очень душно, то есть не запредельно жарко, а, похоже, очень влажно. Дышать тяжело и мы всё время сильно потеем. Пока дошёл до рынка, был мокрый, как будто облился из ведра. Магазин нашёл не сразу, поло взял за 20 долларов. Вроде бы вчера оно стоило 25. Видимо, продавец надо мной сжалился из-за моего жалкого вида. Всё же это гораздо дешевле, чем покупать через ebay, и ждать не надо, и можно примерить. Было бы глупо упускать возможность.</p>

<p><img class="center" src="/images/2015/IMG_20150709_110023.jpg"></p>

<p>Потом пошли на пляж. Я посмотрел, что у малыша с ножкой - он глубоко процарапал пальчики на ноге в нескольких местах, неудивительно, что так сильно текла кровь. На пляже просидели до половины одиннадцатого.</p>

<p>После пляжа зашли в бар перекусить и покормить Игорька, потому что на обед мы не успевали. Только сейчас мы заметили, что между столом с едой и тётенькой с лавашами стоит автомат с айраном. В Москве я как-то пробовал айран, который продаётся в бутылках, он был страшно кислый и невкусный. Здесь же - напротив, я выпил четыре стакана. На мой больной от отравления желудок пришёлся кстати донельзя.</p>

<p>К нам подсела девушка-аниматор, сама представительная из всех. Возможно, им так полагается делать, а может, ей просто нечем заняться. Или же им не разрешают болтаться без дела. Мы у неё узнали, что сейчас загрузка отеля ещё не совсем полная, около 85%. Больше всего народу было в начале июня. Вообще в отеле летом три волны приезда: в начале июня, в начале июля и в середине августа. Первый приезд самый крупный, последний наименее выраженный.</p>

<p>Автобус за нами должен был приехать в 12-15. Я уже с самого утра чувствовал прилив бодрости. Всё же надо было брать семь дней, вышло бы в самый раз.</p>

<p><img class="center" src="/images/2015/IMG_20150709_121505.jpg"></p>

<p>До аэропорта ехали довольно долго, но я не спешил. Дети вели себя отвратительно, пришлось пересадить Игорька на своё место. Потом Поля смотрела мультики, малыш спал. По дороге остановились у какого-то говномагаза, где всё дорого. Мы купили водички и Поля ещё выпросила себе печенье за три доллара.</p>

<p>Приехали в аэропорт в третьем часу, долго стояли на регистрацию. Мы хотели сдать в багаж только чемодан и новую сумку, а мою спортивную сумку взять с собой, потому что в ней лежало драгоценное Юлино пальто. Однако же тётенька в платке взвесила нашу сумку, и в ней оказалось 9 кг, то есть её нельзя брать в ручную кладь. Пришлось сдать её тоже.</p>

<p>Потом осталось только ждать посадки в зале ожидания. Меня посетило смутное чувство, что я в этом месте уже был раньше, хотя и не помню этого. Вероятно, я там и самом деле был летом 1997 года, когда ездил в Турцию первый раз.</p>

<p>Наш самолёт уже стоял на месте, снова Боинг-777-200, но не тот же, без собственного имени.</p>

<p><img class="center" src="/images/2015/IMG_20150709_163130.jpg"></p>

<p>Мы с малышом посмотрели самолёты и немного прогулялись по магазинам. В Дьюти-Фри видел ракию - две бутылки 0.35 + два стаканчика с логотипом + красивая коробка = 21 доллар, а мы, смею напомнить, купили одну бутылку за 16 долларов (35.5 турецких лир). С другой стороны - куда мне столько ракии?</p>

<p>В начале шестого, к моему безграничному удивлению, объявили посадку. Посадка там выглядела странно - мы пошли по коридору, но вместо того, чтобы выйти в хобот, попали на винтовую лестницу вниз. Опять смутное чувство, что я там уже был раньше. Потом мы попали на развилку из двух хоботов, похоже, у самолёта два входа. Мы пошли налево, видимо, правильно. В хоботе было полно народу, прямо пробка.</p>

<p>Продвигаясь к нашим местам, я прямо чувствовал, что они около туалета. Так и вышло, только в этот раз это оказался не минус, а плюс. Мы заняли три места у окна и одно через проход - моё. За моим креслом было свободное пространство, куда я мог откидываться, никого не беспокоя, к тому же туда можно ставить сумку и складывать использованные ланчбоксы. У Поли за креслом тоже было свободное место, там можно было встать и поразмяться. Очереди в туалеты в этот раз не было. И вообще, по-моему, эта традиция стоять очередью в проходе по два часа ушла в прошлое.</p>

<p><img class="left half" src="/images/2015/IMG_20150709_191526.jpg"> Взлетели, опять к моему удивлению, точно вовремя. Дети вели себя отвратительно, пришлось пересадить Полю на своё место. Острое впечатление, что в центральной части салона сиденья шире, чем у борта. остаток пути Поля смотрела мультики, малыш вёл себя отвратительно, хотя и не капризничал. Покормили опять сэндвичами, но на этот раз булки были совсем не те, что в прошлый - не &ldquo;Юнибейк&rdquo;. Я съел свой сэндвич и Юлин, а Полин и Игорька мы припрятали с собой.</p>

<p>Мы должны были прилететь в 21:05, но уже в 19-45 объявили, что скоро мы начнём снижение. Я даже думал, что у меня сбились часы. В начале девятого действительно началось снижение. Похоже, что самолёт долго кружил, мы видели внизу озёра Круглое и Долгое, Пироговское водохранилище, потом самолёт зашёл на посадку со стороны Дмитровки. У меня сильно заложило уши (и не разложило до сих пор, пишу десятого числа), левое даже болело. Как в детстве, в детстве у меня всегда болели уши при посадке. Сели минут на двадцать раньше плана. После касания я даже хлопнул надутым бумажным пакетом, как в книге Артура Викника.</p>

<p>Сразу позвонил родителям, отец, оказывается, уехал в командировку в Липецк, т.е. он опять вышел на работу.</p>

<p>Из самолёта вышли почти самыми последними, я занял очередь на паспортный контроль, Юля же, вместо того, чтобы занять другую очередь, немедленно спряталась в туалете. Излишне пояснять, что моя очередь двигалась медленнее всех остальных.</p>

<p>В конце концов, мы всё же прошли контроль, на транспортёре остался только наш багаж, весь остальной разобрали. У выхода без труда нашли такси, но только за 1000 рублей. Таксист какой-то странный, работает в аэропорту, но не знает, как ехать в Куркино и едва умеет пользоваться навигатором. Ехали почему-то по объездной дороге. По словам таксиста, наш рейс был первым с двух часов дня. Похоже, новый терминал С не полностью загружен.</p>

<p>Доехали быстро, по пути пошёл дождь. Всё равно, я был очень рад, что мы вернулись, и даже не особенно устал.</p>

<p>К слову, мой вес после возвращения составил 97.4 кг, это при том, что я весь день ел и пил воду. То есть, несмотря на 150 тонн съеденного фаст-фуда, я ничего не набрал. Тренировки с Полей в бассейне не прошли даром.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл восьмое июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/08/kak-ia-proviol-vos'moie-iiulia/"/>
    <updated>2015-07-08T09:14:40+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/08/kak-ia-proviol-vos&#8217;moie-iiulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Перед завтраком обнаружилась авария - я складывал краденый из ресторана джем в карман фотосумки, среди джема оказалась коробочка масла, и именно она протекла. Фотоаппарат не пострадал, но в кармане лежал поляризационный фильтр. Теперь он превратился в масляный фильтр.</p>

<p>Чувствовал я себя, можно сказать, нормально.</p>

<p>На пляже Юля пошла купаться в море, а малыша оставила на камнях у берега, он тту же провалился ногой в трещину и поранил ножку. Я сначала думал, что это мелочи, но оказалось, что у него сильно течёт кровь, я его отнёс на лежак, вся ступня была в крови, нельзя было понять, насколько сильн он поранился. Юля его отнесла сначала к душу, промыть ранки под холодной водой, а потом ко врачу - в нашем крыле отеля есть комнатка с надписью DOCTOR, там сидит какая-то молоденькая девушка. Вернулся малыш с забинтованной ножкой.</p>

<p>На территории я как-то зацепился языком с тётенькой из Красноярска. Она сказала, что уже была в этом отеле лет десять назад, и тогда было гораздо лучше. Она рекомендовала в этом районе отель &ldquo;Конкордия&rdquo;, он немного дороже, но меньше и лучше.</p>

<p>Почему-то мы расслабились, долго просидели на пляже и на обед каким-то образом опоздали, успели поесть только остатков арбуза и яблок. Сдается мне, мы уже переели местной кухни.</p>

<p>После обеда Юля с Полей пошли на рынок, малыш спал, а я за ним присматривал - тоже спал, точнее, пытался уснуть. Заодно написал пару писем, но отправить их невозможно. С тех пор, как отель заселился, про интернет днём можно смело забыть. Потом я всё же уснул где-то на час, но спал плохо.</p>

<p>Юля с Полей вернулись примерно через час, как проснулся малыш, к слову, он почти не пищал, а смотрел мультики. Да, отмечу, что днём тут идёт какой-то мультфильм Harika Kanatlar, очень похож на &ldquo;Робокар Поли&rdquo;. На турецком языке, но малышу там особо понимать ничего не надо. Потом сходили на ужин. Сели внутри ресторана, на улице стало очень душно. Нам опять предложили вино, по-моему, мы зря его пили, это какая-то отрава.</p>

<p>Потом опять пошли на рынок. Очень душно, хотя уже была почти ночь. Там на рынке Юля заранее присмотрела болшьшой чемоданный магаизин и мы купили в дорогу большую спортивную сумку, я купил рубашку за 25 долларов, как я хотел, с подшитым воротничком и манжетами. Были ещё поло, неплохие, но тонкие, тоже по 25, любые марки на выбор - Gant, Fred Perry, Tommy Hilfiger и все остальные. Все это, конечно, подлинники и оригиналы. Я сначала хотел купить, потом передумал. Чувствовал себя я довольно плохо, видимо, опять начала подступать болезнь и к тому же мы траванулись вином.</p>

<p>Обратно еле дошёл, потому что меня тошнило. По дороге малыш опять упал и поцарапался.</p>

<p>Потом ещё с мучениями собирали чемоданы, пока собирались, Поля уснула. Спать легли глубокой ночью. Инет заработал только в час ночи, проверили рейс и посмотрели цены на такси.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл седьмое июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/07/kak-ia-proviol-sied'moie-iiulia/"/>
    <updated>2015-07-07T15:51:24+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/07/kak-ia-proviol-sied&#8217;moie-iiulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Похоже, что ночью меня продуло кондиционером - утром болело горло и левая сторона лица.</p>

<p>На завтрак успели около половины восьмого, народу ещё было мало. Я взял яичницу почти без очереди.</p>

<p>В отеле есть несколько инвалидов - трое детей с ДЦП: та девочка Софья; мальчик лет 12, хромающий на одну ногу; вчера привозили в коляске мальчика тоже лет 10-12, тот весь совсем перекрученный, не может даже ползать. Ещё у наших знакомых с пляжа старшая девочка с каким-то отклонением, возможно, это синдром Ретта. И сегодня ещё на пляже был взрослый мужчина с недоразвитыми ногами - но с женой и маленьким ребёнком. Мы как-то недостаточно ценим то, что имеем.</p>

<p>Тут по пляжу ходит какой-то зазывала-азербайджанец &ldquo;Яша&rdquo;, очень привязчивый и довольно подозрительный на вид, всех приглашает в магазин &ldquo;Мир кожи и меха&rdquo; или как-то так, находится в нескольких минутах езды от отеля. Они собирают по несколько человек и отправляют на такси. С таким агентом весь этот магаз напоминает какой-то развод, Юля сказала, что поедет в три часа, как я подумал, чтобы от него отделаться. Потом я понял, что Юля и в самом деле собирается ехать.</p>

<p>Около одиннадцати девушка-аниматор собирала желающих на пинг-понг. Я, конечно же, сразу поспешил участвовать. Я считаю себя признанным мастером этой спортивной забавы. С другой стороны, не припоминаю, чтобы я у кого-нибудь выиграл после 2005 года.</p>

<p>Игра проходила в цокольном этаже третьего корпуса, который называется &ldquo;Озкаймак Селект&rdquo;. На взгляд там ничего особенного. С одной стороны, я выступил не так уж и плохо, учитывая, что я забыл вообще всё, даже как считаются подачи. С другой стороны, я проиграл 11:7 первому же попавшемуся мужичку. Вообще лучше всех играют самые невзрачные личности, а самый крикливый и выпендрёжный парень, с бородой, стрижкой гребнем и в жёлтой майке играл явно не лучше меня и проиграл своему приятелю, который тоже играл не сильно лучше.</p>

<p>Потом я вернулся на пляж. На пляже пробыли почти до часа дня. На обратном пути Поля взяла у тётушек две лепёшки с сыром, а я взял стакан пива. Отличная вещь - пиво после пляжа, только надо обязательно брать большой стакан. У меня сразу улучшилось настроение и разыгрался аппетит. Ещё отметим, что раньше тётушка была одна. Теперь, для ликвидации узкого места их сделали две, и лепешки они уже не раскатывают, а просто жарят готовый лаваш.</p>

<p>На обед я успел поесть только вареников с творогом во фритюре и чуток арбуза. Юля очень торопилась, даже посидеть не успели. В номере малыш сразу уснул, Поля в половине третьего пошла за мороженым и в детский клуб с аниматором Машей. Юля всё же поехала в свой этот &ldquo;Мир кожи и меха <del>в Сокольниках</del>&rdquo;.</p>

<p>В какой-то момент в дверь постучала Поля, она утверждала, что уже приходила раньше, стучала, но никто ей не открыл. Это очень странно, я сидел в двух шагах от двери в полной тишине, видимо, Поля стучала не в ту дверь. А на руке у Поли сидел большой жук, миллиметров 50 длиной. Он уже несколько дней сидел на стене около входа в отель. Поля меня так сбила с толку, что я её даже не сфотографировал с жуком.</p>

<p><img class="right half" src="/images/2015/IMG_20150707_170252(1)_600.jpg">Малыш спал примерно до 16-45, когда он начал просыпаться, как раз вернулась и Юля, вместе с Полей. Малыш, как обычно, написал в кровать, нам, наверное, выставят счёт за мокрые простыни. Я был уверен, что Юля проездила зря и начнет рассказывать, какая там продаётся ерунда. Однако Юля купила кожаное пальто с меховым воротником за 600 долларов!!!11 В нашем бюджете пробита невосполнимая дыра и теперь мы не сможем залить фундамент для дома! Юля утверждала, что сначала за это пальто просили 2500, но она сторговалась. Мне почему-то не стало легче.</p>

<p>Я немедленно отправил фоточку Кате в Воронеж и родителям в Москву.</p>

<p>Тут в программу входит однократное посещение рыбного ресторана, надо записываться заранее. Вчера сходили, даже ещё принарядились по случаю. Такого отстоя я вообще никогда не видел. Меню нет, раз в полчаса приносят какие-то блюда, не спрашивая, причём почти всё, что приносят, можно было бы взять и на общем столе, оно там лежит кучами. Главным блюдом была дорада на гриле, а я её не ем. Знал бы, вообще не приходил бы. Потом ещё принесли мороженое, маленький кусочек + один слоёный пирожок (которых на общем столе целая гора), а ложек не дали, мы очень гламурно ели растаявшее мороженое ножом и вилкой. Они ещё, главное, так рассчитали время, чтобы мы не успели на общий ужин. Только настроение испортили, потом напишу им отзыв. Вдобавок там было то ли жарко, то ли душно, я еле высидел.</p>

<p>После ресторана опять пошли на рынок, Юля там уже всё разведала. Там, если зайти поглубже, то не совсем позорная барахолка, а примерно такая же торговая улица, какая бывает в туристических городах. 90% товара - сувениры и всякая дребедень, но вот магазины с текстилем заслуживают внимания. Юля сравнивала с интернетом, покрывало, которое тут продаётся за 50 долларов, в Москве стоит 6500 рублей.  Мы долго тусили в магазине с постельным бельём, потом Юля посралась с продавцом и мы переметнулись в другой магазин постельного же белья. Вроде бы Юля там уже бывала до того. Малыш написал в штаны. Мы купили пару комплектов - белый с цветами себе и кофейный с тюльпанами моим родителям. На улице видел группку чешских туристов, специально чуть-чуть прошёл вместе с ними, послушать, что они говорят. Постельное белье очень тяжёлое, еле донёс покупки до отеля. Реально, последние шаги по коридору я еле тащился.</p>

<p>Спать лёг на Полиной кровати, чтобы на меня не дуло кондиционером.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл пятое июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/05/kak-ia-proviol-piatoie-iiulia/"/>
    <updated>2015-07-05T10:02:50+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/05/kak-ia-proviol-piatoie-iiulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Поля всё жалуется, что не может выспаться, поэтому сегодня мы ей дали поспать до девяти. Юля с малышом пошли завтракать сами, мы вышли позже. Народу в ресторане полно, за яичницей очередь в километр. Я решил, что буду завтракать тостами - но и тут меня поджидали печаль и огорчение! Тостер уже не то что загажен, он просто весь залеплен полусгоревшими кусками колбасы и ошмётками непонятно чего. Я сделал пару тостов, но есть их уже было почти невозможно. Ещё почему-то не работал автомат с кофе, который снаружи.</p>

<p>Продолжаю пополнять запасы краденого джема и чая в пакетиках. В отелях &ldquo;все включено&rdquo; каждый день - год кормит. Отмечу, что здесь очень экономная фасовка, в каждой коробочке едва ли половина чайной ложки джема. Поели кое-как. Если так пойдёт дальше, то концу поездки я останусь без завтрака. И целый день нет красного чая каркаде, приходится красть жёлтый ромашковый и ещё какой-то сиреневый, написано Sage.</p>

<p>После завтрака зашли с Полей в магазин, я думал, что он опять не работает, потому что воскресенье, но он работал. Мы купили Поле маску с трубкой за 18 долларов. Полное барахло, но на оставшееся время сойдёт. И ещё одну русалку за 5 долларов. К счастью, в магазине их было всего две, и обеих мы уже купили.</p>

<p>Потом на пляже Поля, счастью, уже не ныла, а плавала с маской. По её словам, рыбы полно, и мелкие и крупные, и целые стайки. Но они не яркие, а почти не различимые на фоне песка. В остальное время Поля играла в кукол.</p>

<p>Вот ещё хотел отметить - если судить по вечерней анимации, подавляющее большинство туристов - из России. Есть туристы из Казахстана и Белоруссии. На пляже я видел у кого-то пачку сигарет с надписью &ldquo;Куриння вбиваэ&rdquo;, то есть на Украине не все скачут в АТО, некоторые ещё отдыхают в Турции. В команде аниматоров появился новый участник Саша, очень болтливый. Юля по выговору предположила, что он из Одессы. Сегодня он как раз проходил мимо, собирал людей на дартс, я спросил, не из Одессы ли он, и он сказал, что он из Киева. Вполне возможно, что он тут скрылся от мобилизации.</p>

<p>Юля на пляже познакомилась с семьей из Саратова, насколько я смог понять, он татары. Мальчика у них зовут Шамиль, ему три года, но он не разговаривает. Поля в этом возрасте тоже не разговаривала. Ещё у них есть старшая девочка, лет шестнадцати, у неё какое-то отклонение, я, правда, затрудняюсь сказать, какое именно. Игорёк играл с Шамилем, Юля болтала с его мамой, я плавал с Полей или просто отдыхал. Просидели на пляже где-то до часа.</p>

<p>Я попытался поставить поляризационный фильтр - по-видимому, я не знаю, как им правильно пользоваться. На взгляд он никакой разницы не даёт, просто затемняет.</p>

<p>К обеду изрядно проголодался. Юля с малышом заблаговременно сходили поесть в бар у пляжа, а я, получается, нормально не ел уже сутки, потому что ни завтрак, ни вчерашний ужин не задались.</p>

<p>Когда вернулись в номер, было уже 14-20, Поля почти сразу пошла за мороженым. Я повтыкал новости и в половине четвёртого пошёл за Полей. Раньше я никогда не видел за мороженым больше трёх человек, теперь же там стояла очередь, огибающая витаминный бар + ещё несколько метров. Поля, оказывается, успела постоять там два раза. Потом мы некоторое время плавали в большом бассейне около лестницы. Там была какая-то Полина &ldquo;подружка&rdquo;, на самом деле она больше сгодилась бы в подружки Игорьку. Ещё приходила та девочка с ДЦП, её отпускают плавать в бассейне на мелком месте.</p>

<p>Потом мы пошли в тихий бассейн, но тут Поля сказала, что хочет есть и мы зашли ещё в бар, где кормят. Я, к удивлению, успел ухватить кусок слоёного пирога с сыром, такой у нас продаётся в кулинарии около &ldquo;Оджахури&rdquo; в Химках и вроде бы называется &ldquo;алчма&rdquo;. В &ldquo;Оджахури&rdquo; он несколько вкуснее, хотя здесь тоже вкусный, к тому же бесплатно. Поля взяла картофельные палочки с кетчупом. До шести плавали в тихом бассейне, там очень хороший свет, потому что как раз со стороны заката его огораживают высокие деревья. Получается хороший фон с подсветкой + интересный эффект в бассейне на границе света и тени.</p>

<p>На ужин в ресторане такая толчея и суета, что туда уже не хочется ходить. Люди уже начали занимать столики заранее. Юля тоже пошла за десять минут до открытия и заняла столик, правда, не очень удобный - на проходе.</p>

<p>Пара, с которой мы ехали в автобусе, рассказала нам, что на другой стороне дороги хороший рынок и мы зря туда не пошли. Так что после ужина мы решительно двинулись за территорию отеля. Действительно, через дорогу там рынок.</p>

<p>Такого отстоя я не видел со времён посещения Салоу. &ldquo;Старый город&rdquo; в Египте обладал хотя бы какой-то самобытностью, которой здесь нет. Везде сплошь Армани и Версаче. Много рубашек-поло со всевозможными надписями, но всё сплошная синтетика, которую невозможно носить. Джинсы уродской расцветки и такого же покроя, который не поменялся с начала 90-х, с зауженными штанинами, как раньше шились джинсы &ldquo;Колинс&rdquo;.</p>

<p>Игорёк схватил коробку с двумя машинками из &ldquo;тачек&rdquo; и начал с ней бегать и радоваться. От машинок мы его отговорила, но он всё же выпросил машинку-экскаватор за четыре доллара. Поля тут же запросила куклу, красивую, но за 8 долларов. Я выторговал у продавца скидку и взял куклу за 7.</p>

<p>Потом мы прошли чуть дальше, там оказалось нечто вроде площади с магазинами. Мы зарулили в один из магазов, Юля очень долго меряла джинсы, дети бегали по всему магазину и прятались в примерочных. Выбор, на мой взгляд, говно говном, напоминает самые позорные барахолки из 90-х, которые сейчас у нас не сохранились даже в переходах. До сих пор продаются варёные джинсы. Странно, что не было &ldquo;Мавинов&rdquo;.</p>

<p>В итоге Юля купила себе какие-то заурядные джинсы, которые ей не идут вообще никак, купила ещё джинсы для Поли, ну и мне они совместными усилиями вместе с продавцом сосватали какие-то штаны, не джинсы, просто не-классические штаны. Они мне маловаты, но, однако, они сильно тянутся и в них можно свободно присесть. Стоят 68 долларов! Продавец потом скинул до 60. В целом получилось 128 долларов, мы скинули до 127, потому что не было мелочи. Отдали сразу продавцу 27, а он послал с нами своего сына, мальчика лет 12, он с нами дошёл до отеля, мы ему там отдали ещё сотню. По дороге он мне сообщил, что это у нас &ldquo;супер-джинсы&rdquo;.</p>

<p>В целом рынок мне чото вообще не понравился. Какое-то убожество, постоянное зазывание, хватание за рукава, &ldquo;друг&rdquo;, &ldquo;брат&rdquo;, &ldquo;заходи&rdquo;, &ldquo;самый лучший товар&rdquo;, я этого вообще не выношу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл четвёртое июля]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/04/kak-ia-proviol-chietviortoie-iiulia/"/>
    <updated>2015-07-04T16:54:57+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/07/04/kak-ia-proviol-chietviortoie-iiulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Игорёк играл с мальчиком по имени Матвей, у него очень удачно оказались машинки - бульдозер, грузовик и трактор.</p>

<p>Поля всё жаловалась, что ей скучно - вот дети пошли, на доре им скучно. Я в детстве радовался уже тому, что я на море, особенно если там волны. Современным детям всё очень легко достаётся. Море прямо в двух шагах, потому и не интересно. Вот мне, например, в Калининграде надо было сначала ехать на трамвае на вокзал, там садиться на электричку, ехать в Зеленоградск или Светлогорск, а там ещё идти от моря до электрички пешком. И я всегда радовался, попав на море!</p>

<p>В конце концов мы с Полей пошли в магазин, купить ей маску и трубку, но дурацкий магазин оказался почему-то закрыт. На обратном пути зашли посмотреть ящериц около детской площадки. Ящерицы утром, когда никого нет, вылезают прямо на площадку. Но подойти к ним можно в самом удачном случае метра на три. Мы видели двух ящериц сразу, я сделал несколько кадров, но издали.</p>

<p>Потом Поля на пляже познакомилась с какой-то девочкой, ей пятнадцать лет. Она нам рассказала, что у них в Москве частный дом с бассейном. Возможно, это очень перспективное знакомство. Эта девочка отдыхает в отеле уже целый месяц и завтра уезжает.</p>

<p>Народу в отель привалило очень сильно. Скажем прямо, народу стало больше раза в три или четыре.</p>

<p>В пять часов Юля поехала в Аланию на шопинг, тут ходят бесплатные автобус. Как раз в это время проснулся малыш и начал пищать. Мы все пошли к маленькому детскому бассейну, но малыш всё равно пищал очень громко и не переставая. В общем, он пищал целый час, пока Поля не принесла ему круг. Тут он постепенно забыл про маму и стал плавать на круге и кататься с горки. Малыш очень аккуратный - залезая на горку, он прислоняет к ней сбоку круг и никому не разрешает его переставлять. Потом мы перешли в большой бассейн, где лестница со ступеньками. Там очень удобное место, малыш достаёт ногами до верхней ступеньки, к тому же там тень.</p>

<p>Ближе к семи часам пошли на ужин. Народу в ресторане столько, что тяжело даже пройти. Все места снаружи заняты. Мы с большим трудом нашли место внутри в самом конце. Места неудобные, потому что очень далеко идти за едой, к еде приходится проталкиваться. Зато там лучше сервированы столы - у каждого два ножа и две вилки, тканевая салфетка и бокал с ножкой. Я взял рис с помидорами + ещё тарелку цветной капусты с кукурузой. Странно, Поля тоже взяла себе рис и помидоры, но пока ходила взад-вперёд, съела все помидоры. Я ещё сумел сделать для малыша красный чай. Дети кое-как поели, я за ними всё доел и мы поспешили на детскую площадку. Потом там показывали мультфильм &ldquo;Ледниковый период 2&rdquo;. Мультфильмы показываются без затей на русском языке.</p>

<p>Юля вернулась около девяти, было уже темно. Мы ещё попили кофе в ресторане перед самым закрытием.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
