<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Озеленение | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/ozielienieniie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2016-03-21T14:18:06+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл второе мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/02/vtoroe-maia/"/>
    <updated>2015-05-02T16:52:19+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/02/vtoroe-maia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С утра вскочили и, даже толком не позавтракав, помчались на участок. Та самая грязевая ванна, в которую мы не попали первого мая, поджидала нас второго. Эта трясина уже начинает доставать. Почему-то в конце участка более или менее сухо, а самая грязь прямо перед воротами.</p>

<p>Сперва ещё заехали на рынок, прикупили плохоньких досок по 50 рублей за три метра. Без сомнения, они нам пригодятся. На участке посадили ещё две маленькие туи, всего их стало девять. Потом я что-то устал и мы поехали домой.</p>

<p>К слову, обратно мы ездим по платной трассе Москва-Петербург, которая пока что бесплатная. От нас это выходит изрядный крюк через бетонку, 50+ км вместо 30+, но, тем не менее, это быстрее. С бетонки на трассу мы выезжаем по недостроенной развязке, на которой некий неведомый добродетель отодвинул заграждения. Сама трасса - пожалуй, единственное известное мне место, где можно с удовольствием пользоваться круиз-контролем. (Проездив на машине три года, этой весной я случайно обнаружил в ней круиз-контроль). Дорога занимает всего лишь около 40 минут, против часа по обычному, более короткому маршруту через Лобню. И езда по прямой скоростной трассе - это совсем не то, что рулёжка по лобненским задворкам, так что в дороге мы уже начинаем отдыхать.</p>

<p>Вечером ездил на Казанский вокзал встречал тёщу с тестем, которые возвращались с отдыха на водах в Кисловодске, или же в Ессентуках, я там до конца и не понял. Я не знал, где там правильнее всего припарковаться, однако парковка обнаружилась прямо перед входом в вокзал, 150 рублей в час, первые 15 минут бесплатно. Вообще, как мне показалось,  и на площади, и на самом вокзале как-то прибавилось порядка. Первый раз увидел вживую двухэтажный поезд Москва-Адлер. Мне всегда представлялось, что на одном из этажей там можно передвигаться только ползком. На самом деле такие вагоны несколько выше локомотива, а пол нижнего этажа опущен к самым рельсам.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я провёл первое мая]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/01/piervoie-maia-2015/"/>
    <updated>2015-05-01T22:08:19+04:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/01/piervoie-maia-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первое мая в этом году едва не обернулось провалом. Всю неделю стояла хорошая погода, но именно сегодня должен был начаться дождь. Между тем, у нас была запланирована богатая культурная программа по возделыванию участка. Я уже превкушал, как надену мешковатые синие штаны и запущу лопату в глину. Однако из-за дождя мы вместо участка поехали в Ашаны. Пользуясь случаем, я прикупил три коробки отличных скрепок, и вот зачем: вы все помните, что у нас возле дома растёт декоративный виноград, и в позапрошлом году я даже потрудился натянуть для него специальную сетку. К сожалению, не имея нормальной верёвки, я прицепил сетку к обычной полипропиленовой, результат немного предсказуем. За два года верёвка от солнца разложилась на молекулы и вся сетка упала. Я натянул хорошую верёвку, стальной тросик в пластиковой оболочке, теперь новая проблема. Верхняя часть сетки вся изорвалась, видимо, она не очень качественная и тоже разлагается от солнечного света. Прицепил её к верёвке, как вышло, не жалея скрепок. На этот год должно хватить, в следующем, наверное, придётся что-то изобрести.</p>

<p>К обеду дождь прекратился и мы всё же поехали на участкок, в три были на месте. Я предвидел грязевую ванну, однако на участке оказалось весьма сухо, суше,чем в предыдущие разы.</p>

<p>Надо было срочно сажать туи, мы тут очень выгодно прикупили туи, о покупке отдельный пост.  Для каждой туи надо выкопать яму семидесяти сантиметров в диаметре и такой же глубины. Вынутая земля идёт на выравнивание участка, поскольку после всех наших приключений с выравниванием он ещё всё же недостаточно ровный.  Я осилил четыре ямы, в которые мы посадили три маленькие туи, итого посажено семь,  и ещё одну чудо-вишню. Потом ещё натаскал воды из колодца, чтобы их обильно полить. Подъем воды из колодца ведром - отличное упражнение на дельты.</p>

<p>Итого пробыли на участке с трёх до примерно половины седьмого.  Когда уезжали, как раз начинался дождь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
