<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Озеленение | Здесь по-прежнему ничего не написано]]></title>
  <link href="http://maximkoo.github.io/blog/categories/ozielienieniie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maximkoo.github.io/"/>
  <updated>2015-05-02T08:11:55+03:00</updated>
  <id>http://maximkoo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[maximkoo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первое мая - 2015]]></title>
    <link href="http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/01/piervoie-maia-2015/"/>
    <updated>2015-05-01T21:08:19+03:00</updated>
    <id>http://maximkoo.github.io/blog/2015/05/01/piervoie-maia-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первое мая в этом году едва не обернулось провалом. Всю неделю стояла хорошая погода, но именно сегодня должен был начаться дождь. Между тем, у нас была запланирована богатая культурная программа по возделыванию участка. Я уже превкушал, как надену мешковатые синие штаны и запущу лопату в глину. Однако из-за дождя мы вместо участка поехали в Ашаны. Пользуясь случаем, я прикупил три коробки отличных скрепок, и вот зачем: вы все помните, что у нас возле дома растёт декоративный виноград, и в позапрошлом году я даже потрудился натянуть для него специальную сетку. К сожалению, не имея нормальной верёвки, я прицепил сетку к обычной пропиленовой, результат немного предсказуем. За два года верёвка от солнца разложилась на молекулы и вся сетка упала. Я натянул хорошую верёвку, стальной тросик в пластиковой оболочке, теперь новая проблема. Верхняя часть сетки вся изорвалась, видимо, она не очень качественная и тоже разлагается от солнечного света. Прицепил её к верёвке, как вышло, не жалея скрепок. На этот год должно хватить, в следующем, наверное, придётся что-то изобрести.</p>

<p>К обеду дождь прекратился и мы всё же поехали на участкок, в три были на месте. Я предвидел грязевую ванну, однако на участке оказалось весьма сухо, суше,чем в предыдущие разы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
